<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>脈輪身心學 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8/</link>
    <description>Recent content in 脈輪身心學 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>療癒師課程複訓後的大釋放</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E8%A4%87%E8%A8%93%E5%BE%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%87%8B%E6%94%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E8%A4%87%E8%A8%93%E5%BE%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%87%8B%E6%94%BE/</guid>
      <description> 3/1
 今天因為昨晚身體不舒服沒睡好，問了靈擺後決定請一整天假，後來發現感覺是感冒（喉嚨癢+鼻塞流鼻水），早上就做了病痛療癒冥想、人際界線&amp;amp;身體療癒冥想，下午做了久違的瑜伽之後躺在床上曬太陽（房間窗簾拉開太陽就照的進來）；這時候突然覺得 對於人生來說，比起上班工作還是這種時光更顯得重要啊…晚上洗完澡後再次做了病痛療癒冥想、喉輪冥想，大概是除了上課以外史上一天做最多次冥想的一天XD 男友表示：為了療癒 你的身體真勇敢，選擇不舒服，我也覺得😂
另外在抽覺察花卡之前就先喝了身心淨化口服，結果又抽到它~馬上在喝的水裡面加能量口服XD 不過看來最近真的一陣陣在釋放，可能就是要學著療癒不同的課題吧。
 3/3
 昨天真的是從來沒感冒那麼不舒服過，原本的喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水（而且都是同樣右邊）之外，再加上頭痛頭暈，讓我幾乎整天都在床上也沒辦法出門XD
下午提早洗澡+擦花晶，仍然覺得身體沉重+發熱（但沒有發燒），不過這次轉換心態去感受身體的不適感、鼓勵他繼續釋放清理，所以我想他是在幫我把身體中的火排出去吧！我也整天不停喝加了口服花晶的水，幫助排毒；睡前也做了連結身體冥想，昨晚睡覺時也是流了一堆汗，今天早上起來終於覺得頭跟身體變輕了，那真的是感受過什麼叫作很沉重才能體會到的輕盈感…
現在喉嚨還沒全好，也會乾咳，而且依然抽到身心淨化，但看到第二張寶貝肌膚就知道人際界線的冥想我還要再做了XD
這次身體大釋放完之後相信會療癒的更深吧，第一次幾乎兩天什麼都不做就是感受身體或冥想，這對我來說也是難得的經驗呢。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪整合療癒師課程（進階複訓）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E6%95%B4%E5%90%88%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E6%95%B4%E5%90%88%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93/</guid>
      <description>這次複訓有講義！而且課程跟上次真的差很多XD
  為什麼要療癒？
 cathie在課堂上提到，很多人都會問她這個問題，因為療癒了之後會清理出很多的不舒服、很多令人不開心甚至痛苦的事件，那為什麼要療癒？
但我想的卻是“為什麼不療癒？”，每一次的不舒服事件都是覺察自己的一次機會，而且風暴過後的往往都是彩虹，那些清理過程的不適，最後都會好轉：不再有相同的人事物出現（或是不再對他有反應）、不再出現的身體病痛（再出現也能很快好，因為知道原因）、不再深陷情緒的困擾而無法自拔（仍然有情緒，但能與之好好相處）…如何看待這些也許才是最大的重點吧，對我來說，能療癒的越多，我也有越多經驗可以分享，也成為療癒別人的基石，不是很好嗎？
  身心判讀方式一：從能量場感知
  我覺得要感知到顏色有點難，但連結愛的源頭的話可以比較容易判斷身體哪裡有出現黑點需要療癒，還可以再多多練習！   身心判讀方式二：從三種能量體質
  阿育吠陀三大體型能量：我覺得我剛好是外在風型，內在火+水型   身心判讀方式三：花晶抓週or覺察花卡
  花晶抓週：這個方法我蠻喜歡的，而且我花晶夠多可以每天玩！XD 只要把花晶分成脈輪系列跟修護系列，各抽一支，代表現在需要療癒的脈輪與對應的課題，感覺算是蠻直接又可以立刻療癒的方式。 覺察花卡：第一張是現況，第二張是現況背後的原因，第三張是造成現況背後的印記 這次抽到的就跟上次的議題很不一樣，那時還卡在理性頭腦中，這次就比較是關係議題了～
    療癒五大主題
  此為循序漸進   安全感 人際界線 高維意識 美好關係 豐盛財富    冥想
   次人格冥想：（上一次出現的是我不夠好的人格，這次是孤單的人格）
我看到了一個小男孩，他有半身以上的部份都是黑影，他說他害怕一個人，於是我走過去擁抱他、讓他可以好好的在我的懷中哭泣，接著牽他的手走到山頂的途中，那些黑黑的部分慢慢的掉落了，到山頂時變成一個散發金光的小天使，手中還出現一朵金色的玫瑰；後來我請耶穌來協助療癒他，他的全身就變成原本的金光混和耶穌的白光的模樣，玫瑰也從金色→紅色→粉色→白色；最後我與他聊聊，告訴他我會陪著他讓他不孤單一個人，還有我希望能用愛療癒大家，希望他能一起陪我，他告訴我說我要多多練習XD
  病痛冥想：（課堂上沒做臍輪是錯的，回家再做一次XD）
聽到cathie說今天上課的同學們共振的是臍輪，而我也正好一早就生理期來，很快的就開始下腹悶悶的，但還是努力走到教室上課了😂
上課途中也是一陣陣不舒服，以往都是上午兩三個小時撐過就沒事的，這次可能是不斷地在釋放，結果整天都不舒服，甚至到晚上開始變痛，晚上好不容易洗完moor泥擦完花晶，躺在床上冥想連結時更是一陣陣絞痛（也有感受到它在排氣），這個痛差不多快是我在療癒以前的那個程度了&amp;hellip;
雖然沒有像上課時那麼順利的連結，不過有讓我想到一件事：以前身體不舒服時爸爸都會不開心（尤其我很常出去玩時這樣），覺得“我怎麼又不舒服”…這讓我後來都只能忍著不講，而且覺得身體不適「好像是不應該的、是我的錯」，變成一種內疚感；接著長大後，當我在每次不舒服時，總是猶豫要不要跟公司請假，那時湧現的情緒也是這樣「我好像不應該不舒服、這樣沒辦法去工作造成其他同事困擾怎麼辦」，但這些都不是事實，而是小時候的創傷印記引發了我這個情緒跟想法！
於是我給了那個蹲在地上的內在小孩擁抱，跟他說“不舒服不是你的錯” “疼痛是可以說出來的，而且有我陪你”，讓這個不適感盡情的釋放，感覺雖然現在還是痛，但比較不是攪成一團的痛了（難以形容，可能只有經痛過的人才懂XD）
  骨盆腔療癒
  與高我連結：這個我覺得可以多做幾次看看耶，想要能更容易的與高我連結
  權威議題療癒：關於爸爸的部份我覺得可能還需要時間更深入
  人際界線療癒：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>筆記
  療癒：能量提昇與維持、釋放過往印記、陪伴自己現在的情緒 情緒是療癒的指標 創傷是以小孩意識出發，是在提醒人生課題 療癒師：信任個案能自我負責、把自己愛回來、看見真正的自己 「身體是看的見的潛意識，病症是靈魂慈愛的提醒，情緒是你的內在導航。」 人體的七層能量體 →覺得幸運，自己在長心智體的時候就開始接觸與學習身心靈與付出（應該會長比較好XD 默默發現我之外的人都已經在下下個階段了），今年走到靈性體所以決定了人生目的。然後會不會我追尋不來的靈性只是因為我還沒到長宇宙體的階段XDD    身心療癒師的心法&amp;amp;技法
  心法：   刻意練習對自己身心的敏銳度，誠實的接納自己 為自己下一個決定，自己親身驗證 跨越二元對立的思想 練習打開自己的心輪，以愛出發的給予，並信任自己的直覺 尊重並信任個案的歷程和選擇，信任個案的直覺 我們所有人都是一體的   技法：   自然療法的知識、身心對應的機制 使用身心探索和療癒工具 靈性和能量層的運作 熟悉脈輪和身心判讀的方法 療癒和轉化的方法 維持脈輪平衡、頻率和淨化自己    陽性/陰性力量與脈輪
  身心判讀─從脈輪三大區   理性區：6、7脈輪 感性區：前面的2、3、4、5脈輪 意志區：1號脈輪與後面的2、3、4、5脈輪   身心判讀─從陽性能量與陰性能量 陽性能量（身體右半邊）：   理性面、意志力、能力、力量和自信的展現 與外界互動的模式 和父親或者身邊親近的男性議題 身為父親或兒子的課題與情緒   陰性能量（身體左半邊）：   柔性力量、女性的特質、情感、感性、藝術的一面 面對自己內在的脆弱 和母親或者身邊親近的女性議題 身為母親或女兒的課題與情緒    陽性能量是生命力量的展現： 1號脈輪行動模式 3號脈輪情緒模式 5號脈輪表達模式 對於生存的恐懼→競爭或犧牲→無法表達或吞忍 沈重或瞎忙的生命品質←消化不良的情緒←表達不出的感受</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description> 課程心得部分
 覺得自己很幸運也很有緣份，在去年十月的時候上了一堂身心平衡工作坊（=這堂的前導課）， 進而在很早就認識脈輪與接觸花晶，結果在這堂課裡面就稍微能分享一些長期（？）擦花晶之後的感受與心得給同學們XD 而且那堂前導課後來都沒有再開了，一直沒辦法推薦朋友去上哈哈哈～
這次上課時Cathie也有提到靈魂急轉彎：靈魂藍圖的概念， 我從《能量七密碼》得知這個概念之後就非常喜歡也深信不疑；稍微用自己的方式介紹一下：
在出生之前，我們的靈魂都開了一場會，決定今生要修習的課題是什麼， 而那些出現在我們周圍的人通常也是參與會議的人；比如會議決定了今生要學習如何去愛， 於是有個人舉手說 我來幫助妳修煉這個課題，於是他成為妳某一任拋棄妳的前男友。 這一生發生的事情都是靈魂選擇的，不斷重複出現的那些則是要提醒你，一直到你終於看到他了、終於學會也克服了這個課題，他才會消失。 而每個人都有很多課題需要去覺察、去學習、最後因此而成長。
我最早知道自己的課題大概就是同理心跟學會原諒，畢竟在小學跟國中時就遭遇罷凌，那時真的差點想自殺， 但幸好我熬過來了，也在高中的時候遇到感情很好的朋友，那時我也不知怎的開竅覺得那是一件值得感恩的禮物，為了讓我學習。大概也有人是經歷過這種事之後就自暴自棄的吧，我能想通真的很幸運。
不過後遺症還是有的，就是對自己很沒有自信，再加上高中曾成績很好過+從小看著爸爸就很努力工作的關係，讓我深深相信人就是要很努力很努力才行，變成一個完美主義者。
明明沒有人逼我，我就是會逼自己認真不能耍廢，而且沒自信讓我不論多努力都無法放過自己&amp;hellip;直到去年考日檢前的身心諮詢，加上擦了好一陣子的3號花晶，我才終於從這個困境中擺脫出來。
真的很神奇，一開始擦3號花晶時我那幾天都一直拉肚子耶XD 但就每天擦腹部每天告訴自己：我是有信心的、我是有能力的，加上1號花晶給我的安全感，現在很自然的就不會有這些念頭了，
花晶的神奇大概也是讓我下定決心學這套的原因之一吧（在用花晶之前其實我是學精油的，嘗試用精油來解決身體上的問題，有些的確有效，但都不持久，結果用了花晶之後整個回不去阿，買一堆精油放在那邊哈哈哈），不論是之前常常跟Cathie聊天講自己的狀況或是上課時身心學的介紹，都讓我更恍然大悟身體病痛時其實是想表達什麼。
不得不說身體真的很聰明，如果我們好好對待它、情緒穩定，它也會好好的回應我們。
不斷的感謝在踏入學身心靈之前，我就因為公司的健檢報告而開始大幅改變飲食習慣與嘗試運動，那張報告真的太重要了，根本是人生的轉捩點阿XDD 在我開始對身體好之後，病痛減少了，我也比較能感受到能量商品，完全是時機正確阿～～
 最後面Cathie有提到薩提爾的冰山理論，我其實沒有特別去找議題來寫，但我剛好上課後幾天回一個常來找我談心的朋友訊息時，意外的用層層推論的方式找到自己的源頭&amp;hellip;那時想舉自身例子告訴她對於事情有情緒常常不是對方的關係，而是被踩到傷口。
舉例：已讀不回 有人是根本不在意已讀不回的，因為他不會被引發什麼受傷的經驗，所以無所謂。 比如說我以前在意已讀不回（行為），被已讀不回時會覺得焦慮跟受傷（情緒）。除了我重視他，背後原因是我怕自己做錯什麼讓他討厭所以才不回我（觀點：有很快回應=喜歡我），而我為什麼怕被人討厭？源自於我沒有安全感，沒辦法完全信任別人（期待/渴望：有人能給我安全感讓我信任他），也對自己沒有信心。所以真正的根本原因並不是他已讀不回，而是他誘發了我對自己的脆弱。
&amp;hellip;寫到這裡去搜了一下薩提爾的冰山理論有沒有什麼書可以看，就找到了李崇建老師即將上市的《薩提爾的對話練習：以好奇的姿態，理解你的內在冰山，探索自己，連結他人（十萬冊融冰紀念版）》XD 連Cathie推薦的身心學始祖書**《生命的重建》**一起購入，又有書可以看了（灑花
之前看過的**《神奇的自癒力》《心念自癒力》《能量七密碼》《過度努力》**這四本跟心理學或自然療法有關的書也都特別推薦，覺得都是很棒很有幫助的書！ 身心學跟自然療法真的是越學越有趣，希望繼續接著上進階療癒師課程，努力看書進修自己，有一天我除了幫自己也能幫助身邊的人。 期許大家都能在療癒的路上找到真實的自己，並給自己一個溫暖的擁抱。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
