<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>線上 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
    <description>Recent content in 線上 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E7%B7%9A%E4%B8%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>愛的光源療癒課程（線上）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</guid>
      <description> 11/5 點化
 一開始居然電腦有狀況，聽的到人聲卻聽不到水晶缽的聲音，弄了一陣子改手機才好，不知道怎麼了XD
在長達90分鐘的點化過程中，我一開始是以舒服的姿勢坐在椅子上的，後來跑去床上躺，畫面跟思緒交雜，因為蠻多畫面都是閃過的或太模糊，不太記得了，但有幾個印象深刻的：
 我看到很多天使羽毛（白色）順著像河流的能量流往下飄 我看到很大的白色天使翅膀（一邊） 我看到有個像峽谷或樂園的地方充滿了許多天使 我看到我跟著一群天使往天上飛 我看到了天使數字444兩次，還記得他在書中的涵意是&#39;&amp;lsquo;你身旁圍繞著100000位天使，奇蹟正在你眼前發生&amp;rsquo;&#39;，而且我今天傍晚也看過一次，太神奇了 我也有看到天使數字555，555在書中的涵意是&#39;&amp;lsquo;你所有的努力都在開花結果，你能夠擁有豐盛、活出豐盛、感受豐盛！敞開心房、展開雙臂，大方領受此刻生命中的美好。&amp;rsquo;&#39; 我也有看到天使數字1111，1111在書中的涵意是&#39;&amp;lsquo;你與神、天使和揚升大師合而為一。讓你的意念與至上的美善和真理互相結合，將愛帶到這個世界。&amp;rsquo;&#39; 我想起最初上天使課去到的天使神殿，還有那個愛的禮物 後來我突然覺得想坐起來，就坐在床上，那一段時間我的身體一直不斷前後晃動（從小幅度到大幅度），好一陣子後改成小幅度左右晃動，最後才又再躺回去  幾乎都是跟天使有關的，因為我實在是很難得可以見到他們，還這麼多畫面！
接著講講老師說的部份：
 今天的點化主要是把封鎖跟負面的能量清一清、補能量進去，然後打開所有的脈輪，下週上課會再次確認一下狀態 老師發現我是很有能力的人，但我對自己沒有自信，所以對這個議題做了能量補強 老師說我是個非常溫柔善良的人，但容易因此沒有把自己先放在首位思考，一心想幫助別人，所以這次也療癒了這個部分，讓身心能平衡 再次打開我前世在列穆尼亞封印的能量（我究竟封印了多少，上次還沒清完這次還要繼續XD）  再接著是練習時間，先以老師當對象練習，在心中默念「我將（要）與愛的光源做連結」，接著把能量傳給老師看看，因為這個也沒有說明要用什麼方式，所以我選了我最常做的，找到在心輪的那道光，充滿自己全身後，開始將光灑到老師身上將她包圍，連著對她的感謝一起、還有各種鼓勵的話語，甚至我愛你。
老師說她可以感受到我給她的能量是白光（的確是白光），而且厚厚的將她包圍，身體有發熱溫暖的感受，隔空也能做到真的讓我很驚訝！而且老師還說我做的很細心又很好。
做完老師的部份後接著對自己做，我一開始做自信的部份，後來還是改為感謝，同樣的用白光包圍的冥想，老師說她也有進入我的能量一起感受，也稱讚我很專心、做的很好～但我覺得做老師的時候比做自己容易耶，奇怪XD
最後是每日功課，要自己找主題每天自我療癒 ，如果是感謝，就在心中默念「我將（要）與愛的光源做連結」後，下意念說：「我希望感謝充滿我的身體」；如果是身體哪部分不舒服，就一樣默念連結後把意識放在需要療癒部位，下意念說：「希望不舒服的感覺可以出去」。
其實我到現在還是覺得很神奇，有種說不出來的感受，不過我覺得我的小我真的太喜歡讓我對自己的能力懷疑了，我也要開始努力練習讓自己能夠更有自信！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒_後續追蹤與加強療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>今天老師一開始先問我最近狀態（我就回答剛換工作，有焦慮不安的心情，加上最近感冒），但老師感受到比起上次我現在有一股正向積極的能量，讓她覺得很開心。
焦慮不安的部份，老師從連結的畫面上看到，我在媽媽肚子時媽媽就容易緊張不安了，影響到我長大也帶著這個狀態。 建議日常中不斷去觀察自己狀態，有一點緊張也是好的沒關係的。 緩和方法則是深層呼吸（有意識的呼吸，鼻子呼吸嘴巴吐），然後吐氣時告訴自己緊張也跟著排出了。 另一個則是冥想：左手貼額頭，右手貼著後腦杓，想像會讓自己緊張的畫面三次（過去未來的事情都可以），然後做呼吸練習，想像將畫面像照片一樣變得越來越小。（我記得這個書中有寫） 這是一種預先排練的概念，先把擔心的事情預先在腦海中走過，實際上遇到時就會比較平靜了。
另外這次也療癒了身心同步的部份，使我的內在光源能夠連結，同步會牽涉到轉世的每一個自己，將這些自己結合成同一個存在，傳送愛與感謝給曾經的自己。
另外在療癒的過程中有發現我的潛意識覺得寂寞，老師協助用幸福的能量療癒了這部份。
許願冥想：先將願望用筆寫在紙上，想像腹部有運轉的馬達，臍輪創造的能量充滿自己整個氣場，一邊聽水晶缽一邊想像願望的畫面。 我寫的願望：我希望可以好好的順利工作，不太用加班，能不斷上課精進自己能力，替他人解盤或療癒。我想成為很棒的療癒師給大家愛與溫暖。
最後問說有沒有想問的，我問了我不知道為什麼一起上課學身心靈的同學都能看到或感受到能量，但我卻無法，不知道是什麼限制意念造成的？ 老師說在連結畫面中看見，我在亞特蘭提斯時代封印了能力，而封印是因為來自於心中的恐懼，因為我潛意識覺得自己做不到，才影響了靈性的能力。建議我多多將心打開，多多療癒與發現未知的自己。也要相信自己有跟別人不一樣的地方跟自己擁有的才華。也盡量平時多做深層冥想訓練靈性，可以配合老師的水晶砵音樂。
療癒結束後，老師好奇問我想當療癒師契機，我就回答從小就有想幫助人的願望，但不知道怎麼做，直到遇見了對的老師，踏入身心靈這行後，發現了自己的熱情所在＆找到方法去療癒他人。老師笑著說這是很棒的出發點，有空的時候會持續幫我做靈性的療癒的。
感覺後半段不知為何眼眶濕濕的XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>最開始詢問主題時我回答自我價值＆自我要求完美主義的部份。 自己做的時候思緒仍然一直飄，沒有什麼畫面，偶爾意識差點遠去， 印象比較深刻的是胸口有一陣陣痛（有時會痛有時不會），其他有的部位是一下就不痛了（也有頭痛之類的），所以還好～ 下面放老師講解她看到的情況＆幫我做的療癒：
我是個古老的靈魂，在列穆尼亞＆亞特蘭提斯都有記憶存在。 之所以學身心靈會讓我覺得快樂，是因為起源於我當初在那些時代就是做這個的。
另外我的靈魂在列穆尼亞有很深的悲傷，因為我沒辦法保護愛的人也無法與愛的人相處&amp;hellip; 所以老師療癒了這部份的悲傷，把愛結合在一起。 另外我的心原本是封閉的，老師協助把我的心打開，重新接受愛的光源進入我的內心， 心漸漸打開之後有露出溫暖的感覺。
我的靈魂說：亞特蘭提斯時代的我是很快樂很幸福的。 且當我做自己喜歡的事情時，能與遠古時代連接在一起。
在接受這次的光源療癒後，我的繪畫等創作力可以更加地表現出來～ 老師也鼓勵我說我已經很棒很好了，每次聽到這種鼓勵我都會眼眶濕QQ
另外，老師有建議我疫情後去當志工，主要是那種無條件付出愛的行動能讓我充滿毫不動搖的信心。
另外療癒了幾個部分：
 靈魂深處的我對毀滅的亞特蘭提斯時代抱持有罪惡感，因此影響我會自我懲罰，這次傳送療癒讓這部份不再影響我。 傳送能量讓我能真正愛自己、溫柔的對待自己、真正的原諒自己、認知到自己是個很珍貴的存在。 對自我要求過高，影響了真我的平衡。 讓我的高我可以與小我結合，同步進行我的人生。 讓我被偉大的愛所包圍著，不用擔心任何不好的事情。 療癒小時候感受到的不安，一併消除。 療癒小時候感覺不被重視、想自我放棄的感覺。 讓我知道我是被無條件的愛所愛著也被無條件接受。 讓我能接受現在的我就是原原本本的我，不用有任何懷疑。 最後療癒了我的眉心輪，這部份與亞特蘭提斯時代有關，影響了我的創作、直覺、自信的問題；也療癒了我的頂輪。   這個療程包含一個月後的後續關懷，所以約了三月底會再做或聊一次（不曉得？），最近應該會觀察看看有沒有什麼轉變～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使的神奇占卜指引（線上）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</guid>
      <description>這堂是臨時加入的，而且原本來不及XD 晚了半小時才加入～
但因為剛好發現最近狀態不好，需要天使跟抽牌幫忙，在Cathie跟Queena的建議下就趕來上這堂XD
點著米迦勒之盾的能量蠟燭陪我上課～
  自我覺察過程：覺察、辨識與接受（情緒）、理解。
  分享的話：鏡子很髒的時候，我們並不會誤以為是自己的臉髒；那為什麼別人隨口說出糟糕的話時，我們要覺得糟糕的是自己？ From蔡康永
    抽到這張牌我的感覺是，天使並沒有直接告訴我我為什麼狀態不好，而是給我鼓勵，感覺能夠在未來展翅翱翔在天際，一邊看會莫名的想哭，也不知道為什麼。
  Queena的解牌：持續走這條路，慢慢的就會看到結果，雖然未來還不明朗，但天使鼓勵妳繼續往前走。
    請天使給我現在這個狀態想對我說的話：大天使麥克覺得我過度擔憂了，事情會往好的地方發展，只需專注在喜歡跟想要的事物就好。
  跟剛剛的同學都抽到這張，真的是太巧了，這一定是同頻共振XDD
    最後天使的祝福：記得愛自己、相信自己多一點。
  這張是上次小溫上大天使冥想課跟同學一起抽到的牌，結果這次又來，今天好神祕阿～～
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次體驗遠距靈氣</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</guid>
      <description>因為疫情的關係，實體課通通無法上了，原本的課程也全部延期，於是開始考慮各種線上課程&amp;hellip;
這次挑了一個之前就有在追蹤的靈氣老師，因為他的方式感覺都是跟大自然接觸、爬山相關，
而且以前還是工程師呢！感覺讓人蠻好親近的。（結果老師聽到我現在是工程師之後一整個開心的覺得有同伴）
雖說如此，我還是不太習慣線上上課，還好最初沒有視訊，可以純通話，而且很幸運的是一對一，降低了我初次上課的緊張感。加上事前有說要找個喜歡的音樂，我就放了很輕鬆的自然音樂！（youtube搜尋：清晨鳥鳴聲聲滿滿正能量）
老蝦老師意外的很聊的來，一開始就先聊我學了什麼身心靈、分享我喜歡什麼書，還有他自己的歷程故事，
差點聊過頭XD
 進入到課程環節，這次主要是用雙手替自己施展靈氣，前面會唸一段類似導文的句子，大意就是請指導靈或天使指引我進行這樣。
然後順序是從頭開始（蠻驚訝不是從腳底開始）：眼睛→太陽穴→耳朵→後腦杓→脖子→胸口→腹部→骨盆→膝蓋
要做的就是閉著眼睛，用雙手放在身體的部位上（或是隔空也行，看每個人喜好，像老師喜歡隔空感受能量的流動，但我因為擦花晶的關係習慣放在上面，雖然我都有嘗試看看XD）
每個部位大概三分鐘，期間其實我沒有什麼太大的感覺，偶爾覺得手溫溫的而已。
但是做到最後的膝蓋時，莫名的腦中浮現了一些風景畫！
一開始是右邊有一座路燈，左邊是樹林，中間是湖泊或海洋，總之是靠近海岸的那種地方&amp;hellip;（這是印象最深刻又出現最多次的畫面）
接著的都比較模糊了，但基本上都離不開海邊，或甚至是在海上。
跟老師說了之後，他問我幾個問題 是不是在台灣？妳有在裡面嗎？裡面有其他人嗎？我的答案都是否XD
然後給我的感覺就是很舒服的，說不定一解了最近無法親近大自然的苦吧。
老師說蠻開心我有看到畫面的，其實我也很驚訝，至少我之前做天使靈氣之類的也從來沒有畫面跟感覺&amp;hellip;
但這次居然有，而且還是很舒服的風景畫，真是太好了w
最後再跟老師小聊一下，我覺得之後我還會繼續嘗試這個老師的課，老師也說很希望未來可以見到我～
有報名真是太好了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
