<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年度回顧 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</link>
    <description>Recent content in 年度回顧 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%9B%9E%E9%A1%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年度回顧</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/2024%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/2024%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</guid>
      <description>1月：新的嘗試
  這個月新學了金錢靈氣，不過後來發現不太適合我XD 第一次跟朋友合作舉辦水晶缽x愛的光源療癒音樂會，試辦所以只邀了認識的人，一直還沒找機會再合作對外舉辦~   2月：過年
  跟家人一起去看櫻花，獨自一人走的時候突然被大自然的美感動到 有緣份遇到很美的編織生命之花礦墊 跟男友一起去苗栗開心採草莓   3月：約定
  跟男友一起去挑&amp;amp;訂製了定情戒！   4月：平靜
  難得周末早上跟爸爸一起去公園散步走走，很享受這段寧靜的時光 開始喜歡上針織花，也訂了一束送給媽媽當生日禮物 清明連假都在嚴重的腸胃炎中度過orz   5月：生日
  第一次做高我療癒，得知了自己來自昴宿四，靈魂藍圖是要來成為療癒者；但最重要的是我在這次療癒中終於確定了自己不適合現在的工作，下定決心今年要離職 在生日那週開心跟家人去大阪玩~~   6月：搬家
  很快地顯化了下一間要租的套房，搬離了環狀線上，重新佈置自己的房間，這間的氣場也比之前的更好，冥想更平靜了   7月：探索
  上了久違的新課程-月亮寶殿的靈魂煉金術，很開心在這堂課中探索了許多，尤其是知道自己的其中一個天賦&#39;&amp;lsquo;信任&amp;rsquo;&#39;，以及很難得順利的連結高我，還有最後得知自己的多個靈魂藍圖，都讓我對於未來的不確定感降低了不少，真的是一門幫助我很多的課   8月：許多新事物來到
  學做酥皮泡芙課！ 在中山找到一間很棒的早午餐店，讓原本不敢吃酪梨的我順利吃光光，老闆人也很親切 第一次吃到韓式馬卡龍，天啊減糖的馬卡龍太棒了，終於不會太甜QQ 難得自己挑選買了一束花給自己，放在聖壇上看了心情好好，終於瞭解鮮花的魅力了 發現了一個自己新的情緒，被特定人勾起&#39;&amp;lsquo;直覺不合沒辦法當朋友&amp;rsquo;&#39;，走了冰山發現了自己的期待、回到自己的渴望，很慶幸自己對於這個情緒是有好奇的，不然就不會探索到了 在處理轉職恐懼時，找了耶穌聊聊，被鼓勵將焦點放在自己擁有的東西上且表達感謝，以及帶著愛做事就不會做不好，被感動了一波   9月：豐盛的心態&amp;amp;連結水晶
  跟男友去可愛動物園餵小動物才第一次知道動物的療癒力！真的太可愛了！ 學做小籠包課程！ 以前一直認為搭計程車是奢侈的事情，但在生理期不舒服+大雨的狀況下選擇了叫計程車前往目的地，才忽然覺察到&#39;&amp;lsquo;付錢出去的心態才是最重要的&amp;rsquo;&#39;，轉換思維後成為了豐盛頻率流動的一天 上了阿卡莎脈輪花精卡的工作坊 第一次體驗情緒花園的花晶身體療程，很感謝巧巧教了我許多事情~ 一直覺得自己不太能感應到水晶，但還是鼓起勇氣報名上了神聖水晶光療癒師初階課，才發現原來自己也是可以跟水晶連結的！甚至真的能成功讀到礦訊，很替自己過去的努力感到欣慰，覺得要不是有持續清理管道、經歷過過那些對於所見畫面的懷疑，有可能沒辦法這麼順利，只能說靈魂的安排永遠都剛剛好 終於鼓起勇氣跟主管提年底要離職   10月：依心而行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年回顧</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/2023%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/2023%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</guid>
      <description>今年的身心靈學習：
 脈輪整合療癒師進階複訓：比上一次有更多更深的釋放，上完課後還大感冒，給了自己更多時間好好休息淨化～ 成為豐盛工作坊：這次是生日的時候剛好開這堂課，讓今年的生日變得很特別～明年也打算繼續好好做豐盛冥想，為明年的目標做準備！ 擴大療癒一階工作坊：這個我覺得真的是被觀音引導來的，而且目前上完課後一直持續練習沒有中斷過（已經8X天了），看看能堅持多久XD 情緒花園的每月花晶療癒實作課（線上）：幾乎都是看回放影片，但關於身體判讀以及不少內容都讓我能很好的複習，也有去參加過一次實體體驗會，小渱老師跟療癒師們人都很好～～ 轉化療癒光之水晶工作坊：這個是我少數比較沒有感覺的，還要再多多跟我的水晶導師連結～但到現場盲抽都能認出他真的很神奇   今年在靈性上的發展與突破：
 跟小溫一起辦了IG，開始接外面的個案，有做了馬雅曆/生命數字/流年解盤，也做了愛的光源療癒/擴大療癒遠距祝福，個案不多，但成為很好的開始，也讓我練習了不少如何與個案交談、療癒的方式，甚至給了自己信心 擴療持續練習後，開始發現自己有時會成為那個純粹的管道，將上面的話帶下來給個案，有時候會講出自己也沒想到但很感人的話語～ 最近突然發展出的新技能是連結對方能量場可以看見形狀或顏色（甚至動作），但不是每次都看的見，所以還在練習中XD 今年的頻率也終於往上突破400的大關卡了，之前一直卡在300多的情緒體，現在是在300~500之間，能以無條件愛的方式去服務覺得很感動QQ 獲得了靈性名字Sami（音Zami）, who serves the divine mother as a lotus healer and with the lotus fire.（身為蓮花療癒師以蓮花火服務神性之母）。這個還在連結中～不過真的跟蓮花很有緣呢，有一次在路上也突然連結到一朵很大散發白色純淨光芒的蓮花，後來療癒我就常常觀想它的存在 靈魂的生命任務也跟靈性名字很像，靈魂是蓮花天堂的聖光天使，本質為無條件的愛與慈悲，任務為幫助人們在愛中，以歌唱傳遞愛、自在的活在愛裡。歌唱這點令人意外，明年可能會嘗試看看多唱Mentra看有沒有什麼連結～   明年目前預計要（想）上的課：
 金錢靈氣一二三階（已排程） 擴大療癒二三階（等老師開） 脈輪整合療癒師進階複訓（每一年都有不同的體悟，聽說更往靈性走了～）   今年推薦書籍：
故事中充滿各種寓意，很推薦大家拿來看看，療癒自己：《為自己出征》《公主向前走》
時候到了才會看的書：《與神對話系列》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年回顧</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/2022%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/2022%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</guid>
      <description>1月
 工作方面：找工作、面試、各種焦慮
身心靈方面：畫財神畫、第一次去手心開春市集幫忙
覺察：我待在不適合自己的環境久了會各種身體不舒服
 2月
 工作方面：找到工作、離職不順
身心靈方面：第一次學會曼陀羅畫、第一次體驗Access Bars、第一次體驗Mira老師的線上水晶缽療癒
覺察：開口坦承的勇氣
 3月
 工作方面：新工作報到、各種焦慮
身心靈方面：上脈輪身心學進階課
覺察：開口求助與承認脆弱並不是軟弱或失敗的展現
 4月
 身心靈方面：上馬雅曆進階課、開始跟著《每一天愛自己》這本書療癒自己
覺察：當小溫去內觀時我同時也在學習與自己相處
 5月
 工作方面：首次負責專案的挫折
身心靈方面：跟著《鏡子練習》一起陪伴自己
覺察：確診後深深體會到恐懼與不安，卻也因此獲得滿滿的愛；釋放要求完美的批判
 6月
 身心靈方面：做神聖蠟燭課、做豐盛肯定句8週練習
覺察：身體與飲食的覺察，當能量頻率轉變也對某些食物不再有興趣
 7月
 身心靈方面：上馬雅初階複訓、用露易絲賀肯定句的力量找到新租屋處、手心IG粉絲破萬（灑花）
覺察：面對稱讚無法坦承接受的自己，如同破壞份子原型一般
 8月
 工作方面：在意主管責備失誤
身心靈方面：看薩提爾自我覺察之路這本書
覺察：寫冰山發現小時候那個期待被稱讚的自己，讓長大後形成高標準看待自己
 9月
 工作方面：撐過了前六個月卜卦說會很想離開的時期
身心靈方面：上生命數字初階複訓
覺察：我還有需要療癒的地方、我將注意力放上去的地方真的是我想要的嗎？
 10月
 工作方面：工作忙碌
身心靈方面：上天然精油浮游花手作課程、第一次體驗卡巴拉天使療癒、上生命數字進階課
覺察：工作忙碌導致我沒有給自己時間慢下來
 11月
 工作方面：工作忙碌
身心靈方面：Mira老師愛的光源療癒點化傳承課，因點化開啟靈視力？
覺察：是時候學愛的光源療癒了，讓我第一次看到滿滿的天使在眼前
 12月
 工作方面：工作忙碌、從開始害怕面對主管到發現都是自己嚇自己
身心靈方面：開始練習愛的光源療癒、參加薩提爾工作坊、第一次在手心聖誕療癒市集提供服務、跟小溫一起開張新IG打算明年開始做服務
覺察：從家人身上發現每個人課題不同，投射在角色身上的看法也不同</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
