<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常感觸 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E6%84%9F%E8%A7%B8/</link>
    <description>Recent content in 日常感觸 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E6%84%9F%E8%A7%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>恐懼</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%81%90%E6%87%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%81%90%E6%87%BC/</guid>
      <description>前天上班時遇到一件事，他本身很小，就只是要跟主管講某件事而已，但我卻因為害怕主管會生氣、會質疑我而裹足不前，在那個過程中我看見自己的腦袋中瘋狂的跑過各種可能性，不斷的在思考如果主管說這個我要怎麼回應？說那個我有辦法回答嗎？真的該去說嗎？就這樣猶豫了幾十分鐘。
後來讓我決定踏出那一步的其實是一方面我覺得沒有講，我晚上回去肯定會一直想這件事（我的壞毛病XD），另一方面是我突然想到一個問題：如果我去開口，最壞的情況是什麼？不過就是被罵而已， 不是嗎？
結果我去說了之後，主管很淡定也沒有任何責備，這件事就這樣結束了，我鬆了一口氣，在內心跟自己說“妳鼓起勇氣了！妳很棒！”
之所以今天突然想把這件事寫下來，純粹是因為看書時看到關於恐懼的部分；當跳出頭腦的思考去重新看待這件事時，會發現那些恐懼都是自己想像的，而且最糟不過如此，不是嗎？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作覺察</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</guid>
      <description>週五很久違的跟主管一對一對談，一開始真的很緊張，因為我實在是有點怕他，但我發現其實他對我講話並不像對同事那樣直接，語氣也比較溫和。 不過重點其實是，他指出了一個我自己沒有發現的盲點：我最近對工作沒有熱忱，以及我畫了一個框把自己侷限在裡面了。 當下我沒有想到是什麼，回家認真思考後發現他說的沒有錯，我“認定”自己不適合當工程師、“認定”自己不擅長寫程式也不可能寫的比同事們好、“認定”自己只適合做測試以及各種必要的文書雜事…最重要的是我認為這份工作不是我喜歡的也不是我擅長的，所以只是過渡期做的，反正以後我會轉行，這個潛意識的觀點造成我表面上還是很認真的把工作做完，但就只是這樣而已。我沒有想精進自己能力的想法，也沒有去思考如何讓手上的系統維護的更好，而且完全把自己的能力限制在一個範圍內，沒有踏出去的勇氣與動力。 這個覺察讓我發現，原來我一直以來卡在工作的點是我的潛意識想法跟觀點！比起怕主管生氣被罵、同事的眼光等那些我自己沒必要的擔憂，更深的是在後面的這件事，這才是主因。 開始練習放掉這些限制性觀點後，這幾天又在腿上長出來的紅疹在今天開始變淡了，對於明天要上班的事情我也沒有以往那麼抗拒跟不願意，甚至晚上開始認真的看我一直懶得碰的JS課程，打算開始增加每週學習程式的時間，是時候好好面對這個我逃避已久的事情了。 我相信我有無限的潛力能做到任何一件事！
P.S 抽到的覺察花卡真的很對應現在的處境
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每個人都是呈現自己的另一個面貌</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%AF%8F%E5%80%8B%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%91%88%E7%8F%BE%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E9%9D%A2%E8%B2%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%AF%8F%E5%80%8B%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%91%88%E7%8F%BE%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E9%9D%A2%E8%B2%8C/</guid>
      <description>今天早上突然在想，我們所有人都是一體的、所有其他人只是呈現出自己的另一種面貌，那麼我的主管也是我的另一種投射，但可能他代表的是我不喜歡大聲兇人的那一面（即使是有理的），換句話說他是我不太願意接受的一個自己的面向（不論是生氣或是責備人），所以我會不自覺害怕跟想逃離他；或者說他的這種表現會勾起我小時候被爸爸罵的經驗，以及反映出我在意權威眼光的這一面一原來我該回去療癒那個小時候被罵、希望被肯定的自己了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《愛的奇蹟課程》中喜歡的句子</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%A5%87%E8%B9%9F%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E5%96%9C%E6%AD%A1%E7%9A%84%E5%8F%A5%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%A5%87%E8%B9%9F%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E5%96%9C%E6%AD%A1%E7%9A%84%E5%8F%A5%E5%AD%90/</guid>
      <description>愛是我們與生俱來的天性，恐懼則是後天學習來的。靈性的旅程即是放下恐懼，接受愛回到我們心中。愛是我們終極的真相(reality)，也是我們活在這世上的目的。有意識地覺察到愛，並體驗到自己和別人心中的愛，就是我們人生的意義。
  一切不是愛的事物，都是幻象。
  教人，其實就是以身作則。
  就傳統的意義來說，寬恕指的是我們原諒了別人的過錯。然而《奇蹟課程》所教的寬恕則是，沒有任何人是真的有罪的，愛才是唯一真實的東西。 我們的任務是穿越罪咎的幻相，去看見每個人純潔無罪的真相。「寬恕，就是只記住你過去給出以及接受的種種善念，而將其餘的一切拋諸腦後。」
  過去的一切，除了美好部分以外，全都過去了，留給你的只是祝福。
  「對的人」不存在，是因為根本沒有誰是「錯的人」。來到我們面前的不論是誰，身上都帶著我們需要學習的課題。
  一個人的行為不是在表達愛，就是在呼求愛。
  教我們最多的人，往往是最能反應我們愛的侷限的人，他們會有意無意的挑戰我們的恐懼思想，指出那面阻礙我們前進的牆。
  當我們把愛加進自己的思想體系中，世間每個角落的愛都會因而增加。愛只會帶來更多的愛。如果我的丈夫或男朋友，能療癒好他過去的關係，那已獲療癒而自我圓滿的狀態，將會提升他愛人的能力，而最終獲益的還是 我。如此，他生命中的前一個女人就不是我的敵人，而是我的姊妹。
  真正成功的人，不一定是做最多事的人，而是能讓身邊的人把事情做好的人。
  內心不允許別人擁有的，自己也不可能會擁有；相反地，我們祝福別人得到的，將會來到我們身邊。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>應該？不應該？</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2/</guid>
      <description>今天回到家後，我爸聽到前面的垃圾車聲音，所以趕著出門去丟，就叫我去拿給他，而我把兩層的垃圾袋一起拿給他了，他的第一個反應就是怪我幹嘛把外層的垃圾袋也一起拿出來，明明只要拿裡面的就好─然後我突然發現，我這次的情緒其實意外的蠻平穩的，沒有被爸爸的情緒影響或是開始自責。
以前其實不少次都有一些家人認為我&#39;&amp;lsquo;應該&#39;&amp;lsquo;知道的事情，例如回收分成兩類、或是碗盤改放在哪裡，但對我來說這些&#39;&amp;lsquo;變動&#39;&amp;lsquo;是沒有任何人告知我的（畢竟我平常不在家，週末才回去），所以我是真的不知道，但我就因為做錯而被笑說是新來的嗎？或是像今天那樣怪我怎麼不知道；當然他們說的時候並沒有帶著惡意，但我總是會默默覺得又生氣又沮喪，無法反駁又有種被否定跟嘲笑的感覺。
我發現，我在工作上也會對自己這麼做，我會覺得我&#39;&amp;lsquo;應該&#39;&amp;lsquo;要會、&amp;lsquo;&amp;lsquo;應該&#39;&amp;lsquo;要做的到，並以此不斷鞭策自己想要達到完美不犯錯，這不是很像我在家裡遇到的事情嗎？但有時候這真的是應該的嗎？我是不是其實是很怕被否定，所以不敢開口去問呢？
除了上面一點以外，我也沒有開口對他們表達我自己的想法，沒有告訴他們我其實有點受傷，這些吞進去的情緒其實也是個需要療癒的點─謝謝爸爸今天讓我發現這件事，讓我能夠回去療癒這一部分的內在小孩，也發現原來我對家人這件事是有怨懟的，該拿枕頭來打一打了XD
光譜的紅地球：臣服使我能夠釋放與放下
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>療癒師課程複訓後的大釋放</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E8%A4%87%E8%A8%93%E5%BE%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%87%8B%E6%94%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E8%A4%87%E8%A8%93%E5%BE%8C%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%87%8B%E6%94%BE/</guid>
      <description> 3/1
 今天因為昨晚身體不舒服沒睡好，問了靈擺後決定請一整天假，後來發現感覺是感冒（喉嚨癢+鼻塞流鼻水），早上就做了病痛療癒冥想、人際界線&amp;amp;身體療癒冥想，下午做了久違的瑜伽之後躺在床上曬太陽（房間窗簾拉開太陽就照的進來）；這時候突然覺得 對於人生來說，比起上班工作還是這種時光更顯得重要啊…晚上洗完澡後再次做了病痛療癒冥想、喉輪冥想，大概是除了上課以外史上一天做最多次冥想的一天XD 男友表示：為了療癒 你的身體真勇敢，選擇不舒服，我也覺得😂
另外在抽覺察花卡之前就先喝了身心淨化口服，結果又抽到它~馬上在喝的水裡面加能量口服XD 不過看來最近真的一陣陣在釋放，可能就是要學著療癒不同的課題吧。
 3/3
 昨天真的是從來沒感冒那麼不舒服過，原本的喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水（而且都是同樣右邊）之外，再加上頭痛頭暈，讓我幾乎整天都在床上也沒辦法出門XD
下午提早洗澡+擦花晶，仍然覺得身體沉重+發熱（但沒有發燒），不過這次轉換心態去感受身體的不適感、鼓勵他繼續釋放清理，所以我想他是在幫我把身體中的火排出去吧！我也整天不停喝加了口服花晶的水，幫助排毒；睡前也做了連結身體冥想，昨晚睡覺時也是流了一堆汗，今天早上起來終於覺得頭跟身體變輕了，那真的是感受過什麼叫作很沉重才能體會到的輕盈感…
現在喉嚨還沒全好，也會乾咳，而且依然抽到身心淨化，但看到第二張寶貝肌膚就知道人際界線的冥想我還要再做了XD
這次身體大釋放完之後相信會療癒的更深吧，第一次幾乎兩天什麼都不做就是感受身體或冥想，這對我來說也是難得的經驗呢。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《與神對話系列》讀後感</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>2023/1/11
 裡面提到所有靈魂都是為了“經驗”自己是什麼、“體驗”各種事物而來，
那麼我的靈魂是不是想體驗什麼是閒到發慌的生活、什麼又是忙碌到累死的生活，這兩個對立，因而從中找到真正適合自己的生活呢？
如果沒有經歷過，只停留在思想，我大概也不會知道我沒有自己以為的喜歡行程滿檔XD
覺得早上突然冒出的這個想法挺有趣的！ 不愧是白鏡的日子！
  2023/1/14
 列出與神對話I中我覺得想記錄的句子：
  你無法經驗你所不知道的事物。由於你沒體驗到你是在天堂裡，你便不知道你在天堂。
→我覺得這正好說明了二元論存在的理由：因為體驗到了寒冷，才瞭解了在屋子裡的溫暖；因為體會過悲傷與痛苦的感受，更明白溫柔與善良是什麼。我們都是藉由事物的另一面來知曉這一面的！
  「你抵抗什麼，什麼就會堅持持續，你靜觀什麼，什麼就會消失。」你無法抵抗你沒給它真實性的事物，抵抗一件事物的舉動，就是給予它生命。
→天啊我不要再抵抗工作跟忙碌了XD
  一位真正的大師並非擁有最多學生的人，而是創造出最多大師的人。
一位真正的領袖並非擁有最多追随者的人，而是創造出最多領袖的人。
一位真正的國王並非擁有最多臣民的人，而是引領最多人得到王權的人。
一位真正的老師並非最有知識的人，而是令最多人擁有知識的人。
而一位真正的神，並非擁有最多個僕的那一位，卻是為最多人服務的。因而使得所有其他人都成為神的那一位。
→我覺得這跟生命數字9號人的生命目標很像，帶領他人找回自己是誰而非只是一味的幫助別人，在做這件事的過程中，也不知不覺的認識了真正的自己是誰。
  如果你想改變一個根本思想，你必須先行而後思。
→這是一個好點子，而且我發現我有時真的在實行這件事，在頭腦思考&#39;&amp;lsquo;該不該&#39;&amp;lsquo;或&#39;&amp;lsquo;值不值得&#39;&amp;lsquo;做這件事之前，我就遵循我的直覺與喜悅去做─例如為了他人花錢、替他人祝福。如果我先從頭腦開始，我肯定會開始想：我最近有沒有花太多錢？我還有足夠的錢嗎？這樣他們會開心嗎？如果沒跟他們說的話他們也不曉得，那我做這件事有意義嗎？這些真的對他們有幫助嗎？他們值得我付出這麼多嗎？&amp;hellip;可以有無限的問題在腦袋中跑，最後有可能就放棄了。但我想要實踐&#39;&amp;lsquo;我是富足的，永遠有足夠的金錢與豐盛可以分給每個人&#39;&amp;lsquo;那我就不必思考那麼多，做就對了！這也許也是為什麼我總是很幸運的原因？因為我以行動證明了這個觀點，也以愛為出發點（希望大家一起好）做這些事，所以這股能量就能源源不絕的回流到我身上，多美好的循環！
    2023/1/20
 列出與神對話III中我覺得想記錄的句子：
  而在情緒這個層面中，又有五個層面。這即是五種自然情緒:悲傷、憤怒、羨妒、恐懼和愛。
在這五種情緒中，又有兩種最終情緒，就是愛與恐懼。但愛與恐懼卻是所有這些情緒的基礎，其他三種情緒是由這兩種情緒所衍生的。
推到最後，所有的意念都是由愛或恐懼所推動。愛與恐懼乃是兩大極端。這是原初的二元對立。一切到最後不是落入其一，就是落入其二。
所有的思想、觀念、概念、領會、決定、選擇與行動，最後都以其中之一為基礎。
而推到最後的最後，真正卻只有一個。
愛。
→我覺得這正是我藉由學習了愛的光源療癒後才體驗到的：所有一切的源頭都是無條件的愛！之前也許是知道的，但知道遠不及體驗來的深刻，真的是在適當的時機就會有適合的老師出現呀&amp;hellip;
  你生活的目的是在決定，並去做你真正是誰。 →憶起自己真正是誰，決定自己想要成為的樣子！
  任何事物，當你了解它不是真的時，它就不致讓你痛苦。 →一切都是幻象。
    2023/1/27
 列出與神對話III中我覺得想記錄的句子（最後面滿滿都是名言阿！）：
  如果沒有你所不是的，則你所是的，就不是。
(In the absence of that which you are not, than which you are, is not.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年回顧</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/2022%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/2022%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%A7/</guid>
      <description>1月
 工作方面：找工作、面試、各種焦慮
身心靈方面：畫財神畫、第一次去手心開春市集幫忙
覺察：我待在不適合自己的環境久了會各種身體不舒服
 2月
 工作方面：找到工作、離職不順
身心靈方面：第一次學會曼陀羅畫、第一次體驗Access Bars、第一次體驗Mira老師的線上水晶缽療癒
覺察：開口坦承的勇氣
 3月
 工作方面：新工作報到、各種焦慮
身心靈方面：上脈輪身心學進階課
覺察：開口求助與承認脆弱並不是軟弱或失敗的展現
 4月
 身心靈方面：上馬雅曆進階課、開始跟著《每一天愛自己》這本書療癒自己
覺察：當小溫去內觀時我同時也在學習與自己相處
 5月
 工作方面：首次負責專案的挫折
身心靈方面：跟著《鏡子練習》一起陪伴自己
覺察：確診後深深體會到恐懼與不安，卻也因此獲得滿滿的愛；釋放要求完美的批判
 6月
 身心靈方面：做神聖蠟燭課、做豐盛肯定句8週練習
覺察：身體與飲食的覺察，當能量頻率轉變也對某些食物不再有興趣
 7月
 身心靈方面：上馬雅初階複訓、用露易絲賀肯定句的力量找到新租屋處、手心IG粉絲破萬（灑花）
覺察：面對稱讚無法坦承接受的自己，如同破壞份子原型一般
 8月
 工作方面：在意主管責備失誤
身心靈方面：看薩提爾自我覺察之路這本書
覺察：寫冰山發現小時候那個期待被稱讚的自己，讓長大後形成高標準看待自己
 9月
 工作方面：撐過了前六個月卜卦說會很想離開的時期
身心靈方面：上生命數字初階複訓
覺察：我還有需要療癒的地方、我將注意力放上去的地方真的是我想要的嗎？
 10月
 工作方面：工作忙碌
身心靈方面：上天然精油浮游花手作課程、第一次體驗卡巴拉天使療癒、上生命數字進階課
覺察：工作忙碌導致我沒有給自己時間慢下來
 11月
 工作方面：工作忙碌
身心靈方面：Mira老師愛的光源療癒點化傳承課，因點化開啟靈視力？
覺察：是時候學愛的光源療癒了，讓我第一次看到滿滿的天使在眼前
 12月
 工作方面：工作忙碌、從開始害怕面對主管到發現都是自己嚇自己
身心靈方面：開始練習愛的光源療癒、參加薩提爾工作坊、第一次在手心聖誕療癒市集提供服務、跟小溫一起開張新IG打算明年開始做服務
覺察：從家人身上發現每個人課題不同，投射在角色身上的看法也不同</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>探索冰山</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8E%A2%E7%B4%A2%E5%86%B0%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8E%A2%E7%B4%A2%E5%86%B0%E5%B1%B1/</guid>
      <description>這次挑了一個近期比較困擾的主題寫，搭配運用工作坊學到的&#39;&amp;lsquo;與小時候自己對話&amp;rsquo;&#39;，
因為我一直卡在不知道原因為何，甚至也不是有什麼事件才會引發，我只知道只有工作時會，
所以運用回到過去找到與現在一樣情緒與身體反應的那個時間點，看看是發生什麼事。
先想到的就是去英文補習班之前壓力很大，根本吃不下飯、想吐、胃痛的那時候（比現在嚴重很多，可能歸功於之前努力療癒太陽神經叢，所以不致於這麼嚴重），然後嘗試以小時候自己的觀點去看待這件事，發現也許我認為送補習班這件事代表我做的不好（同時也期待我能因此做好），所以才得去，但我進去之後還是做不好，加深了我對自己的自責與懷疑（不論補英文/學鋼琴/學珠算，我沒一個做的好或做的開心）；在當時我在學校應該人際關係也不是很好、課業不好、身體不好，大概是嚴重打擊自信心的階段吧（懷疑自己幹嘛出生），同時又孤立無援，父母很忙又不想讓阿姨擔心，沒有人能告訴我怎麼做，也沒有人會鼓勵我說&#39;&amp;lsquo;其實我已經很棒了，你努力過了&amp;rsquo;&#39;。
想到這邊我已經有點泛淚了，很快的去抱著小時候的自己，告訴她她有多努力多棒，而且不用想要完美也沒關係，因為我在！而且我可以認同她！也因為她小時候即使做不好也沒有放棄，才有長大後這麼棒的我！這些堅持與毅力都是小時候的她留下來的資源，明明可以受不了就放棄的，但仍然不斷嘗試的她真的很勇敢＆堅強。
也許這一次的療癒還沒有完全好，也許不只我這次發現的這些，但我覺得學著用小時候的觀點去看待這件事有了進步，長大的我很自然的認為送補習班只是為了讓我學得更好，可是對小時候的我來說可能是沈重的壓力與打擊。
自我價值的議題真的不容易呀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看書有感</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%9C%8B%E6%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%9C%8B%E6%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>在看完《花鑰心流》一書之後，突然覺得需要給自己更多感受身體的時間，於是很難得的專心洗澡、撫觸跟感受身體，感受水流在身體上、聽著水流聲，什麼都不想，就只是專心的慢慢洗澡；洗完後慢慢的走回房間，慢慢的梳頭髮與吹頭髮，最後上了幾瓶花晶。
然後突然覺得，我平常對自己都是很快速的做完（不論洗澡或是吹頭髮），這對身體來說也許會有種我總是很忙碌的感覺，因此製造了忙碌的情況給我，畢竟身體接受到的訊息就是：我很忙，所以我對自己也很快就完事、我沒有更多給自己的時間，而這會成為潛意識不斷影響我的生活&amp;hellip;
之前的我不想要太閒的工作，除了沒有成長以外，也出於我自己的課題：閒下來會有罪惡感，但當這個課題比較好的處理了之後，我這份工作反而忙的跟什麼一樣，壓力又大，實在太極端了，而且也不是我真正想要的XD 於是我最近一直覺得是潛意識造成的，我需要扭轉某個信念，還在想要去做希塔療癒之類的試試，但又覺得我可以再給自己一些時間，相信生命會協助我看見，結果今天就有了意外的覺察。來嘗試一段時間看看，生活會不會有轉變～
 話說神祕中柱的力量真的不可小覷，各種覺察浮現呢XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅流日走到神祕中柱最中間：宇宙的白狗</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E8%B5%B0%E5%88%B0%E7%A5%9E%E7%A5%95%E4%B8%AD%E6%9F%B1%E6%9C%80%E4%B8%AD%E9%96%93%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E7%99%BD%E7%8B%97/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E8%B5%B0%E5%88%B0%E7%A5%9E%E7%A5%95%E4%B8%AD%E6%9F%B1%E6%9C%80%E4%B8%AD%E9%96%93%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E7%99%BD%E7%8B%97/</guid>
      <description>“現在的生活，都是過去思想的結果。”
我究竟想要什麼樣的生活呢？ 在前一份工作我覺得太閒了，沒有成長的空間，也無法證明自己的能力，於是我離開了；結果這個想法讓我現在的工作很忙碌又一堆工作，壓力也不小，這不正是我的思想形成的現實嗎？
我將注意力放在“不想要太閒、想要能發揮能力的地方”，但是到這裡後，我對自己要求完美的部分、沒有信心的部分、背負別人責任的部分、恐懼害怕跨出去的部分…這些課題不斷的出現要我面對，一個一個嘗試去覺察面對之後，我發現我又回到了最初的問題：這真的是我要的嗎？我真的該坐在這裡嗎？（這部分真的跟當初卦說的一樣，尤其前六個月會特別掙扎想離職，不過我撐過了我很棒XD）
也許時候還沒有到，但我不斷覺得我還能有更好的生活、真正能享受的工作。而且仍覺得我潛意識有什麼是需要療癒的、需要放開的，還差了些什麼，我還有什麼能力是可以開展的。我知道自己會不自覺急躁，我必須學著信任時機到了我就會了解，就像我突然覺得該上愛的光源療癒師課程一樣，傾聽那些內在的聲音，去實行、耐心等待它出現在我眼前。
仔細想想，當初卜卦說這間六個月後有升官發財的機會，也有貴人，我選擇了這個“一般人都會覺得是很棒的結果”，但我現在才想到，我要的應該是可以快樂工作的地方，而不是這個，原來我那時還是沒弄懂自己真正要什麼呀XD
 …越寫越多，有點不知道自己在講什麼了，感覺跟今天處在神秘中柱的最中間（宇宙白狗）有關，特別多想法XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字初階複訓的覺察</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93%E7%9A%84%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93%E7%9A%84%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</guid>
      <description>這次看複訓的影片檔覺得cathie講到了更多之前上課沒提到的，每個數字都多做了不少筆記，
也有一些新的覺察與想法，記錄下來：
  我的數字盤中天生缺8，象徵的是權力＆豐盛＆顯化，但從馬雅盤來看， 我覺得黃種子某方面來說雖不是像藍夜或黃太陽那樣明顯豐盛的能力，但也是一種只要經過努力就能收獲成果的豐盛呀～ 白巫師也給了我顯化的能力，有種剛好互補的感覺w
  之前想說我在馬雅盤中完全沒有白風（包含女神/對等/PSI），那怎麼總是被說文字的力量很強呢？ 結果這次注意到數字3的能量其實就是溝通，原來是在這呀！
  我喜歡將學過的一起結合，生命數字跟馬雅曆有時也有互相對應的地方，解盤時一起解有時還會是彼此的助力，很有趣XD
   1號人 → 紅龍 2號人 → 紅月 3號人 → 白風、藍猴 4號人 → 黃人 5號人 → 藍猴 6號人 → 黃星星、白狗 7號人 → 白巫師 8號人 → 藍夜 9號人 → 黃太陽  如果跟原型卡做對應也不錯&amp;hellip;？   1號人 → 孤單小孩、國王、父親、受傷小孩 2號人 → 母親、受害者 3號人 → 說書人、永恆小孩 4號人 → 騎士、工程師 5號人 → 享樂主義 6號人 → 療癒者 7號人 → 隱士、神祕主義者 8號人 → 富翁、煉金術士 9號人 → 天使、救世主   6號人在感情上容易吸引需要被照顧/療癒的另一半 → 而我的確在農曆主命數就是6，每一任都是這樣XDD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>薩提爾自我療癒之路：讀後練習冰山</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%96%A9%E6%8F%90%E7%88%BE%E8%87%AA%E6%88%91%E7%99%82%E7%99%92%E4%B9%8B%E8%B7%AF%E8%AE%80%E5%BE%8C%E7%B7%B4%E7%BF%92%E5%86%B0%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%96%A9%E6%8F%90%E7%88%BE%E8%87%AA%E6%88%91%E7%99%82%E7%99%92%E4%B9%8B%E8%B7%AF%E8%AE%80%E5%BE%8C%E7%B7%B4%E7%BF%92%E5%86%B0%E5%B1%B1/</guid>
      <description>大概因為看了薩提爾的自我療癒之路，突然覺得可以寫一下這周四遇到的議題的冰山。（距離上次寫已經5個月了！）
這次跟以往不同的是，一邊感受當時的情緒，一邊寫下來，最後回到小時候，擁抱那個當時的自己，我認為這樣的做法比起以前更容易轉化。
結果我突然發現，小時候我會不斷努力只為了得到爸爸的稱讚與認可，長大後也許因為這個沒有被滿足的期待，我會一直對自己高標準，也會在意他人的評價；我現在在工作上一直不斷的覺得自己沒寫什麼程式、能負擔的工作範圍也不多，然後又擔心不被主管認可、被同事覺得要是能做更多就好了…
可是這些都只是我腦中的想法，並不是事實，我只是投射到他們的身上，自我傷害。
現在的我長大了，可以回去肯定那個當初不斷努力的小女孩，告訴她：妳很棒了！我看見妳的努力了！我認可妳！
 今天的流日剛好也是Kin88行星的黃星星，拓展的能量是行星的白鏡，能夠看見也要感謝宇宙的共時性呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬家</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%90%AC%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%90%AC%E5%AE%B6/</guid>
      <description>今天的個人流日剛好是我的PSI印記：行星的紅天行者，很符合移動奔波的能量，同時又是馬雅新年自我存在的紅月，開啟新的能量。 這次搬家找新的租屋處從決定要搬，到約看房，到簽約，大概也就三天的時間就達成了XD 一樣跟找工作都有卜卦，這間據說可以帶財帶貴人，讓我拭目以待～ 我認為是看到露易絲書上敘述她如何用肯定句順利搬家讓我做到的。 我那幾天每天默念： 我擁有很棒又很美的租屋處，而且租金剛剛好 萬事萬物都在神聖的適當秩序之下運作 我與房東的關係良好 最後很快就找到了，租金跟現在的差不多但有些條件更好（垃圾不用自己處理、有飲水機、有對外窗晒的到太陽），同時房東人也很好相處～ 接著我就開始煩惱搬家，因為整理跟搬都是大工程QQ 我就開始說： 搬家很容易，整理也很輕鬆 在我的世界裡一切安好 結果男友就開口說要幫我搬，於是我晚上整理東西，白天他幫我搬，甚至幫我整理/打掃，我省了很多事跟心力，也不用麻煩爸媽開車上來或是找搬家公司&amp;hellip; 第一次見識到這麼明顯的吸引力法則！ 最後到今天全部搬完整理完真的累壞了，整個環境用除障粉淨化、放黑碧璽後終於可以住進來了～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原型：破壞份子</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E4%BB%BD%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E4%BB%BD%E5%AD%90/</guid>
      <description>在看書（看懂靈魂契約的74的人生解答）看到破壞份子這張牌的這一段，對於&#39;&amp;lsquo;很怕自己這麼好，同時也怕別人看到我們真的這麼好或其實沒有那麼好&#39;&amp;lsquo;的時候，想到早上被Queena稱讚馬雅文案的時候，我的第一個反應是回&#39;&amp;lsquo;有嗎？&#39;&#39;，導致Queena後面接著開玩笑說&#39;&amp;lsquo;好吧沒有&amp;rsquo;&#39;，我察覺到自己內心的失落，也發現我的第一反應居然不是坦率的感到開心與道謝，這個信念與破壞份子的陰影面恰恰相同，因為無法完全的信任自己的能力，所以先以試探否定的方式來回覆，以避免自己受傷（這樣如果其實沒那麼好就不會太失落），這其實跟拿針戳熱氣球很像XD 這個覺察讓我體悟到以後面對稱讚時我希望自己以坦然的態度去面對，剛好遇上白橋波的開啟，是該放下這些不再適當的信念了～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身體與飲食的覺察</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E9%AB%94%E8%88%87%E9%A3%B2%E9%A3%9F%E7%9A%84%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E9%AB%94%E8%88%87%E9%A3%B2%E9%A3%9F%E7%9A%84%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</guid>
      <description>最近特別覺察到原來當頻率提高，身體也會選擇符合頻率的食物這件事是什麼感覺。
我以前都覺得吃夜市美食是一種享受，上次就久違的去夜市買了幾樣喜歡吃的東西，但回家吃完之後我突然發現“好像也沒那麼好吃了”…跟小溫說了之後，他說應該是因為夜市的食物普遍比較低頻（當天我買的大多是炸物，在瑜珈的飲食觀來說屬於惰性食物）。 後來又有一次，我買了學生時期很喜歡的清心珍珠紅茶，我以前熱愛珍珠，直到開始健身才戒掉，所以也久沒喝了，但這次我喝的感想卻是：我為什麼會喜歡這個東西？（大笑） 某些冰也是讓我突然發現沒再那麼喜歡了… 這讓我發現當我改變自身的頻率，原來我對某些食物的喜好也會跟著改變，現在我也極力減少紅肉的攝取，那些看起來很高級的肉類對我都毫無吸引力🤣 我覺得這是個有趣的發現，因此記錄下來，之後再看看還有什麼是我以前喜歡但現在不喜歡的食物😏
P.S 今天個人流日是太陽的白世界橋（宇宙流日電力的白風），突然發現每當遇到宇宙或個人流日甚至五大神諭中有白世界橋的日子，特別容易有覺察？！我到底連接到什麼了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅流日共時：水晶的白鏡（對等Kin印記日）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%9A%84%E7%99%BD%E9%8F%A1%E5%B0%8D%E7%AD%89kin%E5%8D%B0%E8%A8%98%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%9A%84%E7%99%BD%E9%8F%A1%E5%B0%8D%E7%AD%89kin%E5%8D%B0%E8%A8%98%E6%97%A5/</guid>
      <description>今天是Kin38水晶的白鏡，剛好也是我的對等Kin印記， 打算晚上來畫一下久違的HunabKu順便點蠟燭許願，但傍晚時不知為何就突然很想先畫， 結果畫完有個靈感告訴我： 其實白狗愛的力量、藍夜豐盛的力量我已具足，紅龍支持我不斷探索自己，而從白鏡的映照中，我看見了一切的美好（黃星星）。 哇突然覺得我的高我很威呀（笑 這是我之前上課時都沒注意到或想過的，今天也許日子對了就突然看見了～
水晶的白鏡雖然會使我看的更清晰，但不論是我想看見的、不想看見的，也都會如實的袒露出來， 有時候也許會帶給我痛苦，畢竟很多事情看的太清楚反而容易失去想像的空間。 但白狗的引導卻告訴我以愛去看待自己、看待世界時，呈現的反而是如同黃星星閃耀美麗的景象。 這多麼美妙呀，不得不讚嘆圖騰想傳遞給我的訊息如此的具象化！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鏡子練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%8F%A1%E5%AD%90%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%8F%A1%E5%AD%90%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description> 第一週鏡子練習：學會愛自己
 我覺得做鏡子練習幫助我更快的覺察到自己的想法，尤其是負面的。因為一整天看到鏡子就要對自己說肯定句，每天也有一個主題，有時會在腦中開始批評自己時，當下或過一段時間突然發現我應該對自己說肯定句呀！然後趕快轉念XD
另外，每天對自己說我愛你跟各種肯定句，久了之後反而覺得是個美好的習慣，這讓原本不喜歡照鏡子、每次照就開始挑剔自己外表的我，現在反而每次看到鏡子都變成了各種肯定句的時間。
我也喜歡書中有時要練習把各種自我批判改寫成肯定句的練習，例如：&amp;lsquo;&amp;lsquo;我覺得自己不夠好&amp;rsquo;&#39;，改成「我足夠努力了，我是完美的存在」，或是寫出愛自己的理由（這跟寫50個自己優點的富足練習好像）、其他人喜歡和我相處的原因等。
目前這週最有感的還是Day6的練習，對內在小孩說：「我愛你。我愛你，而且知道你已經盡力做到最好。你現在就已經很完美了。我認可你。」，因為這天的練習是要釋放對自我的批判，做了之後我才發現：原來我對自己還是有許多批評&amp;hellip;但沒關係，覺察到了，就把它通通轉換掉吧！
第二週要進入愛我的內在小孩與釋放恐懼，這是我現在最需要的，希望我能持續做完21天！
  第二週鏡子練習：愛內在小孩，釋放恐懼
 這週遇到確診居隔，更多面對自己的時間，也很開心能夠跟自己的內在小孩談話，還有憶起小時候自己曾經喜歡畫畫跟唱歌，長大卻因為覺得自己做的不好而放棄&amp;hellip;於是在這週我很隨性的用刮畫畫了，也剛好因為突然熱愛上梵唱，而每天唱歌療癒自己。最重要的是，我在問我身體為什麼要讓我體會確診的痛苦時，小我想的是責備的話語：&amp;lsquo;&amp;lsquo;因為你不夠愛自己&#39;&amp;lsquo;之類的，而高我說的是：學著接納他人給予你的愛吧！而那天正是宇宙的黃太陽，感受到生命給予我的愛，真的特別令人動容。
當然，這週也有我覺得很困難的練習，就是生氣的釋放，我居然想不到什麼很生氣的事件，這讓我有點無從去療癒，也許這部份仍需要點時間才行。
  第三週鏡子練習：療癒關係，接收富足
 最後的練習，寫了很多愛的肯定句、感謝的事情、喜歡自己的地方，也決定在結束21天之後每天都對自己說一句愛的肯定句、一句豐盛的肯定句，讓這個練習可以一直不斷的持續下去！看看我的生活中還能有什麼變化！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>確診隔離7天心境變化記錄</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A2%BA%E8%A8%BA%E9%9A%94%E9%9B%A27%E5%A4%A9%E5%BF%83%E5%A2%83%E8%AE%8A%E5%8C%96%E8%A8%98%E9%8C%84/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A2%BA%E8%A8%BA%E9%9A%94%E9%9B%A27%E5%A4%A9%E5%BF%83%E5%A2%83%E8%AE%8A%E5%8C%96%E8%A8%98%E9%8C%84/</guid>
      <description>2022/5/14 太陽的黃戰士（個人流日月亮的黃太陽）
 今天在早上因為喉嚨不舒服+頭痛，想說下午又要上課的情況下，還是覺得做個快篩保險，結果就陽性了&amp;hellip; 聽著外面下雨的聲音，大概跟我現在的心情一模一樣，不安、恐懼、擔憂、害怕、不知所措，所有的情緒一擁而上。 先努力喝半管急救口服花晶冷靜下來，通知家人、通知公司的主管、通知要上課的老師們要取消，以及身邊有接觸的人； 接著還好有男友在，一起查這時候該怎麼辦、到底要去哪裡做PCR，結果查來查去都預約滿了，最後只好去現場排隊。 現場看起來一團亂，不過總算找到排隊的地方，就繳交快篩檢體，填資料，去做PCR（捅鼻子真的好痛），最後付錢去排隊等看醫生。 看醫生的過程也很快，只問了症狀就讓我走去等叫名字拿藥，藥也是通用的，一般退燒藥過敏藥等等。 回家過程，多虧男友幫我去全聯買了一堆菜（我在外面沒有進去），把我放回去家後再出門幫我買零食跟衛生棉， 真的很謝謝他，我完全不知道該怎麼辦，又沒有其他救援，明明他也是密切接觸危險者，但還是為了我做這麼多&amp;hellip; 最後在他要回家時，我還是開始忍不住哭了，很想要有人陪 但又知道不行，不斷的拉扯著，但男友還是一直不斷安慰我沒事的 我很棒了， 最後他離開後我還是崩潰一直哭，邊洗澡邊哭，鼠尾草淨化時也是，當天不曉得哭了幾次，總之很容易陷入那種孤單又害怕的心情。 但回頭看又很感謝辛苦的醫護人員，也謝謝關心我的所有朋友，家人也是很擔心又不能接我回去，男友媽媽也是說有什麼需要他們會想辦法，各種溫暖也流淌在心裡，讓我知道我不是真的一個人。 回過頭來，我也開始思考這次確診是想告訴我什麼，cathie說：放輕鬆心情，你的高我也許希望你好好休息，好好閉關，好好面對自己， 好好看見自己的恐懼，好好釋放恐懼，好好釋放情緒，走出來以後，頻率會更穩定。 今天我大概釋放了一年份的眼淚吧（笑 鏡子練習做對內在小孩的認可句的時候，也會不斷掉眼淚，我發現我在已經不舒服的狀況下還自責害了身邊人，自責沒有做更好， 這不就是對自己射出第二支箭嗎？這大概是今天最大的覺察吧。
  2022/5/15 行星的紅地球（個人流日電力的紅龍）
 第一次嘗試不訂鬧鐘看身體需要睡多久，結果5點多就被喉嚨痛痛醒外加沒有聲音，起來喝水、吃枇杷膏，回回訊息，到6點多才再次睡著，這次睡到10點多就起來了，沒想到也不會真的睡太久，身體真聰明。 想著我也不能一直陷在自怨自哀的情境裡，起來梳洗，準備早餐的蒸饅頭+水果，然後跟以往一樣寫未來日記（這週竟然剛好主題是好心情，完全對應現在狀況），但比起昨天根本寫不出正面能量的句子，今天開始嘗試告訴自己我很棒、我煮的東西健康又美味、我的身體復原的很快，試著陪伴自己走過，也來到鏡子練習的第七天，是個回顧的一天，不過我覺得我還是常常忘記做練習，在家的時候要記得有意識的去鏡子前面說。 今天想說先把還沒上完的線上課看一看（身心靈自我療癒課），看一看就覺得身體沒在動，翻出瑜珈影片開始做，想想我也好久沒做瑜珈了&amp;hellip;做瑜珈時心情比較平靜，不過昨天也是久違做靈氣，但沒有什麼感覺，可能真的太久沒做+實在靜不下來。 現在的我想到昨天的事情還是會哭，也還是會不安與恐懼，不過我也開始嘗試如何面對了，房內安靜的時刻也比較沒有像昨天那樣難受， 時間好像也過的快了一點（咦 收到男友媽媽給的一整袋物資時很驚訝，原本只說綜合維他命跟蜂蜜，結果送來各種維他命包含發泡錠、蜂蜜、魚腥草茶（清冠一號的其中一個藥材，男友弟弟泡的）、水果、檸檬片、耳溫槍&amp;hellip;整個感動到不行，突然發現自己被身邊的人深深的關心跟愛著，真的很謝謝大家QQ 關懷包也麻煩男友媽媽拿證件幫我領了，真的很不好意思，事後要好好感謝他們家！！ 傍晚覺得累累的，就打算來做冥想，選了之前一直會睡著的25分鐘脈輪淨化冥想，這次完整做完了，而且做的時候喉嚨比較沒那麼不舒服，也沒有流鼻涕或一直想喝水，直到做完才開始www真是神奇！看來這個要每天做到解除隔離為止！ 也感謝我的身體願意替我釋放，我相信我會從中體悟與學習到更多～ 晚餐煮了熱熱的黑蒜頭雞湯+青菜類，洗澡完喝覺得心情好很多！
  2022/5/16 光譜的白鏡（個人流日自我存在的白風）
 今天特別不舒服，凌晨快兩點被痛醒，喝水吃枇杷膏，量耳溫發現處在低燒狀態（37.8~37.9），做了水晶砵靜心冥想後再躺回去，翻來覆去，結果快四點又被痛醒，這次連不吞口水都痛，實在受不了了只好爬起來吃醫生開的退燒兼止痛藥，然後再去鏡子面前感謝身體跟細胞、也跟他們說抱歉還是用了西藥，接著對自己的喉嚨做了靈氣（這次手好熱）、擦5號花晶跟花晶霜，最後等好一點之後才又躺回去睡。然後八點多一樣被痛醒&amp;hellip;還發現睡衣都濕濕的，看起來流了一堆汗，就爬起來去洗澡了，洗完比較好，但喉嚨仍痛orz 今天整天大概就是一直喉嚨痛、咳嗽吐痰、擤鼻涕&amp;hellip;輪流，幾乎啥都不想做，也沒什麼心情，還好男友開通話陪我聊天QQ（喉嚨痛我也無法講話，只能打字回應） 晚上下大雨男友媽媽居然還特地送西藥+咳嗽藥水過來給我，看起來是男友爸爸去看醫生拿藥的，真的很謝謝他們全家人QQ 雖然因為吃藥錠的西藥我每次都會反胃+腸胃不適，但這次也是真的受不了了，於是吞完也喝完藥水後，一樣跑去鏡子前面感謝身體也跟身體說抱歉，希望他仍能夠好好的釋放清理；過一小時左右後喉嚨真的沒那麼痛了，嗚嗚好感動QQ 22:00時參加第一次聽到的全球威薩克慶典-月全蝕滿月靜心，據說「威薩克慶典」於每年四、五、六月的滿月日舉行，是佛陀與耶穌意識每年回歸聚集於地球上的重要日子。過程中大概也是差點失去意識，好像有瞬間看到整個白畫面XD 有點像是從靈魂之星到地球之星的脈輪冥想，晚上睡覺再看看有沒有夢到什麼～
  2022/5/17 水晶的藍風暴（個人流日超頻的藍夜）
 今天凌晨一點多有醒來，喝個水繼續睡，總算睡到鬧鐘叫我起來（07:30）&amp;hellip;有睡好起來的精神就比昨天好多了！心情也是！ 不過依然喉嚨痛+咳嗽+鼻塞流鼻水，生理期也來了，身體真的很會挑時間，昨天來的話應該更累XD 臨時起意寫了今天的馬雅流日文案：藍猴的引導讓我們看破幻想；黃太陽的支持讓我們明白，每一次痛苦的轉變過後都有愛的存在；紅月協助我們更深層的清理釋放，不再需要的一切負面狀態；最後白風的隱藏力量，讓我們能夠向世界傳遞美好。在突破自己框架的道路上，我們都不孤單❤️ &amp;hellip;覺得最近真的在大釋放跟清理的我，特別有感觸呢。這幾天每天在家也都會做瑜珈、冥想，感覺心情會比較平靜～久違報名了這週六下午的線上瑜珈課！ 下午因為不舒服在床上耍廢，發現自己又開始苛責自己了，覺得自己都沒在幹嘛&amp;hellip;哎呀都不舒服了還要幹嘛，我也真的是不放過我自己耶XD 但幸好現在覺察想法都很快，轉變也快～ 晚上在做鏡子練習的紀錄時，問到小時候真正喜歡做的是什麼，又多久沒做了，我寫上畫畫跟唱歌，然後突然想要去拿刮畫來畫&amp;hellip;就去拿了，想到明天是宇宙黃太陽，就把黃太陽、藍風暴、黃種子都畫上去，也畫了很多愛心（莫名的喜歡畫這個形狀哈哈，特別療癒），畫完之後覺得 小孩子都做他覺得開心的事情，大人卻會&#39;&amp;lsquo;判斷&#39;&amp;lsquo;這件事沒有意義（在我身上是覺得自己做不好而放棄）而不做，這不也挺傻的嗎XD 我想重新告訴我的內在小孩：你可以做你想做的任何事情，我支持你！
  2022/5/18 宇宙的黃太陽（個人流日韻律的黃種子）
 今天早上狀態還好，一樣生理期下腹有點不舒服+喉嚨不舒服，但都沒前幾天嚴重，覺得應該有在康復～！ 不過總算居家上班申請過了，可以來做事，也很感謝主管們讓我前兩天休息卻不算請假QQ 只是效率超低感覺一件事做很久&amp;hellip; 結果家人竟然說要開車載東西上來給我，化痰的藥跟食物、酒精之類的，天啊爸爸居然要特地請假開車上來一趟QQ 每天被這樣關心跟愛著真的是完全感動的要命&amp;hellip;看著滿滿兩大袋東西，深深覺得這幾天感受最深的除了一開始的恐懼與不安、對男友的愧咎，就是身邊人滿滿的愛了。人家說愛可以克服一切，說的就是這樣吧！ 對應到今天的鏡子練習，正好是學著去感受身體上的痛苦想告訴自己什麼，結果我得到的答案是：學著去接納別人給你的愛。對應今天的流日宇宙黃太陽&amp;hellip;天啊，宇宙對我也太溫暖了吧QQQQQ 曾幾何時，對我來說付出很簡單，接納卻很難，總是會不好意思、想著哇對方竟然願意幫我耶，我又沒做什麼，看起來好像是很&#39;&amp;lsquo;知足&#39;&amp;lsquo;的表現，背後卻也隱含著自我價值的低落，認為&#39;&amp;lsquo;這樣的自己&#39;&amp;lsquo;居然也有人幫。但這次確診被隔離，真的什麼都做不了了，加上身體不適也好心情低落也好，這樣的狀態下，我收到的是滿滿的關心與物資，除了感動，我的反應是什麼？對，又是不好意思！結果宇宙做了什麼回應？給了我更多的愛與支持，直到今天讓我覺察了&#39;&amp;lsquo;這是他想教我的課題&amp;rsquo;&amp;rsquo;&amp;hellip;當我愛自己，也開始付出愛，同等甚至加倍的愛也會回流到我身上，這是極其自然的現象，沒有什麼奇怪的地方，也沒有什麼好不好意思的。接納與付出，能量的流動，不就是這麼一回事嗎？這，就是愛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抗拒轉變：個人流日磁性的藍風暴</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</guid>
      <description>今天下午跟牛哥約在咖啡廳，聊了一下也讓牛哥把生日禮物交給小溫，但牛哥離開之後不知為何我覺得疲倦，於是小溫就提議回家休息，放棄原本的行程。
回到家後我燒了鼠尾草，喝了身心淨化口服，也用花晶沐浴乳洗好澡，發現居然還是很疲倦，於是開始好奇原因XD
當初的直覺就是跟牛哥有關，於是小溫提議來卜卦，是就凶否就吉，結果還真的是凶，於是再卜看看疲勞的原因，但一時看不出來&amp;hellip;於是我就想說來抽卡，先抽覺察花卡，原因我抽到了轉換力，而這張我最近才抽過！再抽原型卡，我先抽我與牛哥的關係，再抽疲勞的原因，發現共同點都是反抗者這張牌。突然又想到，今天我的馬雅流日不就是磁性藍風暴嗎&amp;hellip;綜合以上看起來，我是在抗拒某種轉變，再回到卜卦，小溫發現有看到能量受到影響、共振的部份，所以有可能牛哥無形中影響了我的磁場。
最後我就去跟牛哥對他最近的狀態，他說他最近在突破信念與框架，我瞬間就了解了，我最近在做鏡子練習也是一樣在突破以往信念，所以是我被&#39;&amp;lsquo;共振到了&amp;rsquo;&#39;&amp;hellip;這次體驗跟覺察真的是太有趣了XD
我也深刻體會到學會多種工具的好處就是可以互相驗證比對了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅流日共時：水晶的白世界橋</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</guid>
      <description>剛好在FB看到明天馬雅流日的提醒，對於這句話今天特別有感觸：如果，我們永遠都無法達到心中的「完美」甚至「完整」，那麼行動還有意義嗎？ 今天剛好工作上遇到挫折（流程圖畫很久結果還是一堆問題），並不是被責罵，而是沮喪“沒有達到自己想要的標準或結果”，在水晶白鏡的引導下我看見自己仍要求完美的這一面，但也在個人流日超頻白狗的印記下選擇了對自己情緒的包容與諒解，讓自己好好釋放，那麼隔天就能繼續努力，縱使永遠不完美，但總是能越來越好的；學著接受自己的不完美，就是一種完美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>完美挑戰白世界橋的共時性（月亮的黃戰士）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E6%8C%91%E6%88%B0%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B%E7%9A%84%E5%85%B1%E6%99%82%E6%80%A7%E6%9C%88%E4%BA%AE%E7%9A%84%E9%BB%83%E6%88%B0%E5%A3%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E6%8C%91%E6%88%B0%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B%E7%9A%84%E5%85%B1%E6%99%82%E6%80%A7%E6%9C%88%E4%BA%AE%E7%9A%84%E9%BB%83%E6%88%B0%E5%A3%AB/</guid>
      <description>共時性1：白世界橋的斷捨離  今天終於趕走懶惰的想法整理了衣櫃，把不穿的厚衣物都清出來整理，整理完之後赫然發現：今天是月亮的黃戰士，而挑戰是月亮的白世界橋，無意中我進行了斷捨離使它不再是我的挑戰，而是成為擴展的力量，覺得真是共時XD
  共時性2：白世界橋的連結  最近跟cathie討論爸爸開始有耳鳴出現的原因，一個可能是另一半太愛念，一個則是開始想為自己而活、所以不想再繼續聽外界的聲音，那時下意識我就覺得是後者。但今天我突然發現，其實我跟我弟、我媽分別都會偶爾唸他，當然其實都是為了他的健康著想，不過…會不會其實我也該減少這樣的行為，轉而用鼓勵的呢？ 然後今天在爸爸一如既往開車載我去搭高鐵的時候，我心裡想著cathie有說要多鼓勵爸爸、支持他做自己，於是跟他聊著工作上的事情，鼓勵他要退休找自己有興趣的事情做，不要被工作綁著。下車後我突然覺得…很感謝每次爸爸載我時，因為只有我們兩個，他偶爾會跟我聊聊他工作上的事情，這一段時光其實是很寶貴的，因為他並不是那種什麼事都願意說出口的人，要鼓勵他，這時候是最適合的。 我覺得很感謝，也很感動，自己察覺了這件事，就像察覺了應該在媽媽的生日卡中表達愛一樣，希望我哪天能有勇氣當面抱抱他們表達愛，這個議題是真的該好好療癒了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情緒流動與內在小孩對話</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B5%81%E5%8B%95%E8%88%87%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%B0%8D%E8%A9%B1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B5%81%E5%8B%95%E8%88%87%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%B0%8D%E8%A9%B1/</guid>
      <description>最近一直覺得有情緒卡住，不論怎麼做就是無法流動，今天在用愛的頻率彩油搭情緒修護擦肚子，再搭心靈修護擦胸口，結束全部的花晶療癒後，開始放喜歡的冥想音樂，握著水晶對自己說話…
從一開始告訴自己承認想他也沒關係，覺得寂寞也沒關係，到忍不住掉淚（Angelic Lullaby這首真的是不知為何特別催淚 又會一直想到天使溫暖的光和翅膀的曲子），最後我不知怎麼的開始跟我每段覺得不容易時光的內在小孩對話，從國小國中的霸凌 到高中想證明自己拼命唸書 到大學在友情跟愛情中受挫 到出社會一開始工作壓力過大 到感情上的掙扎 一直到現在，一邊回想一邊告訴每段時期的自己很棒很努力了，鼓勵他們 稱讚他們 抱抱哭泣的他們，我也跟著不斷掉眼淚…坦白說這些事情我想過很多次，所以我一直覺得我已經接受並放下了，不過今天我才發現那個受傷的自己還在 只是我以為我好了。其實打這些字的時候我還是在哭，胸口有點疼，但我覺得這是一次很棒的自我療癒經驗，謝謝我自己願意接納自己 願意愛我自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅流日共時：光譜的白世界橋</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E5%85%89%E8%AD%9C%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E5%85%89%E8%AD%9C%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</guid>
      <description>今天是個適合釋放的日子，早上發完文案後本來沒什麼特別感覺，結果因為下午感冒太不舒服，掙扎了很久還是決定臨時請假。 跟主管開口的時候不知道為何我居然會有點害怕，我在怕什麼呢？明明主管是熟人，我也知道他肯定不會拒絕，甚至講完他還擔心我走不回家…
因為車票買不到最剛好的，還有些空檔時間，於是我就決定去對面的公園走走、曬曬太陽，想說這樣感冒也可以好的快一點。 一邊走一邊思考我在怕什麼，結果走沒多久我腦袋就浮出「承認脆弱」這四個字，瞬間我就理解到“原來請病假對我來說是在承認我的脆弱”…然後我就一邊曬太陽一邊掉眼淚，還有一邊流鼻水😂 而且我有注意到我鼻塞跟流鼻水都是在同樣左邊，通常都是兩邊吧！而且鼻塞與流鼻水通常都代表平常被壓抑、無法宣洩的情緒，然後又在代表陰性力量的左邊，天啊…好一個釋放的日子。結果我就這樣待了十幾分鐘才離開公園去搭車，很謝謝我自己有覺察到不只是身體告訴我該休息了，還有流動釋放的部分。
P.S 結果來看，買不到剛好時間的車票也是剛好而已，因為買到的話我就不會覺察到了，真是神奇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新工作的焦慮情緒覺察抽卡</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</guid>
      <description>Q：為什麼我在新工作中這麼焦慮？
覺察花卡：又是叛逆心，我每次抽總會有一張轉化系列的XDD 磁波防禦讓我想到最近擦能量保護都沈澱，也許我有被外在環境影響了&amp;hellip;寧靜心的確是我現在很需要的狀態。
原型卡：我跟小溫討論到的是，我太希望自己能符合主管的期待（但事實上是我對自己的期待），我希望自己能用自己能力去引導或幫助別人，同時我也希望可以跟大家好好相處；但小溫有提到一個我沒有想過的面向，因為我一直認為自己該接收跟取代他做的所有事情，但實際上主管是會看人適合做什麼就放在什麼位置的，我其實是要幫忙做我擅長做的，畢竟我跟小溫擅長的東西本來就不一樣。
cathie的回饋：因為你都自己一個人獨立解決，然後你在一個新的環境裡面，又很希望跟大家有好的關係，然後又希望自己要表現得比別人好，成為一個像導師一樣這樣的角色。同時妳的內在潛意識也很獨身（就是會想要自己一個人學習，所以也代表你不擅長求救），這樣打架之下就會很累。
 Q：在新工作中我該怎麼做才比較不會焦慮、能比較自在？
cathie的回饋：中規中矩的把事情完成就好，不用太完美主義，或太高標準，然後要幽默好玩地看待，可以的話可以把焦慮的心情寫下來，好好的，有智慧的，暗喻的表達自己的想法。
 覺得原型卡真的很厲害，比起其他卡我抽了都比較像是安慰或鼓勵，原型卡就很直接，在這種比較需要知道原因跟解法的時候就很好用，真的要多練習～～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看書有感</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%9C%8B%E6%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%9C%8B%E6%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>宇宙是以極其完美的方式運行。你能觸及宇宙的完美，學習信任它是慈愛的，並不斷教會你成長和擴展所需要的事物。無論你生命中發生什麼事，每一種情況都在教導你你需要學習的課題，讓你變得更有力量。每件事的發生都用某種方式在幫助你展現自己最大潛能，喚醒你內在的力量，同時進展到一個新的精練層次。你可以學會認出每種境況所要教會你的事。當你認出自己學習的內容，就能帶著喜悅而非痛苦掙扎地，快速通過所有的情況。這真是個慈愛、寬厚、豐盛、有愛心的宇宙，你總是收到對你最好的禮物。
《創造金錢》
 我在思考，同事最近不斷請假+要我做他工作的事情，是為了要讓我練習喉輪的議題，讓我學會說出口拒絕…在這週白鏡我大哭宣洩的那個日子，我也清晰地看見了自己壓抑了多少情緒、我有多不尊重與善待自己。
我不斷告訴自己「只能這樣」「我應該體諒」，卻沒有想到自己的感受，讓自己陷入受害者情結。
現在的一切都是過去的思考形成的實相，或者說，是高我認為這樣對我最好一因為這個情境能讓我學到些什麼議題並成長。
現在公司的狀態，大概也是為了讓我更清楚知道什麼才是真的對我好、該如何善待自己，到一個更好的、我想要的環境去努力。
我對現在的公司有怨懟嗎？嗯，要說完全沒有太難了，但我仍然謝謝他教了我很多課。
想要更好的工作，就要先感謝現有的，對吧（笑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身體比想像中還聰明</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E9%AB%94%E6%AF%94%E6%83%B3%E5%83%8F%E4%B8%AD%E9%82%84%E8%81%B0%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E9%AB%94%E6%AF%94%E6%83%B3%E5%83%8F%E4%B8%AD%E9%82%84%E8%81%B0%E6%98%8E/</guid>
      <description>今天下午在公司突然down下來， 想到那些莫名其妙要做的事情（福委）、不平衡的待遇（被丟工作/同事請假）、想趕快離職的心情，不知為何就突然很想哭； 結果我的身體超聰明的，馬上讓我胃痛跑廁所，結果我在廁所一邊掉淚一邊拉肚子，把情緒都清理乾淨了！ 後來就真的好多了，沒有掉入那個迴圈，真的很感謝我的身體跟腸胃耶，常常幫我承接跟釋放情緒，晚上來繼續擦情緒修護花晶～～
P.S 最近也真的比較常拉肚子，下巴還瘋狂長痘痘，我的二三脈輪阿&amp;hellip;真的是被困在情緒這層耶orz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一點體悟</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B8%80%E9%BB%9E%E9%AB%94%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B8%80%E9%BB%9E%E9%AB%94%E6%82%9F/</guid>
      <description>傍晚時問了cathie朋友遇到的問題（問逃避就一直睡這件事）， 但cathie說必須先釐清他是想睡才睡還是不想睡仍睡？因為不同面相會有更深的議題在裡面，如果不先釐清是沒辦法解決的&amp;hellip;
聽到這個回答在思考時（直覺）突然發現我最近自己的狀態並不好， 所以去做了愛自己跟感恩自己身體的冥想（潮汐APP裡提昇幸福感系列中最後兩個）， 一開始做的時候就默默流淚了&amp;hellip;就一直掉淚的狀態。 那種流淚是像釋放情緒的感覺，發現自己好像不自覺隱藏或忍耐了某些東西，表面上沒事，但實際上有事。
說真的幾乎每次冥想都只想睡覺或飄走的我，很難得能完全專心做完一輪&amp;hellip;！ 也可能是這次的感受比較深刻吧，這兩個冥想練習真該常常做才是。
最後靜下心之後想想，發現我其實又陷入只看表面就相信別人說的這件事了，完全是小我的傲慢阿XD 而且自己狀態不好還是急著想要幫別人，真的是該想想驅魔者或神聖小孩這兩個原型才是～～
雖然我並沒有完全找出這陣子的原因，但能想到的大概就是被身邊人的負能量影響+對工作上的擔憂吧（決定離職但又有點不安），幸好下週有水晶缽靜心課，原本的SPA也改為天使畫畫課，再加上週末腦波松果體SPA，相信能夠淨化跟療癒我吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
