<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每日練習記錄 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E7%B7%B4%E7%BF%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</link>
    <description>Recent content in 每日練習記錄 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E7%B7%B4%E7%BF%92%E8%A8%98%E9%8C%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>脈輪調頻練習 Day31~40</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day31~40/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day31~40/</guid>
      <description>表達-喉輪調頻
 Day41 「我在生活中創造空間，讓真我充分展現」
 今天做放鬆肩頸的練習，讓我發現我很久沒在辦公室做了，明明應該每天都很緊繃！總是忘記要提醒自己放鬆跟休息，難怪睡覺時也常常磨牙&amp;hellip;上次去按摩也是痛痛的XD
希望我會提醒自己接下來要多多伸展身體，早上起床做點瑜珈說不定不錯！
  Day42 「」
   Day43 「」
   Day44 「」
   Day45 「」
   Day46 「」
   Day47 「」
   Day48 「」
   Day49 「」
   Day50 「」
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪調頻練習 Day31~40</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day31~40/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day31~40/</guid>
      <description>領受-心輪調頻
 Day31 「對自己說YES是自我關懷與愛的表現」
 我以前也會覺得付出很正常，卻會不好意思接受別人給予的東西，或是覺得一定要回禮，但後來發現這不是正常的循環，也對對方不好，彼此有來有往才是有能量上的流動，也才能創造更大的豐盛！
  Day32 「我為奇蹟創造空間！」
 最近還是被工作壓的覺得很累，實在不知道怎麼創造奇蹟，如果有奇蹟的話大概就是變輕鬆吧（咦
但至少可以先從練習讓自己不要被未知的恐懼與擔憂吞沒開始，不斷地練習讓自己與愛的頻率共振，看看之後會發生什麼奇蹟！
  Day33 「我知道靈性導師在我的道途上一直支持著我」
 希望我之後能越來越提昇自己的頻率，見到越來越多揚升大師！週末找時間來練習看看～
11/14後記：結果11/12~14對自己做愛的光源療癒時都分別遇到了觀世音菩薩、不確定的神明（也許白度母？菩薩？）、佛陀的樣子，雖然她們都沒有告訴我什麼，但想到也許是默默的被她們支持著守護著，就覺得很幸運又很感動～
  Day34 「我靈魂的心總是得到療癒，完整無缺」
 今天我的馬雅個人流日走到宇宙的黃太陽，而今天的週四調頻靜心夜主題也是愛自己，覺得很共時XD
最近做愛的光源療癒練習也很喜歡，覺得很適合我，之前沒感覺後來急著上，果然是時間到了（笑
  Day35 「愛一直都在。今天，我擁抱愛的禮物」
 最近最需要放下的一定是對工作上的擔憂與緊張，只是這還在練習，我也好像還是緊抓著什麼不放&amp;hellip;需要多傳點愛的能量給自己！
  Day36 「我準備好接受了！」
 我敞開與接受來到我生命中的一切美好與豐盛！
  Day37 「好好愛自己，是對有害的情緒說NO，對原諒說YES」
 感覺最近我給自己太多壓力了，一直拼命想要把專案hold住，搞的身心俱疲，這其實並不是愛自己的模式，我選擇相信每件事都能以最棒的可行方式解決，緊抓著並不會讓事情變得比較順利；在白狗波當中，愛也是最重要的課題，去想想什麼是對自己最好的生活？什麼是比較舒適的工作方式？我隨時都能調整與改變，只要我願意。
  Day38 「原諒不等於遺忘」
 今天早上狀態不是很好，所以臨時請了半天休息，好不容易有去公園走走連結大自然好一點了，下午去公司上班，還是因為一些狀況而被罵，導致下班回家時覺得委屈大哭&amp;hellip;這時候要將注意力移開到工作以外的事物上真的很不容易，要原諒自己甚至廠商（？）也很不容易。但發洩完總是好一點，繼續給自己明天努力的勇氣。
  Day39 「我打開雙手，也打開了我的心！」
 我也覺得像作者說的一樣，冥想時手心向上代表願意接受來自宇宙間的能量！最近也開始繼續做豐盛肯定句練習，練習打開心胸～敞開自己迎接更多生命中的美好與豐盛。
  Day40 「我相信，然後領受！」
 我覺得我大概一直還沒完全準備好，所以才無法馬上成為療癒師幫助別人，我總是覺得還不夠、也不夠相信自己的能力，最近愛的光源療癒有時也會一直想追求畫面，反而就看不到了。要回到更純粹的內心、拋下一切思想，以愛為出發點去做，然後全然的信任，完全交托給愛&amp;hellip;我能夠顯化奇蹟！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪調頻練習 Day21~30</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day21~30/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day21~30/</guid>
      <description>點燃-太陽神經叢調頻
 Day21 「我選擇放下挑戰，擁抱正向改變」
 我選擇淨化我的氣場，把所有造成換版不順利＆工作上被念的思緒、意念和能量都排除！
我相信我能好好的成長，但不必得經歷這些不舒適，我值得擁有美好喜悅的工作環境！
當我經驗到這些不愉快，我選擇好好的釋放我的情緒，然後告訴自己我已經很棒了，我盡力做到最好，所以也沒有必要後悔或自責！
  Day22 「我看見了我靈魂的聖光，我與世界分享這道光！」
 今天是太陽神經叢冥想，想像將太陽光帶到身體裡&amp;hellip;帶到太陽神經叢的位置，可以感受到腹部暖暖的，而且我整個人充滿光亮！
  Day23 「我進入了施與受之間的平衡！」
 昨天生命數字進階課才講到背負重要的使命（9號人成就他人），而今天又是太陽調性的日子，覺得跟今天的內容實在共時XD
今天練習把工作上的擔憂交給天使，請天使協助我放下這些壓力，並賜予我金黃色光芒的祝福，我相信我都能處理的很好的！
  Day24 「嗨，小我，謝謝你跟我分享。我選擇讓你離開，讓美善進來。」
 之前總覺得小我一直阻礙我，但仔細想想他也只是一種保護機制而已！
還是要感謝他呢
  Day25 「今天，我選擇給自己，我值得擁有的愛」
 今天剛好是生命數字流日9的一天，早上唱了綠度母心咒，又抽到一張充滿光的牌，加上想像自身充滿金光&amp;amp;被愛圍繞&amp;hellip;感覺很不錯。
下午在公司一直莫名胃痛，又上不出來，後來小溫來接我時說感受到一股沈重的能量，也覺得我是因為緊張不安都積在腹部，後來我開始深呼吸，告訴自己的身體我將憂慮吐出去～不安吐出去～然後也向身體道歉，去小溫家噴淨化噴霧之後才終於好多了。真的是要將情緒釋放了呀！
  Day26 「好好睡一覺，光芒就閃耀！」
 今天其實睡前忘記做這個設定睡眠意圖的練習，結果小溫就直覺提醒我了XD
最近都覺得睡的特別沉，好像在夢裡做了很多事，醒來都還很想睡&amp;hellip;還不知道這究竟是好是壞，繼續觀察看看！
  Day27 「我相信我的能量震動，也會加以回應」
 直覺這件事不得不說，以前的我還真的完全被小我（頭腦）綁住，根本沒辦法聽到什麼直覺，直到用6號花晶療癒一陣子後，才終於慢慢有時會有直覺出現，到現在則是可以很自然的信任他，冥想時也更容易有畫面。只是有時還是會搞不清楚我聽到的是我想出來的？還是高我的？這部份還需要多練習呢。
  Day28 「我對我愛的人給予支持和信任」
 今天的練習其實我還有點不知道怎麼開始，要怎麼讓身邊的人感受到支持與關愛呢？多與他們聊聊天、關心他們、給予他們認同？也許我已經在路上了！
  Day29 「當我拿自己和他人比時，羞愧才會存在。我要放下一切會讓我想要比較的心態。」
 比較這件事真的是對完美主義的我來說深有感觸，以前的我總是不論如何都覺得自己做不夠好，還能做更好，不斷要求自己一定要進步，沒有給自己喘口氣的時間&amp;hellip;但後來我發現，這是一個無底洞，因為不論我怎麼做我都覺得還差一點，長久以來形成了失落感與自我厭惡，而我剛好又不服輸不肯放棄。
其實對宇宙來說，我們每個人都是完美閃耀的靈魂，沒有誰比較好，也沒有誰比較不好，正是因為每個人有自己獨特的地方，才顯得這世界有趣。
當我學著放過自己，鼓勵自己已經做的不錯了、有鼓起勇氣跨出去了、慢慢練習會越來越好的，我對自己的壓迫也減少了，心情也變得比較輕鬆一點，因為我知道即使我不完美，仍然值得被愛，我不需要很努力才能得到認同，因為我可以給自己認同！
  Day30 「今天，我點亮了內在的光，在世界上閃閃發亮！」
 今天我的馬雅流日也走到了太陽調性，這是什麼樣的巧合XD
因為昨天剛接受愛的光源療癒點化，所以我也先下意念開啟後，再接著做今天的練習，想像光在身上流動，也將光發送給我愛的每個人、全世界、地球、宇宙，讓大家都被光包圍呈現閃耀的狀態，最後回到自己身上，在原本的一層白光外再增加了金光上去，感覺像是兩層能量場XD
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪調頻練習 Day11~20</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day11~20/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day11~20/</guid>
      <description>流動-臍輪調頻
 Day11 「我歌頌神聖的自我，跟著生命流動」
 今天是臍輪的冥想，而且是針對生殖器官的，仔細想想我也受到集體意識的影響，覺得去看或是談論生殖器官是件讓人不好意思的事， 但每個月的生理期其實也是他帶給我換血的機會，讓我能有一個新的循環； 而且以前怎樣都治不好的經痛，也是跟我認同自己女性的角色，以及是否能無條件愛自己、接納自己有關， 我也曾經覺得痛到想把子宮拿掉（當然是誇飾不可能真的去做XD），我很難接受他是我的一部分，感覺只帶來痛苦+我完全也不想要懷孕生小孩&amp;hellip; 但開始學著與身體和平共處、傾聽他之後，我明白他只是想要強烈的提醒我─因為我不斷忽視他，所以才會用這種方式。
很幸運的，在調整飲食、開始運動、學習療癒後，症狀就沒有以前嚴重了，擦到2號花晶後更是一直到現在都不太會痛了。
仔細想想，那些排泄器官也是扮演了很重要的角色，他與我的大腸/小腸合作，讓我每天可以順利的排出身體不需要的廢物，謝謝他們。
也謝謝我的生殖器官、謝謝我的子宮，讓我學習如何愛自己。
  Day12 「我的身體總會告訴我它的需要」
 週一的療癒分享會抽到天使要我好好照顧身體，然後昨天又累累+生理期請假，今天的主題就是與身體對話，有沒有這麼巧XD
完全就是在不斷提醒我？！不過我覺得身體真的很聰明，總是會適時提醒我，也還好我都沒有放到累積成疾病為止。
  Day13 「我的情緒是靈魂的信差。我完全接受我的情緒」
 以前面對情緒都會盡可能壓抑住，想要用樂觀的面具掩蓋一切，後來發現也跟小時候被說&#39;&amp;lsquo;哭也沒有用&#39;&amp;lsquo;或是認為生氣是不好的有關係， 加上家人也總是很少完全表露情緒（當然有時讓他們生氣還是很明顯，但哭就真的很少）； 被罷凌後就更不敢表達情緒，彷彿一舉一動都會成為被嘲笑的點。
到後來有段時間是類似打岔的模式，讓自己中斷情緒，雖然這在工作上可能有時很必要，但現在學會回家後讓他好好釋放～ 承認自己脆弱也沒關係，不用那麼強大跟努力也沒關係，畢竟這才是真實的我阿。而且情緒往往也是個提醒，讓我覺察到我對什麼樣的事件會起反應，而他背後有什麼原因呢？也變成療癒的起點了。
  Day14 「感受心中的熱情，便是擁抱生命的豐盛」
 寫文案、與人聊天（療癒）、好好的洗個熱水澡/敷moor泥後享受的擦花晶、看書、上課學習、寫覺察筆記、看激勵人心的影片&amp;hellip; 這些都是生命中能讓我感受到熱情的事物，做喜歡的事情時真的很快樂，那時的振動頻率大概也是高的吧？ 一直覺得做喜歡的事情能迎接豐盛的話再好不過了，努力朝著療癒師的道路前進！
而且前陣子狀態不好，直到昨天早上醒來開始覺得變好，此時才終於能寫點文案，之前停擺好久了XD
  Day15 「每一段關係都是感受神性的契機」
 過往縱使有許多讓人難過的關係的結束，像是分手、友情的破裂、各種誤會&amp;hellip;等等， 但現在的我明白是因為雙方已經走到了不同的頻率上，他們也是我生命中的過客，只是來替我上一課就走的，仍感謝他們曾經的陪伴； 而現在還保有的關係我覺得都十分美好，一直還留著也信任的朋友們、教導我許多事情的老師們、深愛我也不離不棄的男友、在身心靈這條路上結交共同療癒的同伴們、永遠都在那裡等我回去的家人們&amp;hellip; 深深感謝我擁有這些美好的關係，有大家的陪伴才有越來越好的我，我愛大家 &amp;lt;3
  Day16 「我的價值並非由世俗經驗或成就決定，因為愛沒有辦法衡量」
 今天看到書上寫的，我們會覺得一件事失敗只是因為&#39;&amp;lsquo;沒有按照我們的計畫走&amp;rsquo;&#39;，但往往計畫出了偏差的時候都是宇宙有更遠大的安排， 那些不如意的日子，往往也成了我療癒自己的契機，促使我成長，所以其實沒有什麼是真的失敗、沒有什麼是真的成功，那都是人定義的罷了。
&amp;lsquo;&amp;lsquo;只有想要控制一切的人，才會體驗到失敗&#39;&amp;lsquo;感覺很對應剛開啟的紅地球波符，在這條波符裡面順流與臣服很重要，當放下了那些掌控的慾望，慢下來生活，往往事情就順利起來了。
  Day17 「我接受我靈魂的全部」
 昨天才跟小溫談到我總是給自己限制，肢體協調有障礙所以不擅長跳舞、沒辦法感受到能量、沒辦法看見氣場&amp;hellip;等等，還沒有練習之前就先否定自己，但其實人都是充滿無限可能的。
所以我決定突破！今天也正好是電力的藍風暴！我要真的開始去尋找上舞蹈課的機會，也多練習冥想感受能量，我相信未來的我會感謝現在的我的～
  Day18 「今天，我跟內心的渴望約會，真是太棒了！」
 我有什麼渴望？最近的渴望是想要學跳舞！比較長遠的渴望是擁有自己的房子、成為療癒師、擁有更高的收入&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪調頻練習 Day1~10</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day1~10/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day1~10/</guid>
      <description>接地-海底輪調頻
 Day1「我知道自己受到宇宙滿滿的支持」
   今天剛好就有一件事讓我感受到宇宙的支持與愛，在我前陣子確立自己想要成為療癒師之後，我不禁懷疑起自己現在的能力足夠嗎？總覺得我還缺了些什麼，可是那是什麼呢？結果今天聽到cathie詢問要不要把馬雅解盤文字服務納入手心的諮詢裡面（在這之前原本是說訓練我教精油調香相關的課或是帶冥想，但我覺得當老師對我來說是很大的挑戰，沒辦法馬上跳到那邊XD），這對我來說是很大的振奮，雖然我馬上就緊張擔心自己做不好，但我的藍風暴能量告訴我要勇敢跨出去！才會進步！我一直都夢想著除了小編以外，能真的跟她們一起合作，比起自己開工作室之類的，我更希望能加入手心一起為大家提供服務與愛，而這可能會是第一步。這件事讓我深深的感受到，當我願意無條件的付出時，這個能量是真的終究會回到我身上的QQ
  另外一件事也是近期發生的，就是我覺得我工作太忙啦，但只是用肯定句還很難轉變，所以我覺得是潛意識造成的，只是我不知道怎麼做才能改變。而因為在神祕中柱那段時間看了花鑰心流這本書，讓我突然發現 ：身體就是我的潛意識，當我對待自己都是忙著洗澡、趕著擦花晶、趕著一切的行程，這無形之中就是告訴我的身體：我很忙，於是 我的生活就真的很忙啦（大笑）他只是如實的反應罷了。而我開始放慢腳步，開始更緩慢輕柔的對待自己，開始堅持每天作短短的冥想，這一週在工作上我就變得沒有以往忙不過來的疲倦，事情也變得順利多了。這個突如而來的啟示也讓我深深的感謝宇宙，總是能在我需要的時候點醒我，這大概就是我最喜歡的其中一句露易絲賀的肯定句：「我必須知道的一切，都會顯現在我面前，我需要的一切，都會在適當的時間、地點，以適當的順序來到我身邊。」
    Day2 「能身在地球上，我非常感謝！」
 我以前也曾覺得，我必須找到一個生存的目的，不然我到底是為什麼活著呢？我活著又能有什麼貢獻呢？小時候曾被同學說過我是不需要活著的存在，那對以前的我來說是很深刻的傷痕；但大學的時候，曾有朋友對我說我聽過最美的一句讚美：&amp;lsquo;&amp;lsquo;如果世界上有多一點妳這樣的人就好了&amp;rsquo;&#39;，這句話每次回想我都會深深的被感動。
接觸身心靈之後，我找到了我存在的一個意義，因為我心底一直有著想幫助別人的願望，我不希望有人跟我一樣承受那樣的過往，然後就真的相信了自己毫無價值，但我不知道我能怎麼做，直到發現原來有這樣一個領域。
還好我最初的老師是cathie，她讓我知道療癒的起點必須從自己開始，而不是一開始就想著要去幫助別人，所以這兩年多來我不斷學習療癒自己的方式，在當了小編之後偶爾也開始分享自己的經歷＆成長，意外發現這種方式也能帶給別人一點什麼，也許是共鳴、也許是激起改變的動力、也許是溫暖。
現在的我可以很自然的覺得自己是美好的存在，我越是療癒自己越是無條件的付出，我同時就得到了越多的愛，這個美麗的循環肯定就是地球需要的，就像達賴喇嘛說過的：「這個世界並不需要更多成功的人，但是迫切需要能夠療癒的人；能夠修復的人；會說故事的人；還有懂愛的人。」
謝謝地球給予我的這份禮物。
  Day3 「我透過微笑，將當下的生命禮物分享給身旁的人。」
 今天是觀想練習，觀想一道金色的光芒從頭頂開始流過全身，這是我很喜歡的一個冥想練習。
每次做都會覺得很舒服、身體變得溫暖，感覺做一做好像也很好睡（笑
  Day4 「我在身體裡得到安全，因為它是我靈魂的歸宿」
 早上看到&#39;&amp;lsquo;我是安全的&#39;&amp;lsquo;真的心裡比較安定，雖然後來換版還是一大堆問題，導致快凌晨一點才回家， 又犯錯少併版讓我整個人有點低落&amp;hellip;狀態不好的一天呢（苦笑
  Day5 「今天，我選擇感謝地球，因為她是我們敬愛的母親！」
 今天原本也狀態不是很好（昨天太晚睡+根本沒吃晚餐），但聽到爸爸也確診之後覺得不行！我不要讓能量一直掉下去，這樣會導致我中標的，於是中午做了金色細胞的療癒冥想，讓自己身心都能比較有能量～
晚上做了今天的練習：嬰兒式，臣服於地球母親的懷抱 &amp;lt;3
  Day6 「內心多富有，外在世界就多富足。此刻，我的世界充滿各種豐盛。」
 今天的馬雅流日剛好是超頻黃星星，感覺也蠻對應今天的主題，對宇宙來說我們每個人都是完美的。
而在地球上擁有的一切都只是一種外部投射&amp;hellip;我也覺得真的需要時不時想想自己現在已擁有的，那些看似平凡又微不足道的小事，其實都值得感謝！
  Day7 「我對自己的溫柔是給眾人的祝福，也證明了我們每個人心中自然存在的美善。」
 &amp;lsquo;&amp;lsquo;內心信以為真的事情，必然會在生命中發生。&amp;rsquo;&amp;rsquo;
這讓我想到昨晚小溫又跟我說，我是有能力的，甚至有當主管帶人的潛力，雖然他說過很多次我都覺得不太可能，但看到今天的練習，我覺得我應該&#39;&amp;lsquo;選擇&#39;&amp;lsquo;相信我的確是如此。因為我的確希望自己有能力呀！那我首先必須在內心給自己肯定，不然怎麼讓他真的成為現實呢？
我很聰明。我有能力做好每件事情。我擁有強大的自信心。不論在工作上還是身心靈上我都能完全發揮自己絕佳的才能。
  Day8 「宇宙是我靈魂最棒的粉絲團！」
 親愛的宇宙，希望你給予我的這些工作上的試煉，都是為了讓我不斷從經驗中學習，進而成長；我相信這些都是必經的過程，但我仍祈求擁有輕鬆美好喜悅的工作與生活，不要再被忙碌與加班綁票。
也感謝你帶給我很棒的同事們、與大多好相處的其他同事，不錯的薪水與可以不斷學習的環境，最重要的是一直支持我的男友與家人與朋友們，還有不時會用天使數字出來鼓勵我的天使們 &amp;lt;3
  Day9 「我與內在的力量緊密連結」</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
