<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每日練習記錄 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E7%B7%B4%E7%BF%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</link>
    <description>Recent content in 每日練習記錄 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E7%B7%B4%E7%BF%92%E8%A8%98%E9%8C%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>脈輪調頻練習 Day1~10</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day1~10/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day1~10/</guid>
      <description>Day1「我知道自己受到宇宙滿滿的支持」
   今天剛好就有一件事讓我感受到宇宙的支持與愛，在我前陣子確立自己想要成為療癒師之後，我不禁懷疑起自己現在的能力足夠嗎？總覺得我還缺了些什麼，可是那是什麼呢？結果今天聽到cathie詢問要不要把馬雅解盤文字服務納入手心的諮詢裡面（在這之前原本是說訓練我教精油調香相關的課或是帶冥想，但我覺得當老師對我來說是很大的挑戰，沒辦法馬上跳到那邊XD），這對我來說是很大的振奮，雖然我馬上就緊張擔心自己做不好，但我的藍風暴能量告訴我要勇敢跨出去！才會進步！我一直都夢想著除了小編以外，能真的跟她們一起合作，比起自己開工作室之類的，我更希望能加入手心一起為大家提供服務與愛，而這可能會是第一步。這件事讓我深深的感受到，當我願意無條件的付出時，這個能量是真的終究會回到我身上的QQ
  另外一件事也是近期發生的，就是我覺得我工作太忙啦，但只是用肯定句還很難轉變，所以我覺得是潛意識造成的，只是我不知道怎麼做才能改變。而因為在神祕中柱那段時間看了花鑰心流這本書，讓我突然發現 ：身體就是我的潛意識，當我對待自己都是忙著洗澡、趕著擦花晶、趕著一切的行程，這無形之中就是告訴我的身體：我很忙，於是 我的生活就真的很忙啦（大笑）他只是如實的反應罷了。而我開始放慢腳步，開始更緩慢輕柔的對待自己，開始堅持每天作短短的冥想，這一週在工作上我就變得沒有以往忙不過來的疲倦，事情也變得順利多了。這個突如而來的啟示也讓我深深的感謝宇宙，總是能在我需要的時候點醒我，這大概就是我最喜歡的其中一句露易絲賀的肯定句：「我必須知道的一切，都會顯現在我面前，我需要的一切，都會在適當的時間、地點，以適當的順序來到我身邊。」
    Day2 「能身在地球上，我非常感謝！」
 我以前也曾覺得，我必須找到一個生存的目的，不然我到底是為什麼活著呢？我活著又能有什麼貢獻呢？小時候曾被同學說過我是不需要活著的存在，那對以前的我來說是很深刻的傷痕；但大學的時候，曾有朋友對我說我聽過最美的一句讚美：&amp;lsquo;&amp;lsquo;如果世界上有多一點妳這樣的人就好了&amp;rsquo;&#39;，這句話每次回想我都會深深的被感動。
接觸身心靈之後，我找到了我存在的一個意義，因為我心底一直有著想幫助別人的願望，我不希望有人跟我一樣承受那樣的過往，然後就真的相信了自己毫無價值，但我不知道我能怎麼做，直到發現原來有這樣一個領域。
還好我最初的老師是cathie，她讓我知道療癒的起點必須從自己開始，而不是一開始就想著要去幫助別人，所以這兩年多來我不斷學習療癒自己的方式，在當了小編之後偶爾也開始分享自己的經歷＆成長，意外發現這種方式也能帶給別人一點什麼，也許是共鳴、也許是激起改變的動力、也許是溫暖。
現在的我可以很自然的覺得自己是美好的存在，我越是療癒自己越是無條件的付出，我同時就得到了越多的愛，這個美麗的循環肯定就是地球需要的，就像達賴喇嘛說過的：「這個世界並不需要更多成功的人，但是迫切需要能夠療癒的人；能夠修復的人；會說故事的人；還有懂愛的人。」
謝謝地球給予我的這份禮物。
  Day3 「我透過微笑，將當下的生命禮物分享給身旁的人。」
 今天是觀想練習，觀想一道金色的光芒從頭頂開始流過全身，這是我很喜歡的一個冥想練習。
每次做都會覺得很舒服、身體變得溫暖，感覺做一做好像也很好睡（笑
  Day4 「我在身體裡得到安全，因為它是我靈魂的歸宿」
 早上看到&#39;&amp;lsquo;我是安全的&#39;&amp;lsquo;真的心裡比較安定，雖然後來換版還是一大堆問題，導致快凌晨一點才回家， 又犯錯少併版讓我整個人有點低落&amp;hellip;狀態不好的一天呢（苦笑
  Day5 「今天，我選擇感謝地球，因為她是我們敬愛的母親！」
 今天原本也狀態不是很好（昨天太晚睡+根本沒吃晚餐），但聽到爸爸也確診之後覺得不行！我不要讓能量一直掉下去，這樣會導致我中標的，於是中午做了金色細胞的療癒冥想，讓自己身心都能比較有能量～
晚上做了今天的練習：嬰兒式，臣服於地球母親的懷抱 &amp;lt;3
  Day6 「內心多富有，外在世界就多富足。此刻，我的世界充滿各種豐盛。」
 今天的馬雅流日剛好是超頻黃星星，感覺也蠻對應今天的主題，對宇宙來說我們每個人都是完美的。
而在地球上擁有的一切都只是一種外部投射&amp;hellip;我也覺得真的需要時不時想想自己現在已擁有的，那些看似平凡又微不足道的小事，其實都值得感謝！
  Day7 「我對自己的溫柔是給眾人的祝福，也證明了我們每個人心中自然存在的美善。」
 &amp;lsquo;&amp;lsquo;內心信以為真的事情，必然會在生命中發生。&amp;rsquo;&amp;rsquo;
這讓我想到昨晚小溫又跟我說，我是有能力的，甚至有當主管帶人的潛力，雖然他說過很多次我都覺得不太可能，但看到今天的練習，我覺得我應該&#39;&amp;lsquo;選擇&#39;&amp;lsquo;相信我的確是如此。因為我的確希望自己有能力呀！那我首先必須在內心給自己肯定，不然怎麼讓他真的成為現實呢？
我很聰明。我有能力做好每件事情。我擁有強大的自信心。不論在工作上還是身心靈上我都能完全發揮自己絕佳的才能。
  Day8 「宇宙是我靈魂最棒的粉絲團！」
 親愛的宇宙，希望你給予我的這些工作上的試煉，都是為了讓我不斷從經驗中學習，進而成長；我相信這些都是必經的過程，但我仍祈求擁有輕鬆美好喜悅的工作與生活，不要再被忙碌與加班綁票。
也感謝你帶給我很棒的同事們、與大多好相處的其他同事，不錯的薪水與可以不斷學習的環境，最重要的是一直支持我的男友與家人與朋友們，還有不時會用天使數字出來鼓勵我的天使們 &amp;lt;3
  Day9 「我與內在的力量緊密連結」</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
