<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>身心導師課程 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B0%8E%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
    <description>Recent content in 身心導師課程 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B0%8E%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生命數字進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>兩天的上課前分別抽的牌，同樣在眺望遠方，覺得Day2右邊的牌有種離理想更近的感覺～
  陰曆的目的/想法而驅使陽曆的頭腦去做這件事 老年數一致：因已了解自己、內外合一 階段數：靈魂藍圖，可以選擇要不要往這個方向走 每七年為單位，也有可能提早做下一階段的數字課題 主命數修的差不多，就能比較輕鬆帶著裝備去修中年or老年數 10個階段數=10個不同的原型/性格的自己，也代表靈魂不同面貌、不同次元的自己，也可以說是靈魂印記 靈魂印記：是課題也是磨練過的天賦，是需要被療癒的部分 對抗印記會變得疲憊，因為花了太多能量在對抗他；但當經過清理療癒後，會更有意識、清明的看見這些模式，不再對抗他、順流臣服於生命，會變得比較有精神，也比較不容易被勾起情緒 療癒後進入創造的階段，此時的意識很重要，不因渴望得到什麼，而是因滿足感、帶著愛去做的話，才能真的磨練天賦且活在當下，真正創造豐盛與想要的一切 後天數=方法，主命數=目標    五大階段數
    時間 年 月 日 時 分     年齡 60歲之後 40-60歲 0-100歲 10-20歲 0-10歲   階段意義 人生使命/圓滿靈魂 整合自己/自我調度/實踐志業 主要的生命目標 父母樣貌/學習模式/前世印記 父母樣貌/內在小孩/前世印記   陽曆+/內在男人/頭腦/想法 22/4 27/9 36/9 44/8 58/13/4   陰曆-/內在女人/情緒/行為 22/4 26/8 33/6 41/5 55/10/1     先天數有0代表更容易連接宇宙與更高次元的智慧（冥想時出現）：我農曆有兩個0，國曆只有1個0，居然會是身體比頭腦更容易感受，所以容易頭腦想不透為什麼但身體有感覺&amp;hellip;真的是到處都證明我是有靈性跟感知的耶！太驚訝了！    靈魂等級</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>接納與承諾治療 助人工作坊（ACT）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8E%A5%E7%B4%8D%E8%88%87%E6%89%BF%E8%AB%BE%E6%B2%BB%E7%99%82-%E5%8A%A9%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8Aact/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8E%A5%E7%B4%8D%E8%88%87%E6%89%BF%E8%AB%BE%E6%B2%BB%E7%99%82-%E5%8A%A9%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8Aact/</guid>
      <description>ACT的精神→〝不是什麼東西壞了去把它修好，而是調整它的脈絡讓他不再是個困擾〞
 心理僵固病理模型
  經驗逃避：不願意接觸/停留特定的個人經驗，為自動慣性行為 認知融合：陷入腦中想法內容，由想法思緒主導行為與決定 不在當下：讓本能自動導航做事，腦中被過去/未來的事佔據心思，也沒注意到自己當下身體或情緒的反應 失功能的自我概念：被負面概念自我束縛，自我價值低落/批評自己 方向模糊：不清楚自己要什麼，生活沒有方向 行動衝動：總是瞎忙，順從本能逃避反應，拖延    行為發生過程
 A B C 事件→衝擊引發→行為反應→行為結果
B為行為的形式，外在行為（動作/語言）與內在行為（想法/情緒/感受&amp;hellip;） C為行為的功能，符合與不符合自身期待
  經驗逃避
   人會將不同的事物關聯在一起，認為彼此有關聯；例如原本去東區覺得很開心，但失戀後東區成為傷心地，因為腦中覺得東區=失戀=難過的心情
  原本人體本能的警報器功能，是為了當遇到負面經驗時，能夠記取教訓並於下次控制防範再次犯錯；加上避苦為人性，因此會本能想避開不舒服的經驗
  【課堂體驗】第一次老師無預警直接戳破氣球，讓大家都嚇了一跳，根本沒時間反應，第二次當老師又要戳破氣球時，故意讓針緩慢的接近氣球，也要大家盯著針看，那段時間感覺特別的慢，也反而更緊張，有一個預設的心理準備
 經驗逃避會窄化關注的焦點，讓人忽略其他周遭的事物    ACT介入面向
   經驗逃避→彈性面對內在經驗
  認知融合→脫離想法束縛
  不在當下→處在當下
  失功能的自我概念→靈活調整觀點
  方向模糊→清楚重要的事
  行動衝動→投入重要事情
  創造無望：過度陷入經驗逃避 →透過檢視情緖控制模式，覺察逃避痛苦反而讓自己陷入困境的矛盾，產生對於情緖控制模式的無望感，進而鬆動控制經驗行為的僵估程度，以提高願意接觸經驗的意願
  盲點：逃避真正該做的事時，會做哪些行為讓自己好過一些？而這些事是否反而讓情況更糟？
    營造改變動力步驟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>馬雅標記
  今天4/16是N.S.1.34.10.13 N.S：天狼星 1：52年一週期，現在是第一週期 34：第34年（1987-2022） 10：行星之月 13：第13天    馬雅祈禱文
  韻律黃種子 我為了設定目標而組織 我在覺察中找尋平衡的方式 我讓生命展現開花的美好 隨著均等的韻律調性 我被自身的雙倍力量所引導    地球家族
  色彩家族依序：黃色（火）紅色（血液）白色（真理）藍色（天空） 宇宙流年是通道家族四個圖騰輪流 黃色與白色家族圖騰互為挑戰，紅色與藍色家族互為挑戰    波符智慧
   轉彎的能量特別強大（5超頻、9太陽、12水晶） →對應到自己：超頻藍夜（顯化豐盛與直覺力）、太陽藍手（創造與行動與療癒）、水晶白狗（友善與陪伴與愛）
  運用（第11光譜）位置的印記力量，去跨越（第02月亮）位置的印記力量，來獲得（第12水晶）位置的印記力量，最終達到（第01磁性）的目的 →對應到自己：運用紅月療癒淨化的力量，去跨越黃太陽關於愛與付出平衡的課題，來獲得白狗愛自己的能力，最終達到藍風暴蛻變的目的
    認識四季城堡與顏色能量
  Kin250~Kin54為白色城堡 電力白狗→愛 Kin55~Kin119為藍色城堡 電力藍鷹→轉化 Kin120~Kin184為黃色城堡 電力黃太陽→領悟 Kin185~Kin249為紅色城堡 電力紅蛇→啟動生命力   五座時間城堡
  順序都是以中間來看，右紅第一條，上白第二條，左藍第三條，下黃第四條 開啟能量到最後挑戰/使命是否完成  紅色城堡+紅龍波=雙倍紅色啟動能量  白色城堡+白世界橋波=雙倍白色淨化能量  藍色城堡+藍猴波=雙倍藍色轉化能量 白鏡波與藍猴波位於神祕中柱 紅蛇波與黃種子波大多居於綠色格子  黃色城堡+黃戰士波=雙倍黃色忙碌/收穫能量     製作自己的馬雅13月亮共時書</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>筆記
  療癒：能量提昇與維持、釋放過往印記、陪伴自己現在的情緒 情緒是療癒的指標 創傷是以小孩意識出發，是在提醒人生課題 療癒師：信任個案能自我負責、把自己愛回來、看見真正的自己 「身體是看的見的潛意識，病症是靈魂慈愛的提醒，情緒是你的內在導航。」 人體的七層能量體 →覺得幸運，自己在長心智體的時候就開始接觸與學習身心靈與付出（應該會長比較好XD 默默發現我之外的人都已經在下下個階段了），今年走到靈性體所以決定了人生目的。然後會不會我追尋不來的靈性只是因為我還沒到長宇宙體的階段XDD    身心療癒師的心法&amp;amp;技法
  心法：   刻意練習對自己身心的敏銳度，誠實的接納自己 為自己下一個決定，自己親身驗證 跨越二元對立的思想 練習打開自己的心輪，以愛出發的給予，並信任自己的直覺 尊重並信任個案的歷程和選擇，信任個案的直覺 我們所有人都是一體的   技法：   自然療法的知識、身心對應的機制 使用身心探索和療癒工具 靈性和能量層的運作 熟悉脈輪和身心判讀的方法 療癒和轉化的方法 維持脈輪平衡、頻率和淨化自己    陽性/陰性力量與脈輪
  身心判讀─從脈輪三大區   理性區：6、7脈輪 感性區：前面的2、3、4、5脈輪 意志區：1號脈輪與後面的2、3、4、5脈輪   身心判讀─從陽性能量與陰性能量 陽性能量（身體右半邊）：   理性面、意志力、能力、力量和自信的展現 與外界互動的模式 和父親或者身邊親近的男性議題 身為父親或兒子的課題與情緒   陰性能量（身體左半邊）：   柔性力量、女性的特質、情感、感性、藝術的一面 面對自己內在的脆弱 和母親或者身邊親近的女性議題 身為母親或女兒的課題與情緒    陽性能量是生命力量的展現： 1號脈輪行動模式 3號脈輪情緒模式 5號脈輪表達模式 對於生存的恐懼→競爭或犧牲→無法表達或吞忍 沈重或瞎忙的生命品質←消化不良的情緒←表達不出的感受</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>臼井靈氣一階工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>因為課程教的基本上都是實作，手勢等都在講義裡，這邊就只寫心得～
Day1
今天因為太晚出門，結果遲到了半小時，跟老師說不好意思後一直很在意&amp;hellip; 跟小溫邊討論邊腦內畫冰山，不過說真的知道在意他人想法是課題但就很難解orz 結果到的時候發現居然學生只有我們兩人！！（時間還剛好是天使數字1:11） 老師也是兩個人，之前做過遠距的老蝦老師+說話聲音很好聽的小咪老師。
關於靈氣的歷史跟概念因為有講義所以就省略不寫，很快就進入實作， 今天主要是練習幫別人做正躺＆趴躺時的手勢，以及兩次老師的點化～
我不論是正躺還是趴躺都不舒服（大笑 正躺腰懸空，趴躺頭轉右邊跟扭到一樣，真的需要軟軟的床阿～～ 明天練坐著應該會比較好吧&amp;hellip;
正躺時我是跟小溫互相幫對方做，被做時除了覺得小溫的手放在眼睛跟耳朵時特別熱以外沒什麼感受， 幫小溫做的時候則是覺得左邊身體都特別酸痛，像是手臂、肩膀等等。 趴躺則是老蝦老師幫我們做，我們幫小咪老師做， 趴著的時候我沒什麼特別感覺，幫小咪老師做的時候則是覺得手麻麻的， 然後在下背/腰/膝蓋有覺得一瞬間被電到？然後腳底手特別麻～
驚訝的其實是老師們給的回饋， 老蝦老師說幫我做的時候有發現我不時肌肉在放電，這是在放鬆的訊號， 但也表示我平常可能太緊繃才會這樣～我就回應說因為最近開始找工作，下週要面試XD 還有提及心輪的部份可以多做一點，我想是因為這兩天胸口特別容易痛吧&amp;hellip; 還在思考是不是工作上的感受不平衡造成的。
小咪老師完全就是視覺型耶，分享了滿滿的畫面， 印象最深刻的是她說一開始覺得身體冷， 我走過去開始做頭部後她的右偏頭痛就好了！！有這麼神奇？！ 接著她看到很多可愛的白色小花，整個畫面像在春天一樣很舒服～ 之後背部到臀部好像是一階階的純白色瀑布， 最後是金色三角形的樣子（憑印象記錄） 而且過程中有看到「溫柔」「穩重」的字，所以雖然不熟但她覺得我應該是溫柔穩重又細心的人&amp;hellip; 這的確是周圍人給我的評價？！但經由靈氣可以感受的出來也太神奇了吧&amp;hellip;
 Day2
今天流程是先學幫別人做，姿勢是坐在椅子上的，我覺得這個至少不會腰酸背痛🤣 只是快睡著比較累XD
被小咪老師做的時候，頭跟眼睛一樣熱熱的，之後就一直快睡著，其他部分感受還好，但最後被順氣場時第三次有瞬間感受到一股能量的流動（！ 做老蝦老師的時候手是一陣陣電流，跟昨天做小咪老師的不太一樣，而且左手感受比較明顯，最後到腳踝有電流開關越來越強烈的感覺，怎麼回事XD
小咪老師做我們時給的回饋是，頭到肩膀是緊張、緊繃的，到臍輪是感覺溫柔溫暖的，膝蓋跟腳踝感覺是穩重、有行動力、順利的，照著自己的步調去走就可以了，覺得蠻感動的QQ 但小溫的下半身居然是冰冷的，給的感覺是加油，不是不夠好的那種，而是可以加快速度去前進那種~看來之後要幫他擦一號花晶在下半身了！
老蝦老師被做時給的回饋是，我跟小溫的能量是不太一樣的感受，都是穩重的，但他比較厚實，我的比較輕飄飄XD 感覺好神秘
接著是點化~然後自己幫自己做， 幫自己做我覺得沒什麼感覺，不過從肩膀開始就想睡覺了，感覺適合失眠做XDD 最後再點化一次之後就是複習（正面＆背面），結束整個課程~
回家作業是要回去自己對自己用靈氣連續做21天不可中斷，一有哪天沒做就要重來，天啊🤣 要努力每天做40分鐘，看看能不能讓感知力更進步~
筆記： 四次點化主題不同，分別是：身體、情緒、智性、靈魂
 相關課程： [[20210605 第一次體驗遠距靈氣]]
相關書籍：
標籤： #臼井靈氣 #靈氣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>馬雅生日：11/26 光譜之月 對應到喉輪 黃色收成之周    基本印記計算方式
   主印記+調性：用查網頁/APP的，然後對應到卓爾金曆，看主印記在第一排第幾個。
ex 黃種子在第四個   挑戰/拓展印記：如果大於10，就主印記-10；如果小於10，就主印記+10；如果是0，那就是黃太陽。 ex 4小於10所以+10=14，卓爾金曆的第14個印記就是白巫師   支持印記：19-主印記。 ex 19-4=15，卓爾金曆的第15個印記就是藍鷹   隱藏推動：21-主印記。 ex 21-4=17，卓爾金曆的第17個印記就是紅地球   引導印記：這個要看主印記的調性，一點家族的就等同主印記，兩點家族的就下數12，三點家族的就下數4，四點家族的就下數8，沒有點只有線的就下數8。 ex 我的主印記調性是韻律，屬於一點家族，因此我的引導印記與主印記相同   家族印記：找到主印記（Kin）後往上找到一點的。 ex 韻律的黃種子Kin84，往上找到一點的就是藍風暴   調性：主印記、引導印記、支持印記、挑戰/拓展印記都是一樣的調性，只有隱藏推動不一樣，算法是主印記+隱藏推動會等於14。 ex 我的韻律是6，隱藏推動就會是8，也就是銀河星系（的紅地球）     PSI印記（平行時空的我/阿卡西靈魂記憶庫/個人潛意識）計算方式
  以馬雅生日去PSI表對應找出中間的主印記，剩下四個則同基本印記計算方式。 ex 我的馬雅生日是11/26，對應PSI表就是行星的紅天行者     對等（高我）印記計算方式
   先查馬雅生日座標，以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex 11/26對應到月亮曆表，是在H3‧V3 → 9+63+87=159   用主印記的Kin值查空間矩陣，再以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex Kin84對應到H6‧V20 → 68+84+79=231   用主印記的Kin值查共時矩陣（特別注意只看灰色的部份），再以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex Kin84對應到H4‧V9 → 80+4+84=168   最後將這三個數字相加，然後一直減260直到小於260 ex 159+231+168=558，558-260-260=38   回卓爾金曆查對應到哪個主印記 ex Kin38是水晶的白鏡   剩下四個則同基本印記計算方式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字解盤初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>生命數字可以：了解自己（天賦與限制/靈魂藍圖/生命目標）、經營關係（如何溝通與合作/愛的課題）、突破生命，成就他人（如何療癒自己/自我轉化，豐盛自己/累積智慧，利益他人/服務他人）。
  生命數字的意義：數字沒有優劣（數字來自靈魂的約定，無好壞）、不標籤化（後天種族/角色/經驗/信仰都可能影響本我）、走向靈魂的高階（每個數字的修煉皆有程度等級，可能活出低階也能活出超越）。
  數字123身體 456心靈 789靈性 0擴大（5是中間數字，對應人體的心輪）。
  每個數字都有的人，通常很聰明，能力好，也會想面面俱到，累死自己。
    （國曆19930527）我的主命數：9，先天數：1、2、3、5、7、9，後天數：3、6，星座數：3。 （農曆19930407）我的主命數：6，先天數：1、3、4、7、9，後天數：3。 （527）限制數：5。 空缺數：4、8。 單/雙數：我幾乎都是單數，代表陽性力量比較多。（比較壓抑情緒） 0放大：國曆在5，農曆在47（關係上的議題）。 國曆：外在跟行為9表示我是有大愛想幫助別人的，農曆：內在跟想法是6則表示我其實是只幫助身邊比較親密或是我覺得可以幫助的人（或有條件的幫人）。   生命數字盤：圈數越多能量與課題就越重（超過3容易走向負向，但運用的當則是成為天賦），沒有的數字就是比較沒有這個天賦跟課題 主命數：生命課題。 先天數：與生俱來的天賦/上輩子的我/累世的習性。 後天數：後天會慢慢浮現的天賦、完成先天數課題的工具。 空缺數：沒有的力量/也沒這個課題。 限制數：一直不斷被困擾的議題有可能源自原生家庭。 國曆：比較理性的那一面、一開始認識的樣子；農曆：認識久了的樣子、潛意識。 如果被先天數的負向卡住就可能無法完成主命數的課題。 什麼數字都有的：比較不知道自己喜歡什麼或可以做什麼。 112、224、336是卓越數，課題雖然難但突破的話最後可以達到卓越。 先天數=裝備，如果主命數跟後天數在先天數裡找的到，表示天生有帶這個裝備，會比較容易修課題；反之則得從頭開始學。    課程心得
 國曆3+6=9，農曆3+3=6，再加上還是卓越數336，真的完全就是滿滿3跟6的能量阿XD 而且6跟9剛好都是需要修煉付出無條件的愛，再加上3的溝通&amp;hellip;完全就是要傳達愛阿！好適合做療癒師阿！我果然是被程式耽誤的（誤 3的課題我覺得剛好比較早修到高階了，所以反而是全然的想要探索內在深層的自己，也沒有像以前很害怕孤單寂寞。不過表達（喉輪）的部份可能還在練習中～ 6的完美主義課題還在修當中，但是已經比以往休息會有罪惡感好多了，現在可能就剩下一點&amp;hellip;對於藝術的堅持？XD 療癒自己則是一直在進行中，但說真的要付出卻完全不在意任何回報對現在的我來說還是有點難&amp;hellip;。 9完全就說明了為什麼我腦袋靜不下來（大笑），但自從學了正念冥想之後這情況已經好多了，不太會再覺得頭很重無法放空（雖然還是不容易）；容易與他人情緒連結我覺得是耶，連動畫或小說裡面的人物都能讓我哭了XD 現在應該已經進入高階的修習靈性當中，但我的靈性天賦到底去哪了&amp;hellip;67脈輪比較開是真的嗎！？還是我還要再努力一點時間呢&amp;hellip; 336→感情會是人生中很重要的門檻，這部份我覺得也許從我的感情中可以看出一點端倪：第一任委曲求全以為是愛，遇到第二個真心喜歡結果最後沒在一起還跟別人在一起了（失戀的痛），第二任在一起的太快+價值觀不合+對方愛太沈重，現在這任也是從一開始在意前女友的事情，到有許多不成熟的部份與過於依賴對方，最後到現在能夠一起成長努力與放下。真的是一路走來XD
限制數5讓我想到我小時候一開始應該是活潑的，但後來被許多父母的框架限制，像是女生要乖、要文靜有氣質、穿裙子打扮的漂亮&amp;hellip;等等，也許因為這樣，小學的時候反而變成一個文靜乖巧的小孩了。
國曆外在缺4&amp;hellip;理性邏輯跟規劃我覺得我內在是有的，所以我外表看起來果然不像理性的工程師吧（笑）。用身體感知世界也許對應的就是花晶讓我特別有感覺吧？ 國曆跟農曆都缺8的我真的是對權力一點兒都不感興趣耶XDDD 農曆內在缺25感覺讓我沒有那麼敏感，不然應該是很容易受傷的，我比較多的傷害可能都是想出來的？
這次上完生命數字初階課學到的比想像中還多，而且比想像中還喜歡！ 馬上興致勃勃的等朋友找我解盤～期待明年開進階課可以學到更多！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description> 課程心得部分
 覺得自己很幸運也很有緣份，在去年十月的時候上了一堂身心平衡工作坊（=這堂的前導課）， 進而在很早就認識脈輪與接觸花晶，結果在這堂課裡面就稍微能分享一些長期（？）擦花晶之後的感受與心得給同學們XD 而且那堂前導課後來都沒有再開了，一直沒辦法推薦朋友去上哈哈哈～
這次上課時Cathie也有提到靈魂急轉彎：靈魂藍圖的概念， 我從《能量七密碼》得知這個概念之後就非常喜歡也深信不疑；稍微用自己的方式介紹一下：
在出生之前，我們的靈魂都開了一場會，決定今生要修習的課題是什麼， 而那些出現在我們周圍的人通常也是參與會議的人；比如會議決定了今生要學習如何去愛， 於是有個人舉手說 我來幫助妳修煉這個課題，於是他成為妳某一任拋棄妳的前男友。 這一生發生的事情都是靈魂選擇的，不斷重複出現的那些則是要提醒你，一直到你終於看到他了、終於學會也克服了這個課題，他才會消失。 而每個人都有很多課題需要去覺察、去學習、最後因此而成長。
我最早知道自己的課題大概就是同理心跟學會原諒，畢竟在小學跟國中時就遭遇罷凌，那時真的差點想自殺， 但幸好我熬過來了，也在高中的時候遇到感情很好的朋友，那時我也不知怎的開竅覺得那是一件值得感恩的禮物，為了讓我學習。大概也有人是經歷過這種事之後就自暴自棄的吧，我能想通真的很幸運。
不過後遺症還是有的，就是對自己很沒有自信，再加上高中曾成績很好過+從小看著爸爸就很努力工作的關係，讓我深深相信人就是要很努力很努力才行，變成一個完美主義者。
明明沒有人逼我，我就是會逼自己認真不能耍廢，而且沒自信讓我不論多努力都無法放過自己&amp;hellip;直到去年考日檢前的身心諮詢，加上擦了好一陣子的3號花晶，我才終於從這個困境中擺脫出來。
真的很神奇，一開始擦3號花晶時我那幾天都一直拉肚子耶XD 但就每天擦腹部每天告訴自己：我是有信心的、我是有能力的，加上1號花晶給我的安全感，現在很自然的就不會有這些念頭了，
花晶的神奇大概也是讓我下定決心學這套的原因之一吧（在用花晶之前其實我是學精油的，嘗試用精油來解決身體上的問題，有些的確有效，但都不持久，結果用了花晶之後整個回不去阿，買一堆精油放在那邊哈哈哈），不論是之前常常跟Cathie聊天講自己的狀況或是上課時身心學的介紹，都讓我更恍然大悟身體病痛時其實是想表達什麼。
不得不說身體真的很聰明，如果我們好好對待它、情緒穩定，它也會好好的回應我們。
不斷的感謝在踏入學身心靈之前，我就因為公司的健檢報告而開始大幅改變飲食習慣與嘗試運動，那張報告真的太重要了，根本是人生的轉捩點阿XDD 在我開始對身體好之後，病痛減少了，我也比較能感受到能量商品，完全是時機正確阿～～
 最後面Cathie有提到薩提爾的冰山理論，我其實沒有特別去找議題來寫，但我剛好上課後幾天回一個常來找我談心的朋友訊息時，意外的用層層推論的方式找到自己的源頭&amp;hellip;那時想舉自身例子告訴她對於事情有情緒常常不是對方的關係，而是被踩到傷口。
舉例：已讀不回 有人是根本不在意已讀不回的，因為他不會被引發什麼受傷的經驗，所以無所謂。 比如說我以前在意已讀不回（行為），被已讀不回時會覺得焦慮跟受傷（情緒）。除了我重視他，背後原因是我怕自己做錯什麼讓他討厭所以才不回我（觀點：有很快回應=喜歡我），而我為什麼怕被人討厭？源自於我沒有安全感，沒辦法完全信任別人（期待/渴望：有人能給我安全感讓我信任他），也對自己沒有信心。所以真正的根本原因並不是他已讀不回，而是他誘發了我對自己的脆弱。
&amp;hellip;寫到這裡去搜了一下薩提爾的冰山理論有沒有什麼書可以看，就找到了李崇建老師即將上市的《薩提爾的對話練習：以好奇的姿態，理解你的內在冰山，探索自己，連結他人（十萬冊融冰紀念版）》XD 連Cathie推薦的身心學始祖書**《生命的重建》**一起購入，又有書可以看了（灑花
之前看過的**《神奇的自癒力》《心念自癒力》《能量七密碼》《過度努力》**這四本跟心理學或自然療法有關的書也都特別推薦，覺得都是很棒很有幫助的書！ 身心學跟自然療法真的是越學越有趣，希望繼續接著上進階療癒師課程，努力看書進修自己，有一天我除了幫自己也能幫助身邊的人。 期許大家都能在療癒的路上找到真實的自己，並給自己一個溫暖的擁抱。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原型卡解讀師初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>關於原型卡
   原型卡是拿來看性格、覺察（用來探討冰山理論下層的淺意識）的，不是占卜。
  目標是平衡光明與陰影面，凡事不是只有絕對二分法。
  光明屬性：原型被運用在好的地方，或是覺察到自己正在該原型中。
  陰影屬性：原型被運用在不恰當的地方，通常是過度使用該原型或出於私利使用。 （會感覺自己不斷重複舊有經驗，導致同樣事情一再發生）
  當我們老是注意别人陰影，那是因為它觸動到自己某個陰影面向。 我們天生會將看不到自己的地方，投射到別人身上，這是小我的一種本能的防衛機制。
  對於陰影面，我們必須先接受它，才能改變它。譴責不能將我們從困擾中解脱，只能使之加劇。
  原型可以大致上區分為：角色/真理/解救他人/武裝/特殊能力/恐懼/追求。
  學習覺察情緒：生理上/思維想法上/行為上。
   名詞解說
   投射效應：人們假設他人與自己有相同屬性、愛好或傾向，常常認為別人理所當然知道自己心中的想法。
  共時性：無法用因果論解釋的「有意義的巧合」。
   作為療癒師
   在幫助個案之前先靜心，讓自己維持在平靜的能量。
  幫助的出發點應是「愛」，有一句話能幫助到個案就很好了，不追求準確度或是期望他馬上改變。
   榮格的名言
   榮格：「你外在的世界，是你內在世界的投射。」
  榮格：「你没有覺察到的事情，就會變成你的命運。」
   基礎諮詢技巧
  建立關係 了解來意 專注傾聽 同理理解 聚焦問題 與個案確認問題 透過牌面引導更多（5W1H） 為個案賦能   神聖原型藍圖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大天使神諭卡工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>15位大天使
  麥達昶：脈輪淨化、調頻、立方體
  聖德芬：先知、音樂天使、傳遞訊息、調頻
  米迦勒(麥克) ：勇氣、能量、斬斷恐懼、與守護有關
  加百列：傳訊、創作與靈感、孕育、協助海底輪~生殖輪
  烏列爾：智慧、文案、學術相關、協助胃輪、和平象徵
  夏彌爾：尋物、找工作/伴侣、掌管心輪、天使月老
  拉菲爾：治療、平復焦慮、豐盛的意識、掌管眉心輪、學身心靈
  約菲爾：風水、空間、美感、園藝、釋放批判
  爱瑟瑞爾：死亡天使、協助度過悲傷、引渡亡靈、放下對已離去人之悲傷
  亞列爾：大地天使、動植物相關、風、物質層面的豐盛、加速吸引力法則
  耶利米爾：從困境中協助克服困難、仁慈、釋放受害者心態、回顧課題
  拉吉爾：巫師、神秘學與靈性學、開啟第三眼、強化靈性直覺
  拉貴爾：関係天使、調停、與溝通有關、重視公平正義
  薩基爾：記憶天使、教育、憐閱&amp;amp;仁慈、釋放不原諒
  漢尼爾、月亮/金星天使、協助找回自然療癒、活出自己、精進技能、欣賞自己的美、水晶（月光）
   12脈輪
  星系門戶（金） 麥達昶天使：開啟時可接受宇宙之光
  靈魂之星（白） 瑪利爾天使：紫紅色、高度覺知和大地連結間取得平衡
  業力輪（灰） 克里斯提爾天使：純粹、完美的白色、向更高智慧開啟
  頂輪 約菲爾天使：對靈性的奉獻
  第三眼 拉菲爾天使：心靈療癒、高等心靈發展的力量</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
