<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>原型卡 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1/</link>
    <description>Recent content in 原型卡 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>原型：破壞份子</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E4%BB%BD%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E4%BB%BD%E5%AD%90/</guid>
      <description>在看書（看懂靈魂契約的74的人生解答）看到破壞份子這張牌的這一段，對於&#39;&amp;lsquo;很怕自己這麼好，同時也怕別人看到我們真的這麼好或其實沒有那麼好&#39;&amp;lsquo;的時候，想到早上被Queena稱讚馬雅文案的時候，我的第一個反應是回&#39;&amp;lsquo;有嗎？&#39;&#39;，導致Queena後面接著開玩笑說&#39;&amp;lsquo;好吧沒有&amp;rsquo;&#39;，我察覺到自己內心的失落，也發現我的第一反應居然不是坦率的感到開心與道謝，這個信念與破壞份子的陰影面恰恰相同，因為無法完全的信任自己的能力，所以先以試探否定的方式來回覆，以避免自己受傷（這樣如果其實沒那麼好就不會太失落），這其實跟拿針戳熱氣球很像XD 這個覺察讓我體悟到以後面對稱讚時我希望自己以坦然的態度去面對，剛好遇上白橋波的開啟，是該放下這些不再適當的信念了～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抗拒轉變：個人流日磁性的藍風暴</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</guid>
      <description>今天下午跟牛哥約在咖啡廳，聊了一下也讓牛哥把生日禮物交給小溫，但牛哥離開之後不知為何我覺得疲倦，於是小溫就提議回家休息，放棄原本的行程。
回到家後我燒了鼠尾草，喝了身心淨化口服，也用花晶沐浴乳洗好澡，發現居然還是很疲倦，於是開始好奇原因XD
當初的直覺就是跟牛哥有關，於是小溫提議來卜卦，是就凶否就吉，結果還真的是凶，於是再卜看看疲勞的原因，但一時看不出來&amp;hellip;於是我就想說來抽卡，先抽覺察花卡，原因我抽到了轉換力，而這張我最近才抽過！再抽原型卡，我先抽我與牛哥的關係，再抽疲勞的原因，發現共同點都是反抗者這張牌。突然又想到，今天我的馬雅流日不就是磁性藍風暴嗎&amp;hellip;綜合以上看起來，我是在抗拒某種轉變，再回到卜卦，小溫發現有看到能量受到影響、共振的部份，所以有可能牛哥無形中影響了我的磁場。
最後我就去跟牛哥對他最近的狀態，他說他最近在突破信念與框架，我瞬間就了解了，我最近在做鏡子練習也是一樣在突破以往信念，所以是我被&#39;&amp;lsquo;共振到了&amp;rsquo;&#39;&amp;hellip;這次體驗跟覺察真的是太有趣了XD
我也深刻體會到學會多種工具的好處就是可以互相驗證比對了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新工作的焦慮情緒覺察抽卡</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</guid>
      <description>Q：為什麼我在新工作中這麼焦慮？
覺察花卡：又是叛逆心，我每次抽總會有一張轉化系列的XDD 磁波防禦讓我想到最近擦能量保護都沈澱，也許我有被外在環境影響了&amp;hellip;寧靜心的確是我現在很需要的狀態。
原型卡：我跟小溫討論到的是，我太希望自己能符合主管的期待（但事實上是我對自己的期待），我希望自己能用自己能力去引導或幫助別人，同時我也希望可以跟大家好好相處；但小溫有提到一個我沒有想過的面向，因為我一直認為自己該接收跟取代他做的所有事情，但實際上主管是會看人適合做什麼就放在什麼位置的，我其實是要幫忙做我擅長做的，畢竟我跟小溫擅長的東西本來就不一樣。
cathie的回饋：因為你都自己一個人獨立解決，然後你在一個新的環境裡面，又很希望跟大家有好的關係，然後又希望自己要表現得比別人好，成為一個像導師一樣這樣的角色。同時妳的內在潛意識也很獨身（就是會想要自己一個人學習，所以也代表你不擅長求救），這樣打架之下就會很累。
 Q：在新工作中我該怎麼做才比較不會焦慮、能比較自在？
cathie的回饋：中規中矩的把事情完成就好，不用太完美主義，或太高標準，然後要幽默好玩地看待，可以的話可以把焦慮的心情寫下來，好好的，有智慧的，暗喻的表達自己的想法。
 覺得原型卡真的很厲害，比起其他卡我抽了都比較像是安慰或鼓勵，原型卡就很直接，在這種比較需要知道原因跟解法的時候就很好用，真的要多練習～～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原型卡解讀師初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>關於原型卡
   原型卡是拿來看性格、覺察（用來探討冰山理論下層的淺意識）的，不是占卜。
  目標是平衡光明與陰影面，凡事不是只有絕對二分法。
  光明屬性：原型被運用在好的地方，或是覺察到自己正在該原型中。
  陰影屬性：原型被運用在不恰當的地方，通常是過度使用該原型或出於私利使用。 （會感覺自己不斷重複舊有經驗，導致同樣事情一再發生）
  當我們老是注意别人陰影，那是因為它觸動到自己某個陰影面向。 我們天生會將看不到自己的地方，投射到別人身上，這是小我的一種本能的防衛機制。
  對於陰影面，我們必須先接受它，才能改變它。譴責不能將我們從困擾中解脱，只能使之加劇。
  原型可以大致上區分為：角色/真理/解救他人/武裝/特殊能力/恐懼/追求。
  學習覺察情緒：生理上/思維想法上/行為上。
   名詞解說
   投射效應：人們假設他人與自己有相同屬性、愛好或傾向，常常認為別人理所當然知道自己心中的想法。
  共時性：無法用因果論解釋的「有意義的巧合」。
   作為療癒師
   在幫助個案之前先靜心，讓自己維持在平靜的能量。
  幫助的出發點應是「愛」，有一句話能幫助到個案就很好了，不追求準確度或是期望他馬上改變。
   榮格的名言
   榮格：「你外在的世界，是你內在世界的投射。」
  榮格：「你没有覺察到的事情，就會變成你的命運。」
   基礎諮詢技巧
  建立關係 了解來意 專注傾聽 同理理解 聚焦問題 與個案確認問題 透過牌面引導更多（5W1H） 為個案賦能   神聖原型藍圖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇見我的內在小孩：原型卡體驗課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</guid>
      <description>從去年錯過好幾次原型卡體驗課，這次終於有機會參加了！
而且在上這堂之前很早就買好原型卡也報名初階課程了XD
一開始先介紹原型心理學、榮格、原型卡是什麼，還有每張卡分別都有他的光明與陰影面。
然後先靜心，連結內在小孩，並選擇畫面上六張裡面的一或兩張，我選擇的牌是神奇小孩。
沒有選擇的其他牌也可能是自己內在小孩的其中一面，只是抽到的牌是代表目前影響最深的，而這個也會隨時間跟心境改變XD
神奇小孩在光明面是顯示很樂觀，認為什麼事都有可能，而且會很具體真的去實行；陰暗面則是覺得有可能但逃避根本沒去做（比如幻想坐著錢就會從天上掉下來XD）；還好我完全是前者XDD
 下一個就是來抽自己的三個內在小孩了！連結他看看他想告訴我什麼～
結果我抽到三張根本差不多的牌（都是陽性力量很強的哈哈），分別是解放者 戰士 反抗者。
這三張想告訴我的是，我現在可能有太想拯救他人的狀況，或是在職場想努力改變讓公司變得更好，這本身立意良善，但也要學著不要那麼看到別人痛苦就想救or站在前鋒哈哈，可能會累死或忘了自己，所以也要回頭去擁抱脆弱的自己才行。
 最後一個則是抽如何療癒我的內在小孩： 神聖小孩 開創 破壞者
前兩張是在告訴我學習跟上課、還有幫助別人能療癒自己，但我剛好提早確定這有效所以一直在這條路上走，只是最後一張的破壞者，是要提醒自己要注意是否有自責的狀況&amp;hellip;這個我需要再想想。
 這次體驗課只有兩個小時覺得好短！還好初階課會介紹74種全部的原型，超好奇的～～
標籤： #手心境界 #原型卡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生第一次做生涯諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>原型卡抽的是我的性格上的天賦，分別是 導師、良師益友、連結者；下面三張則是一直篩選到最後我認為人生中最重要的三件事。
導師跟良師益友其實都是在指引別人方向的人，但是又跟講師不一樣，是一對一的；而且如果我只抽到一張，那表示可能機率50%而已，但同時抽到兩張的我，表示目前的我真的天賦就在這裡。不過我沒有抽到療癒師，那可能是以後再繼續努力就會轉變的方向。
至於連結者，意思是我很適合做橋樑，像是人際關係之間的橋樑，或是像我會積極分享上課內容心得，鼓勵身邊的人一起去上課學習這件事。
我覺得這三張都蠻符合我的狀態，蠻驚訝的…
我其實也蠻驚訝原來一開始在選擇人生中重要與不重要的事情時，我捨棄了一般人會選的：有房有車、美滿的婚姻、有後代，是因為無形中受到爸爸的影響。因為知道他為這個家犧牲，連帶讓我也不知不覺認為結婚就是必須得犧牲自己的某些東西，但其實並不是這樣。而我最開始毫不猶豫丟掉的就是 沒事做XD 毫不猶豫拿起來的就是 有健康的身體XD 對現在的我來說，健康的身體比什麼都重要，不健康要怎麼達成我想做的事情呢？但如果我都是因為心靈影響身體的話，那我只要能找出方法讓心靈平靜，自然而然身體就會好了。
另外我的生命數字不論農曆或國曆都是6 &amp;amp; 9，表示充滿愛的課題，滿滿的3也表示我有很多溝通方面的課題…但是這個結合原型卡，其實表示我是很適合做一對一諮詢的療癒師。
天賦結合興趣，居然剛好是完全一致沒有衝突的，甚至也能達成我人生中重要的事情。
仔細回想，從以前開始的確蠻多人會找我訴苦，也有人從我這裡得到認同或甚至改變了，現在有時也會有人覺得我好像很擅長聊天交朋友，其實我只是喜歡聊天、發現對方的需要、然後給他他想要的東西而已。
我可能不一定擅長安慰跟解決問題，但是給予認同感跟傾聽是我擅長的。
結論其實是，我並沒有不喜歡這份工作，而是我受不了閒下來。我需要做的其實是找出為什麼沒事做會讓我焦慮、讓我覺得自己沒有價值&amp;hellip;。
 10/25 後記：
看到一篇文章讓我覺得猛然醒悟，原來老師要我每天晚上花晶敷在胸口，謝謝自己的身體努力了也承受了我很多情緒，是一種善待並解放自己的方式。
明明對別人都可以很友善，那為什麼對自己就要求那麼多呢&amp;hellip; 我有一次在工作坊的時候問學生：「如果你們想跟一個人建立良好的關係，那你們會做什麼？」
他們告訴了我好幾個答案，例如陪伴他、跟他說話、理解他、照顧他、關心他、幫忙他、送他東西⋯⋯等等。
於是我接著問了另一個問題：「你們剛說的這些事，有多少件你們曾經對自己做過？」大家全都面面相覷，「如果你們很少，甚至沒有對自己做過這些事，怎麼可能跟自己的關係好呢？我們都知道要對別人做這些事，但為什麼我們卻幾乎不這麼對待自己呢？」
https://buzzorange.com/vidaorange/2020/10/21/health-try-to-release-the-perfect-frame/?fbclid=IwAR2g3ywd9fJsQUvRR-CqoWPc2mco0M8RdUBB1pMW1v8l2uPOazvh1pk9i8c</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
