<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>名言 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E5%90%8D%E8%A8%80/</link>
    <description>Recent content in 名言 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E5%90%8D%E8%A8%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>喜歡的名言</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%96%9C%E6%AD%A1%E7%9A%84%E5%90%8D%E8%A8%80/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%96%9C%E6%AD%A1%E7%9A%84%E5%90%8D%E8%A8%80/</guid>
      <description>「不是等到富足了才想到去付出，而是因為自己缺少了什麼就去付出些什麼。」
 「The moment you are satisfied is the moment you stop challenging yourself.」
 『真正的互補，是「對方的樣子也是你喜歡、想成為的樣子」，或是「對方想成為的樣子也和你相仿」，在心理學上我們稱做「理想我相似性」（Ideal Similarity）…』《在怦然之後 關於愛情的16堂課》。
 「人並不會因為時間而成熟；令你長大的，是那些走過的路、犯過的錯、以及身邊的人留下的美好。」
 人生在世總有非常多的「過不去」，以前我總以為「真正的原諒是讓傷害在心裡面停下來」，後來又聽過：「原諒不一定是放下那個傷害你的人，而是不再期待過去有任何的任何改變。」
 「堆砌你人生的不是在工作中做了什麼，而是在工作之外，你從生活中累積了什麼。」
 「一個人的努力會被看見，通常不是他做了很多的事，而是他做了很久。一件事情會成功，通常也不是做的人走對了路，而是走過很多的路。」
 「人真正勇敢的地方，是知道自己的侷限，但仍有勇氣行動，去改變自己。」
 「人不是因為變老才停止學習，而是因為停止學習才變老。」
 「有一天，或許你會發現，最感動的不是你完成了，而是你終於鼓起勇氣開始。」
 「若是開始明白，每個人都很不容易地在面對自己人生的課題，也有必須修習的挑戰，那就沒有人是「真正的敵人」；沒有人的存在是為了做你的敵人，為了嚇你、針對你，或是刻意要讓你難受。」《療癒孤寂》
 「上天沒有給你想要的，不是因為你不配，而是你值得擁有更好的。」
 「人生只有走出來的美麗，沒有等出來的輝煌。」
 「當你真心渴望某件事時，全宇宙都會聯合起來幫助你。」
 「時間管理不是要你做更多事；相反地，是要你做生命中最有意義的事。」
 「如果生命是一座森林，所謂的完整，就是能夠穿透自己如樹影般的陰影，然後看見，陰影的背面亦是光明。」By海苔熊
 「我覺得『後悔』這兩個字很奇怪，因為如果你是一個很認真的人，每一個當下你都是盡全力在活著，就算是回頭來看，事情沒有完美，可是你盡力的話，你要後悔什麼？像我有時候回頭看，我人生有些時候繞了很大的圈子才做到別人很簡單一步就可以到的事，『早知道&amp;hellip;我為什麼要繞那麼多圈』，可是我沒有辦法後悔，就算時光播回去那邊，那時候的我還是只能那樣，因為我以為我是在走直線，誰知道走成地球一圈。如果每一個時刻你都是盡力的，那你可不可以肯定你自己一直都很努力？」By鄧惠文
 在《心靈貨幣的力量》一書中提到：「其實提升你的富裕最簡單、最直接，也最有回饋的方式，就是心存感謝。感恩和心臟一樣，是一 種肌肉，你越去用它，它越有力量。你發現越多值得感謝的事，你值得感謝的事也會越多。在你要求更多的東西以前，要先感謝你所擁有的。如果你對自己手上現有的東西不甚滿意，你對你之後得到的東西也不會太開心。感謝是一個遠遠超越要求的禱告，因為在感謝的同時，你也確認了自己的富裕。這是人生中最強而有力的冥想。那些練習感謝的人是世上最快樂的人，而他們透過自己的發現，也成為世上最富有的人。」
 「You can’t wait until life isn’t hard anymore before you decide to be happy（你不能等到生活不再艱難時，才決定要快樂）。」
 「傷害你的人，不是比你強大，就是比你弱小。如果他比你弱小，寬恕他；如果他比你強大，寬恕自己。」
 詩人魯米：「你的任務並不是尋找愛，而只是尋找和發現，在你自己裡面為了反對愛而建立的所有障礙。」
 「得到豐盛的關鍵是，以無限的思維面對有限的環境。」– 瑪麗安娜‧威廉森</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
