<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>擴大療癒 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%93%B4%E5%A4%A7%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 擴大療癒 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%93%B4%E5%A4%A7%E7%99%82%E7%99%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>擴大療癒一階工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%93%B4%E5%A4%A7%E7%99%82%E7%99%92%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%93%B4%E5%A4%A7%E7%99%82%E7%99%92%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>各項練習
  神聖授權冥想：後面進入半夢半醒的狀態，不太記得感受了XD 調準靈性中心點&amp;amp;清理光的管道：第一次做的時候因為對手勢不熟，所以無法進入跟感受，但後來做的幾次就能很專注在當下，感受那個寧靜跟觀想白光，不過我覺得每天練習之後可能會有更多的感受~ 增強手的能量：這邊觀想的光總是會像煙霧那樣還不是很穩定跟具體，也想看看每天練習後的結果如何，不過做一次可以維持24hr讓人驚訝！ 療癒神經系統：這個蠻期待常做的效果的，會不會比較容易開第三眼提高敏感度XD 療癒身體：目前還很難用這個去查看脈輪狀態，靜心時比較容易；不過上課中被同學做的時候，在最後到靈魂之星時腦中有浮現紫色花瓣中間是白色的蓮花！而幫同學做的時候被說碰觸很輕但能量很強 療癒因果業力：目前七項都還沒有特別的感受 為揚升做準備：這個在替同學做的時候她說她會身體晃動，感覺好神奇 遠距療癒：這個比想像中簡單，之後練習好再來試試看 療癒地球：每天都要做！    心得
 我覺得其實會來這個工作坊蠻神奇的，之前曾經有好奇過這是什麼，但在網路上查也看不懂說明，專有名詞更是不少，於是就放著；直到看到手心IG訊息有人在問，才知道原來要開這堂課，但是是請外面老師來上課！有cathie掛保證的老師肯定都很厲害XD
在上課之前我只知道是個很慈悲的老師（但有點嚴肅？）、擴療是用觀音的能量來療癒、很心輪的課程，我自己的猜想是有一點像靈氣，但能量的來源不同； 上完之後我覺得老師看人真的很厲害，也很有愛但不嚴肅、很常笑又很謙虛、說話溫柔中帶有堅定的力量。 而我覺得愛的光源療癒大概也有融合了靈氣跟擴療的優點吧，同樣強調無條件的愛這點讓我蠻喜歡的。還有老師強調“相信”這個力量很重要，這與我練習愛的光源療癒之後的體悟一樣，只有純粹相信時力量才會強大，一懷疑就會減弱。
不過上課中真的很多專有名詞，有時會想睡覺XDD 但專注在做練習時的感覺很好，可以放掉那些腦中的思緒，有時做完還會腦袋空白。老師說我變柔軟很多，我還想說我應該算很柔軟的了XD 只是可能因為工作的關係變得必須比較硬，還有我的英文名字anny如果改成annie就有女神的品質真是令人驚訝，不過這可能要等換工作才能改了哈哈~ 另外也被老師提醒說我吸收很快有很多知識，但要內化才能變成智慧，我想我的確學了不少東西，不過真的有在內化的可能只有一半吧？也許我該回去重看那些我買來的書，一個個實踐看看了。
點化過程我覺得光是聽訊息就會有點想哭了，點化中間更是完全不流淚也難，有一種無法形容的感受，也許是被肯定了？因為那些句子真的很堅定，雖然過程中沒有什麼特別的畫面或訊息流入腦海，不過我在想，去年在對自己做愛的光源療癒時，觀音菩薩突然出現，但問她又說時機到了就會知道為什麼了，也許我是被她帶領來上這堂課的吧！要剛好看到訊息、能報名到、有空上課，全部都是一種機緣呀。
期待之後每日練習持續11天、或21天之後自己有什麼變化！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
