<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>手心境界 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%89%8B%E5%BF%83%E5%A2%83%E7%95%8C/</link>
    <description>Recent content in 手心境界 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%89%8B%E5%BF%83%E5%A2%83%E7%95%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>週四靜心調頻夜</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</guid>
      <description>2022/2/10 海底輪調頻
 今天的調頻靜心夜主題是海底輪，剛好是我最近擦基因淨化大釋放的脈輪XD 一開始先講解海底輪的身心對應，剛好作為複習～也讓我回想最初膝蓋風濕痛一直好不了，直到擦了1號花晶去療癒海底輪，才完全好，真的很神奇！ 接著冥想前先擦了極光在太陽穴＆頭頂，極光真的是最初拯救我思慮過多跟失眠的利器XDD 冥想時我記得我去抱了我的內在小孩，去鼓勵她、安慰她，但最讓我印象深刻的是在內在媽媽的部份，她給我的禮物外包裝看起來就真的是個禮物盒，上面還有蝴蝶結（連我的喜好都知道！），打開之後裡面是一顆浮著的愛心，我立刻很清楚的知道那不是實體的物品，而是「愛」。她溫柔的看著我，告訴我我常常為別人付出、愛別人，但也要記得，我自己也是被愛著的，那瞬間我的眼淚就掉下來了&amp;hellip; 在最後課程結束抽彩虹卡時，一看 心輪的「被愛是美好的」，這不就是內在媽媽送我的禮物嗎（大笑）實在是太溫暖了～ 然後我就開始頭痛釋放了，直到回家洗澡完擦完6號花晶才好一點XD 今天的彩虹卡：心輪-被愛是美好的   2022/2/17 臍輪調頻
 今天（這週）太累了，中途一直差點失去意識，所以沒有什麼深刻的感覺， 不過晚上睡覺時有做惡夢，夢到我的防護罩（能量層）被人惡意打破，還把我的捷克隕石變成其他一般水晶XD 後來得知做惡夢也是一種深層的釋放，加上臍輪最深層的印記是愛和恐懼，所以釋放的也許就是我最深層的恐懼吧&amp;hellip;？如果說那個防護罩代表的也是我跟別人之間的界線，不論是實際上或是心靈上的一道牆，那也許我有擔憂被別人看見真實的自己，所以不自覺罩了一層保護罩不想被別人侵犯也說不定。 隔週三早上有突然感覺泌尿道發炎（癢+尿尿會痛+有點血尿），嚇到我了，想說是不是週六打疫苗的副作用&amp;hellip;但考量臍輪的議題的話，cathie說：血尿是腎臟和泌尿系統的問題，你最近應該有在處理2號脈輪的恐懼，腎臟跟恐懼有關。說到恐懼肯定是有的，離開舒適圈就已經會是一個很大的恐懼與害怕了XD 下午後來就好多了，不過這也讓我知道要好好的面對這個議題～ 今天的彩虹卡：臍輪-我很高興我在這裡   2022/2/24 水晶缽靜心
 今天聽水晶缽意外身體有感，也有可能是列木尼亞白水晶的幫助？一開始聽綠度母時我握著他，胸口一陣陣痛，結果下一首列穆里亞放下他之後仍然一樣XD 然後後背也會一陣陣痛（持續到結束後仍然如此），其他都是身體左邊比較有感受~~
最後跟cathie講的時候發現她也是胸口跟後背痛，雖然有一些部位有差異，但居然大方向是一樣的，感覺列木尼亞白水晶說不定可以讓我的感知上升😳
原本想說上課結束，等學員都走了之後再敲水晶缽搭あなたはダイヤモンド唱，結果被牛哥鼓吹磨缽給大家聽，太壞了😂 害我很緊張，雖然最後還是小聲的唱了XD
  2022/3/3 太陽神經叢調頻
 今天的太陽神經叢冥想，比較有印象的是左肩+左上方背部在中途好像有痛過，我覺得大概跟第一次擦情緒修護時的那種釋放類似XD
然後在想自己有力量的時刻時，剛好搭上最近離職的事情，我很快的就想到同事們喜歡我、佩服我&amp;hellip;等等的那一個狀態，剛好今天特別感謝自己很幸運遇到這些喜歡我的同事與主管，也很感謝他們祝福我前往下一個旅程。接著是家人、幫助過的人、那些聊過或抽過卡的粉絲們&amp;hellip;等等每一個點都讓我更喜歡自己，更充滿肯定的力量。
後續有沒有什麼身體上或情緒上的變化再觀察看看XD 今天的彩虹卡：海底輪-每個進入我家的人都覺得受歡迎，並且被愛   2022/3/10 心輪調頻
 其實這次因為意識有飄來飄去（？）所以沒辦法很專心注意&amp;amp;記得看到什麼，把心打開的部分大概太常做鑽石冥想，所以想到的還是從胸前出現鑽石，顏色就是閃耀的白光了🤣 剩下的好像都不記得了…不過在冥想前我跟小溫一樣都覺得胸口有點悶🤔 感覺是現場大家的頻率關係 今天的彩虹卡：喉輪-我的生命是有深度，有規律，並且放鬆的   2022/3/17 喉輪調頻
 一開始不知道是不是剛吃完晚餐，喉嚨卡卡的，中途有左肩不太舒服。 印象比較深的一個是，轉藍色蓮花時是很快的，結果原來是脈輪運作過度嗎🤣 其他人是很慢的~ 另一個是問問題的時候，比起問人生目的我更想問我現在工作上的事情是我必經的嗎？我已經在嘗試接納自己情緒了，但我還是一直轉不過來卡在那裡…結果我看到的是個很像神一樣的存在，很慈愛的老先生的天使，他只是笑著抱著我安慰我，什麼都沒有回答，只能眼框濕濕的… 今天抽的是覺察花卡，居然一大部分人都抽到這張關係花園😂 上完課cathie幫大家用鼠尾草淨化，我以為我最近這樣應該能量低，結果cathie說我沒有特別低，原來居然有可能是因為上完課覺察力變高，所以反而開始發現那些以前沒注意到的東西（像是情緒習慣打岔嗎！），難怪反而難受🥺 今天的覺察花卡：關係花園   2022/3/24 水晶缽靜心
 今天因為剛感冒狀態不是很好，本來就喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水，結果沒想到牛哥敲水晶缽的時候喉嚨整個卡到不行，還以為是我自己身體狀況，結果原來是大家都共振了喉輪的議題😂 但整場因為喉嚨太卡都無法專心，就沒有什麼其他的感受了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神聖蠟燭手作</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E8%A0%9F%E7%87%AD%E6%89%8B%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E8%A0%9F%E7%87%AD%E6%89%8B%E4%BD%9C/</guid>
      <description>上一次因為確診導致課程延期到今天，結果沒想到這麼多人來上課，果然是宇宙的安排XD
兩杯大蠟燭都灑了很多玫瑰花瓣、金箔、白色跟藍色鼠尾草粉，還有加聖木粒或薰衣草粒作點綴，滿滿的神聖元素阿～
黑色的這杯是豐盛蠟燭，因為來不及在倒的時候注入意念，所以我是在倒完後開始握著他對他說了很多豐盛肯定句； 白色這杯是淨化蠟燭，我說的則是愛的肯定句；四個可愛的小茶蠟則是說了十幾次的感謝，各自將意念滿滿的注入其中！
在等蠟燭液乾的過程中就先組裝漂流木燭台，黏這個也很有趣，以後終於有放小茶蠟的地方了！！
做這個感覺比做乾燥花蠟燭還療癒，而且成品好多杯感覺好划算XD 下次有機會的話還想對他們念mentra&amp;hellip;不過現在蠟燭太多了點不完，要先剁手不要再買或做了www</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>馬雅標記
  今天4/16是N.S.1.34.10.13 N.S：天狼星 1：52年一週期，現在是第一週期 34：第34年（1987-2022） 10：行星之月 13：第13天    馬雅祈禱文
  韻律黃種子 我為了設定目標而組織 我在覺察中找尋平衡的方式 我讓生命展現開花的美好 隨著均等的韻律調性 我被自身的雙倍力量所引導    地球家族
  色彩家族依序：黃色（火）紅色（血液）白色（真理）藍色（天空） 宇宙流年是通道家族四個圖騰輪流 黃色與白色家族圖騰互為挑戰，紅色與藍色家族互為挑戰    波符智慧
   轉彎的能量特別強大（5超頻、9太陽、12水晶） →對應到自己：超頻藍夜（顯化豐盛與直覺力）、太陽藍手（創造與行動與療癒）、水晶白狗（友善與陪伴與愛）
  運用（第11光譜）位置的印記力量，去跨越（第02月亮）位置的印記力量，來獲得（第12水晶）位置的印記力量，最終達到（第01磁性）的目的 →對應到自己：運用紅月療癒淨化的力量，去跨越黃太陽關於愛與付出平衡的課題，來獲得白狗愛自己的能力，最終達到藍風暴蛻變的目的
    認識四季城堡與顏色能量
  Kin250~Kin54為白色城堡 電力白狗→愛 Kin55~Kin119為藍色城堡 電力藍鷹→轉化 Kin120~Kin184為黃色城堡 電力黃太陽→領悟 Kin185~Kin249為紅色城堡 電力紅蛇→啟動生命力   五座時間城堡
  順序都是以中間來看，右紅第一條，上白第二條，左藍第三條，下黃第四條 開啟能量到最後挑戰/使命是否完成  紅色城堡+紅龍波=雙倍紅色啟動能量  白色城堡+白世界橋波=雙倍白色淨化能量  藍色城堡+藍猴波=雙倍藍色轉化能量 白鏡波與藍猴波位於神祕中柱 紅蛇波與黃種子波大多居於綠色格子  黃色城堡+黃戰士波=雙倍黃色忙碌/收穫能量     製作自己的馬雅13月亮共時書</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>筆記
  療癒：能量提昇與維持、釋放過往印記、陪伴自己現在的情緒 情緒是療癒的指標 創傷是以小孩意識出發，是在提醒人生課題 療癒師：信任個案能自我負責、把自己愛回來、看見真正的自己 「身體是看的見的潛意識，病症是靈魂慈愛的提醒，情緒是你的內在導航。」 人體的七層能量體 →覺得幸運，自己在長心智體的時候就開始接觸與學習身心靈與付出（應該會長比較好XD 默默發現我之外的人都已經在下下個階段了），今年走到靈性體所以決定了人生目的。然後會不會我追尋不來的靈性只是因為我還沒到長宇宙體的階段XDD    身心療癒師的心法&amp;amp;技法
  心法：   刻意練習對自己身心的敏銳度，誠實的接納自己 為自己下一個決定，自己親身驗證 跨越二元對立的思想 練習打開自己的心輪，以愛出發的給予，並信任自己的直覺 尊重並信任個案的歷程和選擇，信任個案的直覺 我們所有人都是一體的   技法：   自然療法的知識、身心對應的機制 使用身心探索和療癒工具 靈性和能量層的運作 熟悉脈輪和身心判讀的方法 療癒和轉化的方法 維持脈輪平衡、頻率和淨化自己    陽性/陰性力量與脈輪
  身心判讀─從脈輪三大區   理性區：6、7脈輪 感性區：前面的2、3、4、5脈輪 意志區：1號脈輪與後面的2、3、4、5脈輪   身心判讀─從陽性能量與陰性能量 陽性能量（身體右半邊）：   理性面、意志力、能力、力量和自信的展現 與外界互動的模式 和父親或者身邊親近的男性議題 身為父親或兒子的課題與情緒   陰性能量（身體左半邊）：   柔性力量、女性的特質、情感、感性、藝術的一面 面對自己內在的脆弱 和母親或者身邊親近的女性議題 身為母親或女兒的課題與情緒    陽性能量是生命力量的展現： 1號脈輪行動模式 3號脈輪情緒模式 5號脈輪表達模式 對於生存的恐懼→競爭或犧牲→無法表達或吞忍 沈重或瞎忙的生命品質←消化不良的情緒←表達不出的感受</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>畫畫迎財神</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%95%AB%E7%95%AB%E8%BF%8E%E8%B2%A1%E7%A5%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%95%AB%E7%95%AB%E8%BF%8E%E8%B2%A1%E7%A5%9E/</guid>
      <description>今天是期待已久的財神畫課程！ 一開始先從天使/財神/力量動物列表中直覺選出幾個跟自己有連結深又有幫助的， cathie會幫大家一個個測頻看連結強度，大於等於10的表示是最深的！ 天使我選到的都還好，力量動物則是沒什麼感覺，財神一開始直覺就是每天唱心咒的綠度母， 一測果然大於10，就是她了XD 還有測到文昌帝君也是～
接著就帶大家一起冥想接所有人的財神＆請財神給自己禮物， 我印象最深刻的就是一開始彌勒佛，我問他想給我什麼禮物時，他說 你看看腳下，我一看 有一朵綻放的花， 他又說 你往回頭看，我回頭 看到從我身後開始依序綻放了一整片的美麗花海，而且還發著光，那個動態的景象真的很印象深刻&amp;hellip; 綠度母則是給了我一朵蓮花，鼓勵我說我已經很棒了；文昌帝君好像給了我一本筆記本還是書？！也有一個財神給我一小袋錢（裡面也有可能是元寶，但我沒打開來看，只記得是金光閃閃的袋子），可是我忘記他是誰orz 其實大部分的財神我記得都不是給我禮物，而且也幾乎不是實體的，大多都是鼓勵我，讓我覺得財神彷彿覺得我不缺什麼，只缺鼓勵跟自信就可以活很好了，這好像也是（笑 冥想後的回饋發現大家的禮物反而都很多+都蠻實體的物品，跟我不一樣XD 然後彌勒佛給的禮物讓我也好奇去測頻，發現他也有10，果然也是我的財神之一呢。
下午的畫畫我就決定畫禮物了，財神我實在畫不出來呀&amp;hellip;於是我就畫印象深刻的彌勒佛與綠度母的禮物，只是彌勒佛給的那片花海實在不是我的功力能畫出來的XDD 蓮花也是畫了一陣子&amp;hellip;最後補上藍色的天空，結果好像比較像河XDD 最後這幅畫頻率660，沒有佛跟財神好像就沒辦法更高的樣子～
不過這幅畫真的超大，帶走跟家裡找地方放都不容易XDD 最後放上大合照～ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖誕心靈手作小聚</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%81%96%E8%AA%95%E5%BF%83%E9%9D%88%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%B0%8F%E8%81%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%81%96%E8%AA%95%E5%BF%83%E9%9D%88%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%B0%8F%E8%81%9A/</guid>
      <description>先放一張大家的大合照陣樓～
期待這堂聖誕心靈小聚很久了，還特地買了聖誕餅乾包成12份小禮物想給來上課的學員XD cathie也特別準備了紅酒，不過我還是喝一小口就不行了，真的無法接受酒味哈哈
先選一顆主石，第一眼就是這顆帶有彩虹的粉晶，然後cathie就帶著我們冥想跟水晶連結～ 我不像大家都有畫面或是聽到聲音等等，我好像都偏向浮現文字（不太確定有些是思考的還是直覺） 特別有印象的是，問個性時浮現的詞居然是「剛強」，粉晶通常是溫柔的吧？！ cathie就說可能它覺得我太溫柔，需要更多的力量XDD 然後喜歡的淨化方式是「曬太陽」，嗯的確很符合它剛強的個性www 名字取了粉晶天使，我覺得是很溫柔美麗的名字～～
之後就開始努力塞其他水晶進去，原本主要選了淨化的白水晶跟給力量的黃水晶，後來還是塞了粉晶、藍晶石、大顆紫水晶，甚至兩根白水晶柱協助放大能量XD 後來調精油選主要效果是愛與療癒，成分是：佛手柑+薰衣草+安息香，聞起來像梅子的味道XD 最後大家就開始裝袋拼命拍照哈哈哈，沒想到亂放燈還被說很有美感？！
cathie真的很會拍，我很難滿意自己的照片說XD 拍了一張我跟小溫做的合照～他的主要是紫水晶，需要直覺跟靈感XDD 最後再放一張一起做水晶擴香的大家合照！ 大家都很好相處很好聊，還努力幫我把小點心吃完或拿走XDD 覺得今天這堂課真的超開心療癒的，希望以後多一點這種課程～Merry Christmas </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水晶砵梵唱靜心</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>6/27 水晶砵梵唱靜心-1（線上）
 水晶砵的老師感覺很厲害，知識豐富又會很多不同的療癒工具&amp;hellip;！
不過這次礙於網路的關係，第一首之後的都有點斷斷續續，在聽第一首的時候感覺眉心輪那邊有點緊緊的，頭也有一點痛，之後因為被影響就沒辦法專心了orz 不過老師居然說要多送我們面對面兩小時再聽一次＆體驗看看，人也太好QQ
  7/4 水晶砵梵唱靜心-2（線上）
 今天在開始水晶砵之前播影片介紹了兩個實驗：
同頻共振實驗：看著原本混亂、各自頻率不同的鐘擺，竟然隨著時間會自己調整頻率到跟大家一致&amp;hellip;覺得很神奇XD
水結晶實驗（生命的答案水知道）：以前就有在學校看過這個實驗的簡易版，但重看仍然覺得很感動&amp;hellip;會莫名的讓人想哭XD 水是一面鏡子，對它投以愛與感謝會結出很美的圖案；但投以恨跟污辱則會產出很可怕的圖案。 不管是用文字、話語甚至心念，都能改變水甚至自身周圍的頻率。
水晶砵過程：這次蠻想睡的，一直差點睡著，也剛好這次音訊比較ok沒有影響太大：）
  7/17 水晶砵梵唱靜心-3（線上）
 今天又可惜被網路影響了，果然還是要現場阿～～～
不過老師說今天砵敲起來悶悶的，感覺有心輪的課題，然後分享老師自己目前也在走心輪（沒辦法相信無條件的愛，被小時候家庭影響信念覺得愛是要有條件交換的），聽了之後覺得真的是共時性耶，因為小溫也有心輪的課題&amp;hellip;
加上我今天還點心輪蠟燭，也太巧XD 火一直很大，燭芯又燒成開花的樣子w
  7/31 水晶砵梵唱靜心-4
 終於可以約現場的了！
看老師開車揹了四個水晶砵來真的很辛苦，現場的震動頻率真的跟線上真的差很多，
聽第一首時感覺整個身體發熱，第二首末的時候意識游離、感覺自己好像不處在這個空間XD
第三首開頭的時候胸口有點痛&amp;hellip;這次是第一次我盡可能跟著唱，不知道是不是真的效果有差。
不過這次的感受真的不同以往，覺得很棒，也跟老師約了下一次贈送的 &amp;lt;3
很喜歡這個老師，也決定上他的水晶排列＆基礎風水課了，期待八月～～
  8/14 水晶砵梵唱靜心-5
 今天依然是很想睡XD
第一次嘗試敲砵跟磨砵，一直怕傷到它不敢大力敲哈哈，不過磨砵時的震動真的比用聽的還強烈，覺得水晶砵真神奇。
下次被老師約去校外教學（？）看看老師師父那邊賣的各種水晶砵，可以聽到各種聲音感覺很值得期待呢。
  9/4、5 校外教學+水晶砵梵唱靜心-6
 今天見識到牛哥的老師！有種說不出來的厲害感！
比想像中親切，而且從言談中可以感受出來對水晶砵的熱愛，還拿了好多顆不同的水晶砵給我們看、敲砵跟磨砵，甚至也讓我們嘗試，去體會各種不同的聲音。
這裡面我最喜歡的是一顆藍色的海洋水晶砵，有點忘記名字了&amp;hellip;好像是有像大海那樣包容淨化的能力，那個聲音我覺得特別美！
這次小溫還被特別稱讚越來越會磨砵，有天份XD 當初拉他一起上課真的是對的。
隔天早上我們就照慣例（？）的水晶砵靜心，只是這次比較特別是做動態靜心，主要是一邊磨往下脈輪的那顆水晶砵，一邊試著唱頌類似ㄣ或是ㄨ的音，去跟他共振；我覺得我還是需要練習把聲音往下帶，不然好像最多都卡在喉嚨～胸口？！還有磨砵仍有點難掌握訣竅，需要再多練習XD
不過小溫看起來很投入，也被牛哥稱讚很認真，替他感到開心～～
  9/23 水晶砵梵唱靜心-7
 今天牛哥磨了新的曲子，感覺一開始有點頭脹脹的，後來好像靈魂飄走不在這裡的感覺（？），一直努力抓回身體XDD
後來牛哥就自由讓我們磨跟敲砵，好像有越來越習慣的趨勢～沒想到最後牛哥還給回饋，說聽了我跟小溫磨覺得心輪暖暖的！
  10/23 水晶缽梵唱靜心-8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>馬雅生日：11/26 光譜之月 對應到喉輪 黃色收成之周    基本印記計算方式
   主印記+調性：用查網頁/APP的，然後對應到卓爾金曆，看主印記在第一排第幾個。
ex 黃種子在第四個   挑戰/拓展印記：如果大於10，就主印記-10；如果小於10，就主印記+10；如果是0，那就是黃太陽。 ex 4小於10所以+10=14，卓爾金曆的第14個印記就是白巫師   支持印記：19-主印記。 ex 19-4=15，卓爾金曆的第15個印記就是藍鷹   隱藏推動：21-主印記。 ex 21-4=17，卓爾金曆的第17個印記就是紅地球   引導印記：這個要看主印記的調性，一點家族的就等同主印記，兩點家族的就下數12，三點家族的就下數4，四點家族的就下數8，沒有點只有線的就下數8。 ex 我的主印記調性是韻律，屬於一點家族，因此我的引導印記與主印記相同   家族印記：找到主印記（Kin）後往上找到一點的。 ex 韻律的黃種子Kin84，往上找到一點的就是藍風暴   調性：主印記、引導印記、支持印記、挑戰/拓展印記都是一樣的調性，只有隱藏推動不一樣，算法是主印記+隱藏推動會等於14。 ex 我的韻律是6，隱藏推動就會是8，也就是銀河星系（的紅地球）     PSI印記（平行時空的我/阿卡西靈魂記憶庫/個人潛意識）計算方式
  以馬雅生日去PSI表對應找出中間的主印記，剩下四個則同基本印記計算方式。 ex 我的馬雅生日是11/26，對應PSI表就是行星的紅天行者     對等（高我）印記計算方式
   先查馬雅生日座標，以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex 11/26對應到月亮曆表，是在H3‧V3 → 9+63+87=159   用主印記的Kin值查空間矩陣，再以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex Kin84對應到H6‧V20 → 68+84+79=231   用主印記的Kin值查共時矩陣（特別注意只看灰色的部份），再以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex Kin84對應到H4‧V9 → 80+4+84=168   最後將這三個數字相加，然後一直減260直到小於260 ex 159+231+168=558，558-260-260=38   回卓爾金曆查對應到哪個主印記 ex Kin38是水晶的白鏡   剩下四個則同基本印記計算方式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花晶療癒諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>今天做了久違的花晶療癒諮詢（含在按摩VVIP專案裡面的），針對最近狀態不好&amp;hellip;
有注意到自己容易肩膀酸痛（尤其左肩）+這週一直拉肚子，可見壓抑太多情緒＆承受不屬於自己的責任。
一開始我就知道是跟工作有關係，但聊一聊講完工作上發生的事情（原本專案沒了又被指派麻煩的任務，而且沒先被告知），加上抽牌的結果，cathie一說我才發現，原來我都只是講出事實，沒有講出我真正的情緒！
而且有時候說出口不是為了解決問題，而是一種宣洩與釋放。 我其實並沒有察覺到自己真正深層的想法是：我沒有被尊重，我找不到自己的價值感。 這跟去年我第一次做生涯諮詢是一樣的問題&amp;hellip;！（原來這個課題重複不斷的以不同面貌呈現XD） 只是當時cathie建議我不一定要在工作上找價值感，但看起來我仍會尋求這件事XD
理性與感性─講出事實但沒講出情緒（也沒察覺到，該寫冰山了） 叛逆心─明明想反抗卻壓抑沒說出口（放棄，覺得說了也沒用） 寶貝肌膚─與人的邊界失衡、吞忍情緒在第三脈輪（一看到這張就想到寶寶霜～）
 但這個根本的原因並不是要在哪裡找價值感的問題，而是我仍在尋求認同。我需要有事情證明我的價值感，所以我才會如此在意。
之後我們談了一些我小時候的事情，想找出價值感低落的原因， 講到國小國中被罷凌跟住在阿姨家的故事，才被點出其實我可能小時候就是高敏感族，容易與人共感。這有好有壞，好是在同理心比較高，壞是在容易被影響。 我現在就會因為想幫別人，容易共感他人的情緒，但又發現自己能力不足幫不上忙，無能為力之下加深自我價值感低落&amp;hellip;有時候則是太急著想幫但對方還在原地，這我必須接受每個人有它的生命歷程，也許就是要跌個幾次他才甘願XD
我需要學習對自己的身體說：「這是他的情緒/課題，不是我的」「所有不舒服的低頻能量都離開我」
 然後在擦花晶之前，cathie先幫我用鼠尾草淨化一次，結果黑的果然都是左邊，還有後背居然也黑！
接著先抽看看現在最需要療癒的脈輪是什麼，是頂輪。 這張卡給我很溫暖放鬆的感覺，像是一個人靜靜的看著書～
 印象花晶擦了：
 情緒修護-協助釋放累積在身體裡的情緒（擦左邊頸部～肩膀/腋下/腹部） 7號-頂輪（擦太陽穴/髮際線/滴頭頂） 意識轉化-轉化掉頑固抗拒的身體意識（擦髮際線/滴頭頂/胸口/背部） 財運之星-給自己力量（腹部/手腕） 4號-心輪（胸口） 花晶霜-緩和一下身體，畢竟一次釋放不少  很神奇的是擦情緒修護在腹部時，我居然左上背部開始痛！ 原來我累積在腹部的情緒，從背部釋放出來了～ 後來也有痛左下背部～上背部，表示這是3跟4脈輪的議題比較多（壓抑情緒/自我接納）。
擦7號時頭居然脹脹的有點痛，所以擦了意識轉化讓他軟化， 接著改胸口痛所以擦4號，最後擦花晶霜緩和XDD
根本到處痛，覺得很好笑，但同時也很感謝身體願意讓這些情緒出來，才能真的化解它。
這邊也注意到我平時擦花晶都太快了，沒有仔細去感受，其實應該每個都慢慢感受、去觀察，這樣也才不會累積到很多了才發現。
然後在7號花晶再買一罐跟情緒修護之間，最後選擇買情緒修護XD
 最後擦完再抽一次，居然還是頂輪，但這次是純粹療癒頂輪的牌，這張看起來充滿光芒很美。
不過都抽到頂輪也代表我有很多情緒累積，還有我正在面對我的生命課題（價值感）。如果現在逃避，之後也會以其他方式再呈現，所以不如現在好好面對與轉化吧！
 最後的最後（？）想說來抽個原型卡，問如何提昇自己的價值感：藝術愛好者、導師、驅魔者。
藝術愛好者跟導師的確是我現在有在做的，但我的重點在於驅魔者。
要驅別人魔之前必須先驅自己的，這也呼應到我做服務或練習時都沒有收費這件事。這會讓能量不平衡，一直給予沒有收到回饋，也會讓對方福報降低，甚至雙方無法豐盛。而沒有收費這件事其實也代表我認為自己是不值得收錢的，又回到價值感的問題了。
我想&amp;hellip;之後來整理一下可以提供的服務好了，費用可以隨喜沒關係，但的確，我一直信心不足，所以不敢收錢；我要相信自己是值得的！
不過，原來我一直以為自己是給與收有平衡的人，沒想到事實上我給出卻不敢收阿&amp;hellip;
 不知不覺打了好長的紀錄文XD
再次感謝cathie的療癒與讓我覺察，感謝身體替我承受也願意釋放，感謝花晶的能量協助我，
感謝小溫的陪伴與支持，感謝弟弟跟身邊的朋友讓我看到自己該面對的課題，感謝所有的老師們。
療癒果然是一條很長很長的道路，也許永遠不會有盡頭、不會有完全結束的那一天，可是只要一直不斷往前走，就能看見不斷蛻變、美麗的自己。
期許自己能夠保持初心繼續前進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使的神奇占卜指引（線上）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</guid>
      <description>這堂是臨時加入的，而且原本來不及XD 晚了半小時才加入～
但因為剛好發現最近狀態不好，需要天使跟抽牌幫忙，在Cathie跟Queena的建議下就趕來上這堂XD
點著米迦勒之盾的能量蠟燭陪我上課～
  自我覺察過程：覺察、辨識與接受（情緒）、理解。
  分享的話：鏡子很髒的時候，我們並不會誤以為是自己的臉髒；那為什麼別人隨口說出糟糕的話時，我們要覺得糟糕的是自己？ From蔡康永
    抽到這張牌我的感覺是，天使並沒有直接告訴我我為什麼狀態不好，而是給我鼓勵，感覺能夠在未來展翅翱翔在天際，一邊看會莫名的想哭，也不知道為什麼。
  Queena的解牌：持續走這條路，慢慢的就會看到結果，雖然未來還不明朗，但天使鼓勵妳繼續往前走。
    請天使給我現在這個狀態想對我說的話：大天使麥克覺得我過度擔憂了，事情會往好的地方發展，只需專注在喜歡跟想要的事物就好。
  跟剛剛的同學都抽到這張，真的是太巧了，這一定是同頻共振XDD
    最後天使的祝福：記得愛自己、相信自己多一點。
  這張是上次小溫上大天使冥想課跟同學一起抽到的牌，結果這次又來，今天好神祕阿～～
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使療癒藝術畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%99%82%E7%99%92%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%99%82%E7%99%92%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</guid>
      <description>今天因為SPA按摩被臨時取消，就跑來畫天使畫，
這次大多憑感覺畫，也沒有想什麼主題（除了已預定要畫天使在畫面中，而且要是金髮XD）
原本想要呈現溫暖的感覺，結果最後覺得好像有點孤單&amp;hellip;？
老師則說看起來翅膀很有力量，但卻感覺沒有信心的樣子，面對著自己的心。
抽到的獨角獸卡竟然是上次神奇天使指引課同學抽到的卡！
這次換他想告訴我要對自己有信心一點，要相信自己了！
標籤： #手心境界 #天使 #藝術繪畫</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字解盤初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>生命數字可以：了解自己（天賦與限制/靈魂藍圖/生命目標）、經營關係（如何溝通與合作/愛的課題）、突破生命，成就他人（如何療癒自己/自我轉化，豐盛自己/累積智慧，利益他人/服務他人）。
  生命數字的意義：數字沒有優劣（數字來自靈魂的約定，無好壞）、不標籤化（後天種族/角色/經驗/信仰都可能影響本我）、走向靈魂的高階（每個數字的修煉皆有程度等級，可能活出低階也能活出超越）。
  數字123身體 456心靈 789靈性 0擴大（5是中間數字，對應人體的心輪）。
  每個數字都有的人，通常很聰明，能力好，也會想面面俱到，累死自己。
    （國曆19930527）我的主命數：9，先天數：1、2、3、5、7、9，後天數：3、6，星座數：3。 （農曆19930407）我的主命數：6，先天數：1、3、4、7、9，後天數：3。 （527）限制數：5。 空缺數：4、8。 單/雙數：我幾乎都是單數，代表陽性力量比較多。 0放大：國曆在5，農曆在47（關係上的議題）。 國曆：外在跟行為9表示我是有大愛想幫助別人的，農曆：內在跟想法是6則表示我其實是只幫助身邊比較親密或是我覺得可以幫助的人（或有條件的幫人）。   生命數字盤：圈數越多能量與課題就越重（超過3容易走向負向，但運用的當則是成為天賦），沒有的數字就是比較沒有這個天賦跟課題 主命數：生命課題。 先天數：與生俱來的天賦/上輩子的我/累世的習性。 後天數：後天會慢慢浮現的天賦、完成先天數課題的工具。 空缺數：沒有的力量/也沒這個課題。 限制數：一直不斷被困擾的議題有可能源自原生家庭。 如果被先天數的負向卡住就可能無法完成主命數的課題。 什麼數字都有的：比較不知道自己喜歡什麼或可以做什麼。 112、224、336是卓越數，課題雖然難但突破的話最後可以達到卓越    課程心得
 國曆3+6=9，農曆3+3=6，再加上還是卓越數336，真的完全就是滿滿3跟6的能量阿XD 而且6跟9剛好都是需要修煉付出無條件的愛，再加上3的溝通&amp;hellip;完全就是要傳達愛阿！好適合做療癒師阿！我果然是被程式耽誤的（誤 3的課題我覺得剛好比較早修到高階了，所以反而是全然的想要探索內在深層的自己，也沒有像以前很害怕孤單寂寞。不過表達（喉輪）的部份可能還在練習中～ 6的完美主義課題還在修當中，但是已經比以往休息會有罪惡感好多了，現在可能就剩下一點&amp;hellip;對於藝術的堅持？XD 療癒自己則是一直在進行中，但說真的要付出卻完全不在意任何回報對現在的我來說還是有點難&amp;hellip;。 9完全就說明了為什麼我腦袋靜不下來（大笑），但自從學了正念冥想之後這情況已經好多了，不太會再覺得頭很重無法放空（雖然還是不容易）；容易與他人情緒連結我覺得是耶，連動畫或小說裡面的人物都能讓我哭了XD 現在應該已經進入高階的修習靈性當中，但我的靈性天賦到底去哪了&amp;hellip;67脈輪比較開是真的嗎！？還是我還要再努力一點時間呢&amp;hellip; 336→感情會是人生中很重要的門檻，這部份我覺得也許從我的感情中可以看出一點端倪：第一任委曲求全以為是愛，遇到第二個真心喜歡結果最後沒在一起還跟別人在一起了（失戀的痛），第二任在一起的太快+價值觀不合+對方愛太沈重，現在這任也是從一開始在意前女友的事情，到有許多不成熟的部份與過於依賴對方，最後到現在能夠一起成長努力與放下。真的是一路走來XD
限制數5讓我想到我小時候一開始應該是活潑的，但後來被許多父母的框架限制，像是女生要乖、要文靜有氣質、穿裙子打扮的漂亮&amp;hellip;等等，也許因為這樣，小學的時候反而變成一個文靜乖巧的小孩了。
國曆外在缺4&amp;hellip;理性邏輯跟規劃我覺得我內在是有的，所以我外表看起來果然不像理性的工程師吧（笑）。用身體感知世界也許對應的就是花晶讓我特別有感覺吧？ 國曆跟農曆都缺8的我真的是對權力一點兒都不感興趣耶XDDD 農曆內在缺25感覺讓我沒有那麼敏感，不然應該是很容易受傷的，我比較多的傷害可能都是想出來的？
這次上完生命數字初階課學到的比想像中還多，而且比想像中還喜歡！ 馬上興致勃勃的等朋友找我解盤～期待明年開進階課可以學到更多！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description> 課程心得部分
 覺得自己很幸運也很有緣份，在去年十月的時候上了一堂身心平衡工作坊（=這堂的前導課）， 進而在很早就認識脈輪與接觸花晶，結果在這堂課裡面就稍微能分享一些長期（？）擦花晶之後的感受與心得給同學們XD 而且那堂前導課後來都沒有再開了，一直沒辦法推薦朋友去上哈哈哈～
這次上課時Cathie也有提到靈魂急轉彎：靈魂藍圖的概念， 我從《能量七密碼》得知這個概念之後就非常喜歡也深信不疑；稍微用自己的方式介紹一下：
在出生之前，我們的靈魂都開了一場會，決定今生要修習的課題是什麼， 而那些出現在我們周圍的人通常也是參與會議的人；比如會議決定了今生要學習如何去愛， 於是有個人舉手說 我來幫助妳修煉這個課題，於是他成為妳某一任拋棄妳的前男友。 這一生發生的事情都是靈魂選擇的，不斷重複出現的那些則是要提醒你，一直到你終於看到他了、終於學會也克服了這個課題，他才會消失。 而每個人都有很多課題需要去覺察、去學習、最後因此而成長。
我最早知道自己的課題大概就是同理心跟學會原諒，畢竟在小學跟國中時就遭遇罷凌，那時真的差點想自殺， 但幸好我熬過來了，也在高中的時候遇到感情很好的朋友，那時我也不知怎的開竅覺得那是一件值得感恩的禮物，為了讓我學習。大概也有人是經歷過這種事之後就自暴自棄的吧，我能想通真的很幸運。
不過後遺症還是有的，就是對自己很沒有自信，再加上高中曾成績很好過+從小看著爸爸就很努力工作的關係，讓我深深相信人就是要很努力很努力才行，變成一個完美主義者。
明明沒有人逼我，我就是會逼自己認真不能耍廢，而且沒自信讓我不論多努力都無法放過自己&amp;hellip;直到去年考日檢前的身心諮詢，加上擦了好一陣子的3號花晶，我才終於從這個困境中擺脫出來。
真的很神奇，一開始擦3號花晶時我那幾天都一直拉肚子耶XD 但就每天擦腹部每天告訴自己：我是有信心的、我是有能力的，加上1號花晶給我的安全感，現在很自然的就不會有這些念頭了，
花晶的神奇大概也是讓我下定決心學這套的原因之一吧（在用花晶之前其實我是學精油的，嘗試用精油來解決身體上的問題，有些的確有效，但都不持久，結果用了花晶之後整個回不去阿，買一堆精油放在那邊哈哈哈），不論是之前常常跟Cathie聊天講自己的狀況或是上課時身心學的介紹，都讓我更恍然大悟身體病痛時其實是想表達什麼。
不得不說身體真的很聰明，如果我們好好對待它、情緒穩定，它也會好好的回應我們。
不斷的感謝在踏入學身心靈之前，我就因為公司的健檢報告而開始大幅改變飲食習慣與嘗試運動，那張報告真的太重要了，根本是人生的轉捩點阿XDD 在我開始對身體好之後，病痛減少了，我也比較能感受到能量商品，完全是時機正確阿～～
 最後面Cathie有提到薩提爾的冰山理論，我其實沒有特別去找議題來寫，但我剛好上課後幾天回一個常來找我談心的朋友訊息時，意外的用層層推論的方式找到自己的源頭&amp;hellip;那時想舉自身例子告訴她對於事情有情緒常常不是對方的關係，而是被踩到傷口。
舉例：已讀不回 有人是根本不在意已讀不回的，因為他不會被引發什麼受傷的經驗，所以無所謂。 比如說我以前在意已讀不回（行為），被已讀不回時會覺得焦慮跟受傷（情緒）。除了我重視他，背後原因是我怕自己做錯什麼讓他討厭所以才不回我（觀點：有很快回應=喜歡我），而我為什麼怕被人討厭？源自於我沒有安全感，沒辦法完全信任別人（期待/渴望：有人能給我安全感讓我信任他），也對自己沒有信心。所以真正的根本原因並不是他已讀不回，而是他誘發了我對自己的脆弱。
&amp;hellip;寫到這裡去搜了一下薩提爾的冰山理論有沒有什麼書可以看，就找到了李崇建老師即將上市的《薩提爾的對話練習：以好奇的姿態，理解你的內在冰山，探索自己，連結他人（十萬冊融冰紀念版）》XD 連Cathie推薦的身心學始祖書**《生命的重建》**一起購入，又有書可以看了（灑花
之前看過的**《神奇的自癒力》《心念自癒力》《能量七密碼》《過度努力》**這四本跟心理學或自然療法有關的書也都特別推薦，覺得都是很棒很有幫助的書！ 身心學跟自然療法真的是越學越有趣，希望繼續接著上進階療癒師課程，努力看書進修自己，有一天我除了幫自己也能幫助身邊的人。 期許大家都能在療癒的路上找到真實的自己，並給自己一個溫暖的擁抱。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原型卡解讀師初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>關於原型卡
   原型卡是拿來看性格、覺察（用來探討冰山理論下層的淺意識）的，不是占卜。
  目標是平衡光明與陰影面，凡事不是只有絕對二分法。
  光明屬性：原型被運用在好的地方，或是覺察到自己正在該原型中。
  陰影屬性：原型被運用在不恰當的地方，通常是過度使用該原型或出於私利使用。 （會感覺自己不斷重複舊有經驗，導致同樣事情一再發生）
  當我們老是注意别人陰影，那是因為它觸動到自己某個陰影面向。 我們天生會將看不到自己的地方，投射到別人身上，這是小我的一種本能的防衛機制。
  對於陰影面，我們必須先接受它，才能改變它。譴責不能將我們從困擾中解脱，只能使之加劇。
  原型可以大致上區分為：角色/真理/解救他人/武裝/特殊能力/恐懼/追求。
  學習覺察情緒：生理上/思維想法上/行為上。
   名詞解說
   投射效應：人們假設他人與自己有相同屬性、愛好或傾向，常常認為別人理所當然知道自己心中的想法。
  共時性：無法用因果論解釋的「有意義的巧合」。
   作為療癒師
   在幫助個案之前先靜心，讓自己維持在平靜的能量。
  幫助的出發點應是「愛」，有一句話能幫助到個案就很好了，不追求準確度或是期望他馬上改變。
   榮格的名言
   榮格：「你外在的世界，是你內在世界的投射。」
  榮格：「你没有覺察到的事情，就會變成你的命運。」
   基礎諮詢技巧
  建立關係 了解來意 專注傾聽 同理理解 聚焦問題 與個案確認問題 透過牌面引導更多（5W1H） 為個案賦能   神聖原型藍圖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法解盤</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</guid>
      <description>《基本印記》
主印記（別人對我的感覺）：黃種子
  特性：很努力的想要成長、想要學習各種東西
  目標：往下扎根、覺察自己真正想要走的路
  引導印記：黃種子
 特性：自我摸索、自己跟自己對話  支持印記：藍鷹
 特性：做足功課來完備自己的不足  挑戰印記：白巫師
  特性：活在當下、領悟、提醒黃種子跟內心對話
  有努力的時候就會變成拓展印記
  隱藏推動（平常不會使用想用時會被激發出來）：紅地球
 特性：確定之後就能穩穩的往目標前進  家族印記：藍風暴
 特性：總是想要追求更好、一直變化/突破/成長   《PSI印記》平行時空的我
主印記：紅天行者
 特性：探索、有滿滿的好奇心想要去學習  家族印記：黃種子
 《對等印記》第五次元以上/高我靈魂
主印記：白鏡
 特性：放大檢視一切、往細節鑽研、看見真相/未知  引導印記：白狗
 特性：愛自己  家族印記：藍手
 特性：做中學   《女神印記》想成為的完美的自己
主印記：白巫師
 特性：能真實面對自己的心、開始領悟很多、想要的都能馬上顯化出來  家族印記：紅月
 特性：感受/情緒上的流動讓它順其自然   《人生波符》
  人生目的：藍風暴 學習成為蛻變的自己、在風暴中優雅的看待一切</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇見我的內在小孩：原型卡體驗課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</guid>
      <description>從去年錯過好幾次原型卡體驗課，這次終於有機會參加了！
而且在上這堂之前很早就買好原型卡也報名初階課程了XD
一開始先介紹原型心理學、榮格、原型卡是什麼，還有每張卡分別都有他的光明與陰影面。
然後先靜心，連結內在小孩，並選擇畫面上六張裡面的一或兩張，我選擇的牌是神奇小孩。
沒有選擇的其他牌也可能是自己內在小孩的其中一面，只是抽到的牌是代表目前影響最深的，而這個也會隨時間跟心境改變XD
神奇小孩在光明面是顯示很樂觀，認為什麼事都有可能，而且會很具體真的去實行；陰暗面則是覺得有可能但逃避根本沒去做（比如幻想坐著錢就會從天上掉下來XD）；還好我完全是前者XDD
 下一個就是來抽自己的三個內在小孩了！連結他看看他想告訴我什麼～
結果我抽到三張根本差不多的牌（都是陽性力量很強的哈哈），分別是解放者 戰士 反抗者。
這三張想告訴我的是，我現在可能有太想拯救他人的狀況，或是在職場想努力改變讓公司變得更好，這本身立意良善，但也要學著不要那麼看到別人痛苦就想救or站在前鋒哈哈，可能會累死或忘了自己，所以也要回頭去擁抱脆弱的自己才行。
 最後一個則是抽如何療癒我的內在小孩： 神聖小孩 開創 破壞者
前兩張是在告訴我學習跟上課、還有幫助別人能療癒自己，但我剛好提早確定這有效所以一直在這條路上走，只是最後一張的破壞者，是要提醒自己要注意是否有自責的狀況&amp;hellip;這個我需要再想想。
 這次體驗課只有兩個小時覺得好短！還好初階課會介紹74種全部的原型，超好奇的～～
標籤： #手心境界 #原型卡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>療癒星空畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E6%98%9F%E7%A9%BA%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E6%98%9F%E7%A9%BA%E7%95%AB/</guid>
      <description>第一次畫星空畫（最近好像很流行，到處開課），
上次畫馬雅藝術畫實在不是很滿意，這次再度挑戰，疊了幾層後終於滿意了…
很喜歡彩虹色所以還是堅持要畫多色🤣
上層天空裡面還是藍綠紫組成的，只是後來刻意調成不那麼明顯w
最後抽到的牌，我自己覺得是告訴我很努力嘗試了，Cathie則說她覺得牌在跟我說我表現的很好了…莫名感動🥺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大天使神諭卡工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>15位大天使
  麥達昶：脈輪淨化、調頻、立方體
  聖德芬：先知、音樂天使、傳遞訊息、調頻
  米迦勒(麥克) ：勇氣、能量、斬斷恐懼、與守護有關
  加百列：傳訊、創作與靈感、孕育、協助海底輪~生殖輪
  烏列爾：智慧、文案、學術相關、協助胃輪、和平象徵
  夏彌爾：尋物、找工作/伴侣、掌管心輪、天使月老
  拉菲爾：治療、平復焦慮、豐盛的意識、掌管眉心輪、學身心靈
  約菲爾：風水、空間、美感、園藝、釋放批判
  爱瑟瑞爾：死亡天使、協助度過悲傷、引渡亡靈、放下對已離去人之悲傷
  亞列爾：大地天使、動植物相關、風、物質層面的豐盛、加速吸引力法則
  耶利米爾：從困境中協助克服困難、仁慈、釋放受害者心態、回顧課題
  拉吉爾：巫師、神秘學與靈性學、開啟第三眼、強化靈性直覺
  拉貴爾：関係天使、調停、與溝通有關、重視公平正義
  薩基爾：記憶天使、教育、憐閱&amp;amp;仁慈、釋放不原諒
  漢尼爾、月亮/金星天使、協助找回自然療癒、活出自己、精進技能、欣賞自己的美、水晶（月光）
   12脈輪
  星系門戶（金） 麥達昶天使：開啟時可接受宇宙之光
  靈魂之星（白） 瑪利爾天使：紫紅色、高度覺知和大地連結間取得平衡
  業力輪（灰） 克里斯提爾天使：純粹、完美的白色、向更高智慧開啟
  頂輪 約菲爾天使：對靈性的奉獻
  第三眼 拉菲爾天使：心靈療癒、高等心靈發展的力量</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乾燥花蠟燭蠟片</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B9%BE%E7%87%A5%E8%8A%B1%E8%A0%9F%E7%87%AD%E8%A0%9F%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B9%BE%E7%87%A5%E8%8A%B1%E8%A0%9F%E7%87%AD%E8%A0%9F%E7%89%87/</guid>
      <description>今天超幸運只有我跟男友，完全是可以放鬆聊天的小班制！
原本生理期第一天不太舒服，到這個環境就沒事了，真的是充滿能量的地方 &amp;lt;3
一開始很開心到處剪乾燥花，還一直挑很香的薰衣草，結果蠟片太快凝固一直來不及擺XD 蠟燭插滿小洋甘菊超可愛～～怎麼看怎麼療癒！！
第一張照片是我跟男友做的作品合照，第二張則是我做的(另一個蠟片是打算做來送朋友的生日禮物，雖然好像沒做很好有點表面凹凸不平orz)；之前做的蠟燭都還沒燒完就一直做新的，永遠點不完，真是個大坑XDD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅藝術畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</guid>
      <description>這次上課初步了解自己的馬雅曆還有個人特質，
黃種子的有目標性真的很像我，沒有目標的人生對我來說不可能XD
後面畫畫的部分我也不知道自己在畫什麼，原本主要是畫黃種子的，後來感覺變得像太陽跟海平面(？
老師說看我畫的能知道我是個清楚自己目標的人(鳥飛向種子)，飽滿的土壤也代表我在各種嘗試充實自己，朝向彩虹跟開花的那一天。
我還是覺得自己不太會畫畫XDDDD 手作還是比較適合我，但老師從畫中看到的我也確實是目前的我，馬雅曆也挺有趣的～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生第一次做生涯諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>原型卡抽的是我的性格上的天賦，分別是 導師、良師益友、連結者；下面三張則是一直篩選到最後我認為人生中最重要的三件事。
導師跟良師益友其實都是在指引別人方向的人，但是又跟講師不一樣，是一對一的；而且如果我只抽到一張，那表示可能機率50%而已，但同時抽到兩張的我，表示目前的我真的天賦就在這裡。不過我沒有抽到療癒師，那可能是以後再繼續努力就會轉變的方向。
至於連結者，意思是我很適合做橋樑，像是人際關係之間的橋樑，或是像我會積極分享上課內容心得，鼓勵身邊的人一起去上課學習這件事。
我覺得這三張都蠻符合我的狀態，蠻驚訝的…
我其實也蠻驚訝原來一開始在選擇人生中重要與不重要的事情時，我捨棄了一般人會選的：有房有車、美滿的婚姻、有後代，是因為無形中受到爸爸的影響。因為知道他為這個家犧牲，連帶讓我也不知不覺認為結婚就是必須得犧牲自己的某些東西，但其實並不是這樣。而我最開始毫不猶豫丟掉的就是 沒事做XD 毫不猶豫拿起來的就是 有健康的身體XD 對現在的我來說，健康的身體比什麼都重要，不健康要怎麼達成我想做的事情呢？但如果我都是因為心靈影響身體的話，那我只要能找出方法讓心靈平靜，自然而然身體就會好了。
另外我的生命數字不論農曆或國曆都是6 &amp;amp; 9，表示充滿愛的課題，滿滿的3也表示我有很多溝通方面的課題…但是這個結合原型卡，其實表示我是很適合做一對一諮詢的療癒師。
天賦結合興趣，居然剛好是完全一致沒有衝突的，甚至也能達成我人生中重要的事情。
仔細回想，從以前開始的確蠻多人會找我訴苦，也有人從我這裡得到認同或甚至改變了，現在有時也會有人覺得我好像很擅長聊天交朋友，其實我只是喜歡聊天、發現對方的需要、然後給他他想要的東西而已。
我可能不一定擅長安慰跟解決問題，但是給予認同感跟傾聽是我擅長的。
結論其實是，我並沒有不喜歡這份工作，而是我受不了閒下來。我需要做的其實是找出為什麼沒事做會讓我焦慮、讓我覺得自己沒有價值&amp;hellip;。
 10/25 後記：
看到一篇文章讓我覺得猛然醒悟，原來老師要我每天晚上花晶敷在胸口，謝謝自己的身體努力了也承受了我很多情緒，是一種善待並解放自己的方式。
明明對別人都可以很友善，那為什麼對自己就要求那麼多呢&amp;hellip; 我有一次在工作坊的時候問學生：「如果你們想跟一個人建立良好的關係，那你們會做什麼？」
他們告訴了我好幾個答案，例如陪伴他、跟他說話、理解他、照顧他、關心他、幫忙他、送他東西⋯⋯等等。
於是我接著問了另一個問題：「你們剛說的這些事，有多少件你們曾經對自己做過？」大家全都面面相覷，「如果你們很少，甚至沒有對自己做過這些事，怎麼可能跟自己的關係好呢？我們都知道要對別人做這些事，但為什麼我們卻幾乎不這麼對待自己呢？」
https://buzzorange.com/vidaorange/2020/10/21/health-try-to-release-the-perfect-frame/?fbclid=IwAR2g3ywd9fJsQUvRR-CqoWPc2mco0M8RdUBB1pMW1v8l2uPOazvh1pk9i8c</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身心平衡工作坊-找回最自在的自己</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>今天上課學了脈輪跟花晶與自我覺察，花晶真的超神奇的，
下課時就忍不住帶了我最有感覺的一罐(純淨極光)走…
我跟老師說我最近睡不好的問題比較嚴重，而且我的思緒很多很雜會一直想事情導致失眠，然後我擦了這罐之後…腦中奔騰的想法都消失了，直到下課現在腦袋還是清淨的，從來沒有這種感覺過！！
話說，已經不是第一個老師說我適合當心靈治療師了，不論是之前的精油芳療或是這次的身心療癒，難道我其實是被程式耽誤的心理治療師嗎🤣
下次更深入的課程費用蠻高的，讓我再想想XD
不過有送一罐花晶，想要選氣結的幫爸媽按摩肩膀跟膝蓋&amp;hellip;等明年開課再煩惱！
今天使用花晶前後抽的卡牌分別是冷淡跟支持，後者真的說中我的課題…了嗎？
我一直認為來這世上就是要幫助別人的&amp;hellip;
這堂課開啟了我對脈輪跟澳洲花晶的了解與興趣，還有更多心理學/療癒課程的興趣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字芳療調香課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</guid>
      <description>這次課程先講解了什麼是生命數字、還有每個人生命數字有的天賦&amp;amp;課題，最後再依自己需求調配精油。
我是9號人，據說是最圓滿的大師數字XD
特質是親切善良、特立獨行、追求心靈上滿足、很有靈性、常常是他人人生導師。
而我的天賦數字是3&amp;amp;6，生命課題是找到自己所想要的、學習表達自己、學習無條件的愛。
目前聽起來我應該過了初階到了中階了，再努力的話就可以變大師了(誤
這次調香以我需要的為主，所以用檸檬+茉莉+檀香，味道蠻好聞的～～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
