<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>豐盛 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%B1%90%E7%9B%9B/</link>
    <description>Recent content in 豐盛 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%B1%90%E7%9B%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>黃金世紀的豐盛療癒（複訓）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%BB%83%E9%87%91%E4%B8%96%E7%B4%80%E7%9A%84%E8%B1%90%E7%9B%9B%E7%99%82%E7%99%92%E8%A4%87%E8%A8%93/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%BB%83%E9%87%91%E4%B8%96%E7%B4%80%E7%9A%84%E8%B1%90%E7%9B%9B%E7%99%82%E7%99%92%E8%A4%87%E8%A8%93/</guid>
      <description>專注度影響能量的程度跟深度，以及創造東西的強度 情緒上的豐盛：能感覺到感謝或愛；意識上的豐盛：感受到自我價值、對自己在做的事感到榮耀 帶著服務的心去工作，金錢才會隨之而來 提供服務的價值以專注的深度與能量來決定，不犧牲自己 花光積蓄沒有比自我內耗還可怕 黃金世紀的法則是透過服務來賺錢 認同這件事情是事實（接納自己的現況），才有力量去改變（讓自己更好去改變現況）    意識層級創造豐盛
  覺察限制性信念：   認為不夠（金錢不夠讓我花、我不夠好）-&amp;gt; 右肩、腹部 / 喉嚨、左肩 認為自己不值得 -&amp;gt; 喉嚨、左肩 生存的恐懼信念（害怕沒錢、要穩定工作）-&amp;gt; 胸口 / 額頭、左大腿 金錢的制約信念（工作才能賺錢）-&amp;gt; 雙腿的膝蓋    KALI女神的黑光鑽石火焰冥想：將限制性信念丟進火焰燃燒淨化，丟出去之後感覺對應的身體部位有變輕一點，後面整個火焰在身體燃燒時覺得比較熱，KALI女神說「你什麼都不用做，就能夠活得很好」
  豐盛祈禱文：
   我的金錢源源不絕地湧出，花也花不完 我一直都足夠好也足夠完美 我值得豐盛與美好四面八方向我湧來 我擁有足夠的金錢，想要什麼都能輕易的入手 我可以輕鬆自在的賺取每一分錢 我全然的放鬆與信任宇宙的指引去喜悅的生活   可以每晚睡前先淨化火焰冥想後唸禱詞    在能量層級創造豐盛
  金光蓮花聖殿的豐盛療癒：這是一個很感人的冥想，光是一開始的Mentra就有點眼眶濕了，進入金光蓮花聖殿後，看到純白的聖殿上面有一朵非常大又閃耀著光芒的金色蓮花，當聽到聖哲曼大師要將這朵蓮花放入內心時，我還很驚訝的想說這麼大朵放的進去嗎？結果就真的用很緩慢的速度慢慢融進了我的心中，在體內緩緩的綻放光芒；接著往後走到花園，我看見方型的花園，四周有許多的蓮花漂浮著，休息了一會兒；最後大朵蓮花的花瓣綻放成一道道門，代表我們的每一個須被憶起的力量，我看見門是以菱形的方式排列著，前面、左邊、右邊、後面的門比較大，中間分別各有兩扇小門左右，我選擇先進了我面前那道門，在一進去還沒問是什麼力量時，我就知道是勇氣了，就開始哭了，再進去左邊那道門，裡面是自信，這時就哭更多了…完全是我現階段很需要的力量沒錯，我感受到勇氣化為體內一道黃色+紅色的火焰在燃燒綻放，自信化為背後支撐我的白色羽翼，很感動我能重新領回這兩個力量，在需要的時候喚醒他們支持我、協助我。 結果豐盛療癒完後就瘋狂拉肚子orz    在身體和物質層級創造豐盛
  讓自己豐盛的食物和習慣（冥想詢問高我）：   高我名字是迷蝶 食物：櫻桃、小番茄、高麗菜 習慣：運動（最好每天）    顯化願望冥想-神聖的銀白龍光</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成為豐盛工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%88%90%E7%82%BA%E8%B1%90%E7%9B%9B%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%88%90%E7%82%BA%E8%B1%90%E7%9B%9B%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>這次的工作坊剛好辦在我生日當天跟隔週六，讓今年的生日變成難得與眾不同的回憶～
我的財神是大地之母蓋娅跟耶穌，完全是無條件的愛與慈悲的能量呀～
  喜歡的金錢相關名言
  巴觀：「創造豐盛並將豐盛分享給其他人，才是超凡的靈性活動」 海寧格：「金錢有靈魂和生生不息的能量，金錢隨著服務而來」    金錢限制性信念
  認為不夠 認為自己不值得 認為一切是有限的 認為越多越好 對金錢的偏見 生存的恐懼信念 金錢的制約信念     我覺察到自己的限制信念？ 將這些限制信念轉化為肯定句     時間不夠 我擁有足夠的時間去做任何我想做的事，包含好好的愛自己   自己不夠好，所以要更努力 我生來就完美無缺，我已足夠努力   不值得更好的對待以及環境 我值得被愛圍繞與充滿善意的對待、我值得對好的環境工作與生活   要有穩定的收入能才安心 我的收入一直都充裕   大部分的收入都來自於正職工作 我的收入來自各種我意想不到的地方，且我樂於接受      豐盛祈禱文
   與財神（蓋娅）連接後收到的訊息：好好的愛自己，讓鮮花圍繞著妳，妳是發光又美好的存在，生日快樂，為妳的誕生做祈福，願宇宙間一切美好都環繞著妳，我愛妳
  寫出屬於自己的豐盛祈禱文：我完全的敞開接受宇宙的豐盛之流與無條件愛的能量，我能夠好好的愛我自己、接納我自己，我值得被宇宙間一切美好圍繞，因為我是散發璀璨光芒的存在，我是被祝福的。
    吸引豐盛的宇宙法則
  和諧法則 吸引力法則 關注法則 情緒法則 因果法則 祝福法則 感激法則    實踐種子計畫</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
