<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>臼井靈氣 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3/</link>
    <description>Recent content in 臼井靈氣 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>臼井靈氣一階工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>因為課程教的基本上都是實作，手勢等都在講義裡，這邊就只寫心得～
Day1
今天因為太晚出門，結果遲到了半小時，跟老師說不好意思後一直很在意&amp;hellip; 跟小溫邊討論邊腦內畫冰山，不過說真的知道在意他人想法是課題但就很難解orz 結果到的時候發現居然學生只有我們兩人！！（時間還剛好是天使數字1:11） 老師也是兩個人，之前做過遠距的老蝦老師+說話聲音很好聽的小咪老師。
關於靈氣的歷史跟概念因為有講義所以就省略不寫，很快就進入實作， 今天主要是練習幫別人做正躺＆趴躺時的手勢，以及兩次老師的點化～
我不論是正躺還是趴躺都不舒服（大笑 正躺腰懸空，趴躺頭轉右邊跟扭到一樣，真的需要軟軟的床阿～～ 明天練坐著應該會比較好吧&amp;hellip;
正躺時我是跟小溫互相幫對方做，被做時除了覺得小溫的手放在眼睛跟耳朵時特別熱以外沒什麼感受， 幫小溫做的時候則是覺得左邊身體都特別酸痛，像是手臂、肩膀等等。 趴躺則是老蝦老師幫我們做，我們幫小咪老師做， 趴著的時候我沒什麼特別感覺，幫小咪老師做的時候則是覺得手麻麻的， 然後在下背/腰/膝蓋有覺得一瞬間被電到？然後腳底手特別麻～
驚訝的其實是老師們給的回饋， 老蝦老師說幫我做的時候有發現我不時肌肉在放電，這是在放鬆的訊號， 但也表示我平常可能太緊繃才會這樣～我就回應說因為最近開始找工作，下週要面試XD 還有提及心輪的部份可以多做一點，我想是因為這兩天胸口特別容易痛吧&amp;hellip; 還在思考是不是工作上的感受不平衡造成的。
小咪老師完全就是視覺型耶，分享了滿滿的畫面， 印象最深刻的是她說一開始覺得身體冷， 我走過去開始做頭部後她的右偏頭痛就好了！！有這麼神奇？！ 接著她看到很多可愛的白色小花，整個畫面像在春天一樣很舒服～ 之後背部到臀部好像是一階階的純白色瀑布， 最後是金色三角形的樣子（憑印象記錄） 而且過程中有看到「溫柔」「穩重」的字，所以雖然不熟但她覺得我應該是溫柔穩重又細心的人&amp;hellip; 這的確是周圍人給我的評價？！但經由靈氣可以感受的出來也太神奇了吧&amp;hellip;
 Day2
今天流程是先學幫別人做，姿勢是坐在椅子上的，我覺得這個至少不會腰酸背痛🤣 只是快睡著比較累XD
被小咪老師做的時候，頭跟眼睛一樣熱熱的，之後就一直快睡著，其他部分感受還好，但最後被順氣場時第三次有瞬間感受到一股能量的流動（！ 做老蝦老師的時候手是一陣陣電流，跟昨天做小咪老師的不太一樣，而且左手感受比較明顯，最後到腳踝有電流開關越來越強烈的感覺，怎麼回事XD
小咪老師做我們時給的回饋是，頭到肩膀是緊張、緊繃的，到臍輪是感覺溫柔溫暖的，膝蓋跟腳踝感覺是穩重、有行動力、順利的，照著自己的步調去走就可以了，覺得蠻感動的QQ 但小溫的下半身居然是冰冷的，給的感覺是加油，不是不夠好的那種，而是可以加快速度去前進那種~看來之後要幫他擦一號花晶在下半身了！
老蝦老師被做時給的回饋是，我跟小溫的能量是不太一樣的感受，都是穩重的，但他比較厚實，我的比較輕飄飄XD 感覺好神秘
接著是點化~然後自己幫自己做， 幫自己做我覺得沒什麼感覺，不過從肩膀開始就想睡覺了，感覺適合失眠做XDD 最後再點化一次之後就是複習（正面＆背面），結束整個課程~
回家作業是要回去自己對自己用靈氣連續做21天不可中斷，一有哪天沒做就要重來，天啊🤣 要努力每天做40分鐘，看看能不能讓感知力更進步~
筆記： 四次點化主題不同，分別是：身體、情緒、智性、靈魂
 相關課程： [[20210605 第一次體驗遠距靈氣]]
相關書籍：
標籤： #臼井靈氣 #靈氣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次體驗遠距靈氣</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</guid>
      <description>因為疫情的關係，實體課通通無法上了，原本的課程也全部延期，於是開始考慮各種線上課程&amp;hellip;
這次挑了一個之前就有在追蹤的靈氣老師，因為他的方式感覺都是跟大自然接觸、爬山相關，
而且以前還是工程師呢！感覺讓人蠻好親近的。（結果老師聽到我現在是工程師之後一整個開心的覺得有同伴）
雖說如此，我還是不太習慣線上上課，還好最初沒有視訊，可以純通話，而且很幸運的是一對一，降低了我初次上課的緊張感。加上事前有說要找個喜歡的音樂，我就放了很輕鬆的自然音樂！（youtube搜尋：清晨鳥鳴聲聲滿滿正能量）
老蝦老師意外的很聊的來，一開始就先聊我學了什麼身心靈、分享我喜歡什麼書，還有他自己的歷程故事，
差點聊過頭XD
 進入到課程環節，這次主要是用雙手替自己施展靈氣，前面會唸一段類似導文的句子，大意就是請指導靈或天使指引我進行這樣。
然後順序是從頭開始（蠻驚訝不是從腳底開始）：眼睛→太陽穴→耳朵→後腦杓→脖子→胸口→腹部→骨盆→膝蓋
要做的就是閉著眼睛，用雙手放在身體的部位上（或是隔空也行，看每個人喜好，像老師喜歡隔空感受能量的流動，但我因為擦花晶的關係習慣放在上面，雖然我都有嘗試看看XD）
每個部位大概三分鐘，期間其實我沒有什麼太大的感覺，偶爾覺得手溫溫的而已。
但是做到最後的膝蓋時，莫名的腦中浮現了一些風景畫！
一開始是右邊有一座路燈，左邊是樹林，中間是湖泊或海洋，總之是靠近海岸的那種地方&amp;hellip;（這是印象最深刻又出現最多次的畫面）
接著的都比較模糊了，但基本上都離不開海邊，或甚至是在海上。
跟老師說了之後，他問我幾個問題 是不是在台灣？妳有在裡面嗎？裡面有其他人嗎？我的答案都是否XD
然後給我的感覺就是很舒服的，說不定一解了最近無法親近大自然的苦吧。
老師說蠻開心我有看到畫面的，其實我也很驚訝，至少我之前做天使靈氣之類的也從來沒有畫面跟感覺&amp;hellip;
但這次居然有，而且還是很舒服的風景畫，真是太好了w
最後再跟老師小聊一下，我覺得之後我還會繼續嘗試這個老師的課，老師也說很希望未來可以見到我～
有報名真是太好了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
