<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>脈輪 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%84%88%E8%BC%AA/</link>
    <description>Recent content in 脈輪 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%84%88%E8%BC%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>脈輪調頻練習 Day1~10</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day1~10/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E7%B7%B4%E7%BF%92-day1~10/</guid>
      <description>Day1「我知道自己受到宇宙滿滿的支持」
   今天剛好就有一件事讓我感受到宇宙的支持與愛，在我前陣子確立自己想要成為療癒師之後，我不禁懷疑起自己現在的能力足夠嗎？總覺得我還缺了些什麼，可是那是什麼呢？結果今天聽到cathie詢問要不要把馬雅解盤文字服務納入手心的諮詢裡面（在這之前原本是說訓練我教精油調香相關的課或是帶冥想，但我覺得當老師對我來說是很大的挑戰，沒辦法馬上跳到那邊XD），這對我來說是很大的振奮，雖然我馬上就緊張擔心自己做不好，但我的藍風暴能量告訴我要勇敢跨出去！才會進步！我一直都夢想著除了小編以外，能真的跟她們一起合作，比起自己開工作室之類的，我更希望能加入手心一起為大家提供服務與愛，而這可能會是第一步。這件事讓我深深的感受到，當我願意無條件的付出時，這個能量是真的終究會回到我身上的QQ
  另外一件事也是近期發生的，就是我覺得我工作太忙啦，但只是用肯定句還很難轉變，所以我覺得是潛意識造成的，只是我不知道怎麼做才能改變。而因為在神祕中柱那段時間看了花鑰心流這本書，讓我突然發現 ：身體就是我的潛意識，當我對待自己都是忙著洗澡、趕著擦花晶、趕著一切的行程，這無形之中就是告訴我的身體：我很忙，於是 我的生活就真的很忙啦（大笑）他只是如實的反應罷了。而我開始放慢腳步，開始更緩慢輕柔的對待自己，開始堅持每天作短短的冥想，這一週在工作上我就變得沒有以往忙不過來的疲倦，事情也變得順利多了。這個突如而來的啟示也讓我深深的感謝宇宙，總是能在我需要的時候點醒我，這大概就是我最喜歡的其中一句露易絲賀的肯定句：「我必須知道的一切，都會顯現在我面前，我需要的一切，都會在適當的時間、地點，以適當的順序來到我身邊。」
    Day2 「能身在地球上，我非常感謝！」
 我以前也曾覺得，我必須找到一個生存的目的，不然我到底是為什麼活著呢？我活著又能有什麼貢獻呢？小時候曾被同學說過我是不需要活著的存在，那對以前的我來說是很深刻的傷痕；但大學的時候，曾有朋友對我說我聽過最美的一句讚美：&amp;lsquo;&amp;lsquo;如果世界上有多一點妳這樣的人就好了&amp;rsquo;&#39;，這句話每次回想我都會深深的被感動。
接觸身心靈之後，我找到了我存在的一個意義，因為我心底一直有著想幫助別人的願望，我不希望有人跟我一樣承受那樣的過往，然後就真的相信了自己毫無價值，但我不知道我能怎麼做，直到發現原來有這樣一個領域。
還好我最初的老師是cathie，她讓我知道療癒的起點必須從自己開始，而不是一開始就想著要去幫助別人，所以這兩年多來我不斷學習療癒自己的方式，在當了小編之後偶爾也開始分享自己的經歷＆成長，意外發現這種方式也能帶給別人一點什麼，也許是共鳴、也許是激起改變的動力、也許是溫暖。
現在的我可以很自然的覺得自己是美好的存在，我越是療癒自己越是無條件的付出，我同時就得到了越多的愛，這個美麗的循環肯定就是地球需要的，就像達賴喇嘛說過的：「這個世界並不需要更多成功的人，但是迫切需要能夠療癒的人；能夠修復的人；會說故事的人；還有懂愛的人。」
謝謝地球給予我的這份禮物。
  Day3 「我透過微笑，將當下的生命禮物分享給身旁的人。」
 今天是觀想練習，觀想一道金色的光芒從頭頂開始流過全身，這是我很喜歡的一個冥想練習。
每次做都會覺得很舒服、身體變得溫暖，感覺做一做好像也很好睡（笑
  Day4 「我在身體裡得到安全，因為它是我靈魂的歸宿」
 早上看到&#39;&amp;lsquo;我是安全的&#39;&amp;lsquo;真的心裡比較安定，雖然後來換版還是一大堆問題，導致快凌晨一點才回家， 又犯錯少併版讓我整個人有點低落&amp;hellip;狀態不好的一天呢（苦笑
  Day5 「今天，我選擇感謝地球，因為她是我們敬愛的母親！」
 今天原本也狀態不是很好（昨天太晚睡+根本沒吃晚餐），但聽到爸爸也確診之後覺得不行！我不要讓能量一直掉下去，這樣會導致我中標的，於是中午做了金色細胞的療癒冥想，讓自己身心都能比較有能量～
晚上做了今天的練習：嬰兒式，臣服於地球母親的懷抱 &amp;lt;3
  Day6 「內心多富有，外在世界就多富足。此刻，我的世界充滿各種豐盛。」
 今天的馬雅流日剛好是超頻黃星星，感覺也蠻對應今天的主題，對宇宙來說我們每個人都是完美的。
而在地球上擁有的一切都只是一種外部投射&amp;hellip;我也覺得真的需要時不時想想自己現在已擁有的，那些看似平凡又微不足道的小事，其實都值得感謝！
  Day7 「我對自己的溫柔是給眾人的祝福，也證明了我們每個人心中自然存在的美善。」
 &amp;lsquo;&amp;lsquo;內心信以為真的事情，必然會在生命中發生。&amp;rsquo;&amp;rsquo;
這讓我想到昨晚小溫又跟我說，我是有能力的，甚至有當主管帶人的潛力，雖然他說過很多次我都覺得不太可能，但看到今天的練習，我覺得我應該&#39;&amp;lsquo;選擇&#39;&amp;lsquo;相信我的確是如此。因為我的確希望自己有能力呀！那我首先必須在內心給自己肯定，不然怎麼讓他真的成為現實呢？
我很聰明。我有能力做好每件事情。我擁有強大的自信心。不論在工作上還是身心靈上我都能完全發揮自己絕佳的才能。
  Day8 「宇宙是我靈魂最棒的粉絲團！」
 親愛的宇宙，希望你給予我的這些工作上的試煉，都是為了讓我不斷從經驗中學習，進而成長；我相信這些都是必經的過程，但我仍祈求擁有輕鬆美好喜悅的工作與生活，不要再被忙碌與加班綁票。
也感謝你帶給我很棒的同事們、與大多好相處的其他同事，不錯的薪水與可以不斷學習的環境，最重要的是一直支持我的男友與家人與朋友們，還有不時會用天使數字出來鼓勵我的天使們 &amp;lt;3
  Day9 「我與內在的力量緊密連結」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>週四靜心調頻夜</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</guid>
      <description>2022/2/10 海底輪調頻
 今天的調頻靜心夜主題是海底輪，剛好是我最近擦基因淨化大釋放的脈輪XD 一開始先講解海底輪的身心對應，剛好作為複習～也讓我回想最初膝蓋風濕痛一直好不了，直到擦了1號花晶去療癒海底輪，才完全好，真的很神奇！ 接著冥想前先擦了極光在太陽穴＆頭頂，極光真的是最初拯救我思慮過多跟失眠的利器XDD 冥想時我記得我去抱了我的內在小孩，去鼓勵她、安慰她，但最讓我印象深刻的是在內在媽媽的部份，她給我的禮物外包裝看起來就真的是個禮物盒，上面還有蝴蝶結（連我的喜好都知道！），打開之後裡面是一顆浮著的愛心，我立刻很清楚的知道那不是實體的物品，而是「愛」。她溫柔的看著我，告訴我我常常為別人付出、愛別人，但也要記得，我自己也是被愛著的，那瞬間我的眼淚就掉下來了&amp;hellip; 在最後課程結束抽彩虹卡時，一看 心輪的「被愛是美好的」，這不就是內在媽媽送我的禮物嗎（大笑）實在是太溫暖了～ 然後我就開始頭痛釋放了，直到回家洗澡完擦完6號花晶才好一點XD 今天的彩虹卡：心輪-被愛是美好的   2022/2/17 臍輪調頻
 今天（這週）太累了，中途一直差點失去意識，所以沒有什麼深刻的感覺， 不過晚上睡覺時有做惡夢，夢到我的防護罩（能量層）被人惡意打破，還把我的捷克隕石變成其他一般水晶XD 後來得知做惡夢也是一種深層的釋放，加上臍輪最深層的印記是愛和恐懼，所以釋放的也許就是我最深層的恐懼吧&amp;hellip;？如果說那個防護罩代表的也是我跟別人之間的界線，不論是實際上或是心靈上的一道牆，那也許我有擔憂被別人看見真實的自己，所以不自覺罩了一層保護罩不想被別人侵犯也說不定。 隔週三早上有突然感覺泌尿道發炎（癢+尿尿會痛+有點血尿），嚇到我了，想說是不是週六打疫苗的副作用&amp;hellip;但考量臍輪的議題的話，cathie說：血尿是腎臟和泌尿系統的問題，你最近應該有在處理2號脈輪的恐懼，腎臟跟恐懼有關。說到恐懼肯定是有的，離開舒適圈就已經會是一個很大的恐懼與害怕了XD 下午後來就好多了，不過這也讓我知道要好好的面對這個議題～ 今天的彩虹卡：臍輪-我很高興我在這裡   2022/2/24 水晶缽靜心
 今天聽水晶缽意外身體有感，也有可能是列木尼亞白水晶的幫助？一開始聽綠度母時我握著他，胸口一陣陣痛，結果下一首列穆里亞放下他之後仍然一樣XD 然後後背也會一陣陣痛（持續到結束後仍然如此），其他都是身體左邊比較有感受~~
最後跟cathie講的時候發現她也是胸口跟後背痛，雖然有一些部位有差異，但居然大方向是一樣的，感覺列木尼亞白水晶說不定可以讓我的感知上升😳
原本想說上課結束，等學員都走了之後再敲水晶缽搭あなたはダイヤモンド唱，結果被牛哥鼓吹磨缽給大家聽，太壞了😂 害我很緊張，雖然最後還是小聲的唱了XD
  2022/3/3 太陽神經叢調頻
 今天的太陽神經叢冥想，比較有印象的是左肩+左上方背部在中途好像有痛過，我覺得大概跟第一次擦情緒修護時的那種釋放類似XD
然後在想自己有力量的時刻時，剛好搭上最近離職的事情，我很快的就想到同事們喜歡我、佩服我&amp;hellip;等等的那一個狀態，剛好今天特別感謝自己很幸運遇到這些喜歡我的同事與主管，也很感謝他們祝福我前往下一個旅程。接著是家人、幫助過的人、那些聊過或抽過卡的粉絲們&amp;hellip;等等每一個點都讓我更喜歡自己，更充滿肯定的力量。
後續有沒有什麼身體上或情緒上的變化再觀察看看XD 今天的彩虹卡：海底輪-每個進入我家的人都覺得受歡迎，並且被愛   2022/3/10 心輪調頻
 其實這次因為意識有飄來飄去（？）所以沒辦法很專心注意&amp;amp;記得看到什麼，把心打開的部分大概太常做鑽石冥想，所以想到的還是從胸前出現鑽石，顏色就是閃耀的白光了🤣 剩下的好像都不記得了…不過在冥想前我跟小溫一樣都覺得胸口有點悶🤔 感覺是現場大家的頻率關係 今天的彩虹卡：喉輪-我的生命是有深度，有規律，並且放鬆的   2022/3/17 喉輪調頻
 一開始不知道是不是剛吃完晚餐，喉嚨卡卡的，中途有左肩不太舒服。 印象比較深的一個是，轉藍色蓮花時是很快的，結果原來是脈輪運作過度嗎🤣 其他人是很慢的~ 另一個是問問題的時候，比起問人生目的我更想問我現在工作上的事情是我必經的嗎？我已經在嘗試接納自己情緒了，但我還是一直轉不過來卡在那裡…結果我看到的是個很像神一樣的存在，很慈愛的老先生的天使，他只是笑著抱著我安慰我，什麼都沒有回答，只能眼框濕濕的… 今天抽的是覺察花卡，居然一大部分人都抽到這張關係花園😂 上完課cathie幫大家用鼠尾草淨化，我以為我最近這樣應該能量低，結果cathie說我沒有特別低，原來居然有可能是因為上完課覺察力變高，所以反而開始發現那些以前沒注意到的東西（像是情緒習慣打岔嗎！），難怪反而難受🥺 今天的覺察花卡：關係花園   2022/3/24 水晶缽靜心
 今天因為剛感冒狀態不是很好，本來就喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水，結果沒想到牛哥敲水晶缽的時候喉嚨整個卡到不行，還以為是我自己身體狀況，結果原來是大家都共振了喉輪的議題😂 但整場因為喉嚨太卡都無法專心，就沒有什麼其他的感受了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身心平衡工作坊-找回最自在的自己</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>今天上課學了脈輪跟花晶與自我覺察，花晶真的超神奇的，
下課時就忍不住帶了我最有感覺的一罐(純淨極光)走…
我跟老師說我最近睡不好的問題比較嚴重，而且我的思緒很多很雜會一直想事情導致失眠，然後我擦了這罐之後…腦中奔騰的想法都消失了，直到下課現在腦袋還是清淨的，從來沒有這種感覺過！！
話說，已經不是第一個老師說我適合當心靈治療師了，不論是之前的精油芳療或是這次的身心療癒，難道我其實是被程式耽誤的心理治療師嗎🤣
下次更深入的課程費用蠻高的，讓我再想想XD
不過有送一罐花晶，想要選氣結的幫爸媽按摩肩膀跟膝蓋&amp;hellip;等明年開課再煩惱！
今天使用花晶前後抽的卡牌分別是冷淡跟支持，後者真的說中我的課題…了嗎？
我一直認為來這世上就是要幫助別人的&amp;hellip;
這堂課開啟了我對脈輪跟澳洲花晶的了解與興趣，還有更多心理學/療癒課程的興趣</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
