<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>水晶砵梵唱靜心 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
    <description>Recent content in 水晶砵梵唱靜心 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>水晶砵梵唱靜心</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>6/27 水晶砵梵唱靜心-1（線上）
 水晶砵的老師感覺很厲害，知識豐富又會很多不同的療癒工具&amp;hellip;！
不過這次礙於網路的關係，第一首之後的都有點斷斷續續，在聽第一首的時候感覺眉心輪那邊有點緊緊的，頭也有一點痛，之後因為被影響就沒辦法專心了orz 不過老師居然說要多送我們面對面兩小時再聽一次＆體驗看看，人也太好QQ
  7/4 水晶砵梵唱靜心-2（線上）
 今天在開始水晶砵之前播影片介紹了兩個實驗：
同頻共振實驗：看著原本混亂、各自頻率不同的鐘擺，竟然隨著時間會自己調整頻率到跟大家一致&amp;hellip;覺得很神奇XD
水結晶實驗（生命的答案水知道）：以前就有在學校看過這個實驗的簡易版，但重看仍然覺得很感動&amp;hellip;會莫名的讓人想哭XD 水是一面鏡子，對它投以愛與感謝會結出很美的圖案；但投以恨跟污辱則會產出很可怕的圖案。 不管是用文字、話語甚至心念，都能改變水甚至自身周圍的頻率。
水晶砵過程：這次蠻想睡的，一直差點睡著，也剛好這次音訊比較ok沒有影響太大：）
  7/17 水晶砵梵唱靜心-3（線上）
 今天又可惜被網路影響了，果然還是要現場阿～～～
不過老師說今天砵敲起來悶悶的，感覺有心輪的課題，然後分享老師自己目前也在走心輪（沒辦法相信無條件的愛，被小時候家庭影響信念覺得愛是要有條件交換的），聽了之後覺得真的是共時性耶，因為小溫也有心輪的課題&amp;hellip;
加上我今天還點心輪蠟燭，也太巧XD 火一直很大，燭芯又燒成開花的樣子w
  7/31 水晶砵梵唱靜心-4
 終於可以約現場的了！
看老師開車揹了四個水晶砵來真的很辛苦，現場的震動頻率真的跟線上真的差很多，
聽第一首時感覺整個身體發熱，第二首末的時候意識游離、感覺自己好像不處在這個空間XD
第三首開頭的時候胸口有點痛&amp;hellip;這次是第一次我盡可能跟著唱，不知道是不是真的效果有差。
不過這次的感受真的不同以往，覺得很棒，也跟老師約了下一次贈送的 &amp;lt;3
很喜歡這個老師，也決定上他的水晶排列＆基礎風水課了，期待八月～～
  8/14 水晶砵梵唱靜心-5
 今天依然是很想睡XD
第一次嘗試敲砵跟磨砵，一直怕傷到它不敢大力敲哈哈，不過磨砵時的震動真的比用聽的還強烈，覺得水晶砵真神奇。
下次被老師約去校外教學（？）看看老師師父那邊賣的各種水晶砵，可以聽到各種聲音感覺很值得期待呢。
  9/4、5 校外教學+水晶砵梵唱靜心-6
 今天見識到牛哥的老師！有種說不出來的厲害感！
比想像中親切，而且從言談中可以感受出來對水晶砵的熱愛，還拿了好多顆不同的水晶砵給我們看、敲砵跟磨砵，甚至也讓我們嘗試，去體會各種不同的聲音。
這裡面我最喜歡的是一顆藍色的海洋水晶砵，有點忘記名字了&amp;hellip;好像是有像大海那樣包容淨化的能力，那個聲音我覺得特別美！
這次小溫還被特別稱讚越來越會磨砵，有天份XD 當初拉他一起上課真的是對的。
隔天早上我們就照慣例（？）的水晶砵靜心，只是這次比較特別是做動態靜心，主要是一邊磨往下脈輪的那顆水晶砵，一邊試著唱頌類似ㄣ或是ㄨ的音，去跟他共振；我覺得我還是需要練習把聲音往下帶，不然好像最多都卡在喉嚨～胸口？！還有磨砵仍有點難掌握訣竅，需要再多練習XD
不過小溫看起來很投入，也被牛哥稱讚很認真，替他感到開心～～
  9/23 水晶砵梵唱靜心-7
 今天牛哥磨了新的曲子，感覺一開始有點頭脹脹的，後來好像靈魂飄走不在這裡的感覺（？），一直努力抓回身體XDD
後來牛哥就自由讓我們磨跟敲砵，好像有越來越習慣的趨勢～沒想到最後牛哥還給回饋，說聽了我跟小溫磨覺得心輪暖暖的！
  10/23 水晶缽梵唱靜心-8</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
