<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>豐盛日記</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%B1%90%E7%9B%9B%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%B1%90%E7%9B%9B%E6%97%A5%E8%A8%98/</guid>
      <description>我覺得開始實行肯定句練習之後，日子真的變得很美好，每天早上我會手寫一次愛的肯定句與豐盛句，在接下來的整天當中念這兩句至少幾十次以上，尤其會對鏡子裡的自己念！
Day1：金錢上的豐盛 收到解盤的費用 Day2：金錢上的豐盛 收到公司的端午節禮金； 人際關係上的豐盛 跟新來的同事成為了朋友，也跟現在的同事聊天變熟 Day3：金錢上的豐盛 發現公司有發生日刷卡金，首刷禮$666也匯入了 Day4：好好休息的一天！ Day5：物質上的豐盛 在拉麵店抽獎一抽就是最大獎 招待拉麵一碗 Day6：心靈上的豐盛 很多人來IG抽卡，給出愛的祝福同時也收到暖心的回饋 Day7：物質上的豐盛 豐盛好吃的晚餐+甜點
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3分鐘未來日記</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/3%E5%88%86%E9%90%98%E6%9C%AA%E4%BE%86%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/3%E5%88%86%E9%90%98%E6%9C%AA%E4%BE%86%E6%97%A5%E8%A8%98/</guid>
      <description> 第一週：小確幸
 寫未來日記一週了，這週的主題是小確幸，除了我覺得每天早起寫日記、抽彩虹卡、看一篇“每一天愛自己”是件療癒的事情以外，我發現了幾點：
 這周我抽到的彩虹卡有一半都是臍輪的卡，而且都與喜悅有關。 這周發生的好事：午餐或晚餐有喜歡吃的東西、工作順利、很多人來抽卡、連續幾天睡不夠之後，隔天因為要清消突然宣布晚一小時上班、剛買完且拿到薰衣草香香包（幫幫我睡神），賣家就跟我說我很幸運因為法國薰衣草又缺貨了。 這周的覺察：對於爸媽想要表達愛意、久違做生日卡給媽媽、突然發現與爸爸相處聊天的時光之寶貴。 我開始更注意那些我以前覺得很正常的小事，也許因為我本身算是個幸運的人，有時候反而會被麻痺（？）而沒注意到自己發生了很多好事，就像連三週的卜卦都是很棒的結果，但我卻沒有覺得有什麼好事發生。 開始想要每天早上加做鏡子練習，從說我愛妳、感謝自己、鼓勵自己的努力、各種肯定句開始，更加的正視自己；每當經過鏡子有空的時候也看著自己默念鼓勵/肯定的話，感覺很棒。    第二週：工作/家事/學習
  結果這週仍然是臍輪的彩虹卡最多！ 這周發生的好事：祝福抽卡有美好的能量流動、有同事主動幫我跑簽名流程 這周的覺察：喜歡自己面對重訓挑戰的心態、工作上的沮喪情緒我願意好好釋放、身心靈上的成長與進步 擦花晶嘗試對自己各個部位說：謝謝你/對不起/我愛你/我原諒我自己 每一週都有直覺與覺察出現，很棒的進步！    第三週：新習慣
  這週居然變成一張臍輪的彩虹卡都沒有XD 這周發生的好事：第一次看到天使數字1177（你的願望正如同你的想像進行中）、工作上第一次靠自己查到問題發生的原因、頻率上升到350了✨ 這周的覺察：自己在抗拒轉變、能量共振（20220513那篇） 新習慣：剛好從這次開始進行鏡子練習，不過今天才到Day4，等有覺察再來分享這塊    第四週：好心情
 這週的開始就正好是確診那天，居隔的日子&amp;hellip;特別對應到主題，因為居隔又確診不舒服要怎麼開心呢？！ 從第一天充滿恐懼不安根本無法正面看，即使很多人關心也堅持不了多久，而且發現一靜下來就被負面情緒吞沒不斷掉淚，完全無法面對自己； 到第二天勉強開始鼓勵自己，結果被男友媽媽送來的整袋物資感動到，也嘗試做脈輪冥想與瑜珈，心比較平靜一點了，只是一想到第一天的事情仍然忍不住哭； 第三天是最不舒服的一天，感謝男友通話陪伴，以及男友家人再次為了我送藥過來，真的很感動QQ 也開始明白這次是在大釋放與清理，尤其是我一直好不了的喉輪； 第四天生理期也來了，加倍的疲勞與不適，但我發現我竟然仍覺得自己下午在耍廢，天啊該放過自己了吧（笑），還好現在很快就能覺察到自己的想法並將之轉變； 第五天家人開車上來送了兩袋滿滿的物資跟藥品，看著這些，我忽然發現我在這幾天深深的感受到愛的存在，也在做鏡子練習時發現宇宙想要在這幾天讓我學會接納別人的善意&amp;hellip;看見這件事讓我深深覺得，宇宙總是會安排適當的事情發生讓我學習，也許正因為一開始有多害怕，感受到的愛就有多深，平常也許覺得還好的，這時候一句關心都能讓人感動不已，愛是真的能克服恐懼的！ 第六七天已經開始走在康復的路上了，相信剩下好好的釋放完就會全好了～這些日子我相信我進步了很多，也覺察了很多！
  第五週：富足
 這一週從解隔第一天開始，到我的生日為止，算是很順利平穩的一週， 內心充滿喜悅與愛，跟大家分享書中看到很棒的文章～也每天為自己打氣，覺得自己很棒很努力做得很好！ 實際上工作也蠻順利的，又學會了一些事情，也幫了不少忙，感覺是很順流的一週～！
  第六週：自己的魅力
 這週的後面開始做愛與豐盛肯定句的每日練習，還真的連三天都有金錢上的豐盛（也有人際關係上的），真的是太有趣了XD 但結果我沒有特別依照主題讚美自己哈
  第七週：共時性
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>週四靜心調頻夜</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</guid>
      <description>2022/2/10 海底輪調頻
 今天的調頻靜心夜主題是海底輪，剛好是我最近擦基因淨化大釋放的脈輪XD 一開始先講解海底輪的身心對應，剛好作為複習～也讓我回想最初膝蓋風濕痛一直好不了，直到擦了1號花晶去療癒海底輪，才完全好，真的很神奇！ 接著冥想前先擦了極光在太陽穴＆頭頂，極光真的是最初拯救我思慮過多跟失眠的利器XDD 冥想時我記得我去抱了我的內在小孩，去鼓勵她、安慰她，但最讓我印象深刻的是在內在媽媽的部份，她給我的禮物外包裝看起來就真的是個禮物盒，上面還有蝴蝶結（連我的喜好都知道！），打開之後裡面是一顆浮著的愛心，我立刻很清楚的知道那不是實體的物品，而是「愛」。她溫柔的看著我，告訴我我常常為別人付出、愛別人，但也要記得，我自己也是被愛著的，那瞬間我的眼淚就掉下來了&amp;hellip; 在最後課程結束抽彩虹卡時，一看 心輪的「被愛是美好的」，這不就是內在媽媽送我的禮物嗎（大笑）實在是太溫暖了～ 然後我就開始頭痛釋放了，直到回家洗澡完擦完6號花晶才好一點XD 今天的彩虹卡：心輪-被愛是美好的   2022/2/17 臍輪調頻
 今天（這週）太累了，中途一直差點失去意識，所以沒有什麼深刻的感覺， 不過晚上睡覺時有做惡夢，夢到我的防護罩（能量層）被人惡意打破，還把我的捷克隕石變成其他一般水晶XD 後來得知做惡夢也是一種深層的釋放，加上臍輪最深層的印記是愛和恐懼，所以釋放的也許就是我最深層的恐懼吧&amp;hellip;？如果說那個防護罩代表的也是我跟別人之間的界線，不論是實際上或是心靈上的一道牆，那也許我有擔憂被別人看見真實的自己，所以不自覺罩了一層保護罩不想被別人侵犯也說不定。 隔週三早上有突然感覺泌尿道發炎（癢+尿尿會痛+有點血尿），嚇到我了，想說是不是週六打疫苗的副作用&amp;hellip;但考量臍輪的議題的話，cathie說：血尿是腎臟和泌尿系統的問題，你最近應該有在處理2號脈輪的恐懼，腎臟跟恐懼有關。說到恐懼肯定是有的，離開舒適圈就已經會是一個很大的恐懼與害怕了XD 下午後來就好多了，不過這也讓我知道要好好的面對這個議題～ 今天的彩虹卡：臍輪-我很高興我在這裡   2022/2/24 水晶缽靜心
 今天聽水晶缽意外身體有感，也有可能是列木尼亞白水晶的幫助？一開始聽綠度母時我握著他，胸口一陣陣痛，結果下一首列穆里亞放下他之後仍然一樣XD 然後後背也會一陣陣痛（持續到結束後仍然如此），其他都是身體左邊比較有感受~~
最後跟cathie講的時候發現她也是胸口跟後背痛，雖然有一些部位有差異，但居然大方向是一樣的，感覺列木尼亞白水晶說不定可以讓我的感知上升😳
原本想說上課結束，等學員都走了之後再敲水晶缽搭あなたはダイヤモンド唱，結果被牛哥鼓吹磨缽給大家聽，太壞了😂 害我很緊張，雖然最後還是小聲的唱了XD
  2022/3/3 太陽神經叢調頻
 今天的太陽神經叢冥想，比較有印象的是左肩+左上方背部在中途好像有痛過，我覺得大概跟第一次擦情緒修護時的那種釋放類似XD
然後在想自己有力量的時刻時，剛好搭上最近離職的事情，我很快的就想到同事們喜歡我、佩服我&amp;hellip;等等的那一個狀態，剛好今天特別感謝自己很幸運遇到這些喜歡我的同事與主管，也很感謝他們祝福我前往下一個旅程。接著是家人、幫助過的人、那些聊過或抽過卡的粉絲們&amp;hellip;等等每一個點都讓我更喜歡自己，更充滿肯定的力量。
後續有沒有什麼身體上或情緒上的變化再觀察看看XD 今天的彩虹卡：海底輪-每個進入我家的人都覺得受歡迎，並且被愛   2022/3/10 心輪調頻
 其實這次因為意識有飄來飄去（？）所以沒辦法很專心注意&amp;amp;記得看到什麼，把心打開的部分大概太常做鑽石冥想，所以想到的還是從胸前出現鑽石，顏色就是閃耀的白光了🤣 剩下的好像都不記得了…不過在冥想前我跟小溫一樣都覺得胸口有點悶🤔 感覺是現場大家的頻率關係 今天的彩虹卡：喉輪-我的生命是有深度，有規律，並且放鬆的   2022/3/17 喉輪調頻
 一開始不知道是不是剛吃完晚餐，喉嚨卡卡的，中途有左肩不太舒服。 印象比較深的一個是，轉藍色蓮花時是很快的，結果原來是脈輪運作過度嗎🤣 其他人是很慢的~ 另一個是問問題的時候，比起問人生目的我更想問我現在工作上的事情是我必經的嗎？我已經在嘗試接納自己情緒了，但我還是一直轉不過來卡在那裡…結果我看到的是個很像神一樣的存在，很慈愛的老先生的天使，他只是笑著抱著我安慰我，什麼都沒有回答，只能眼框濕濕的… 今天抽的是覺察花卡，居然一大部分人都抽到這張關係花園😂 上完課cathie幫大家用鼠尾草淨化，我以為我最近這樣應該能量低，結果cathie說我沒有特別低，原來居然有可能是因為上完課覺察力變高，所以反而開始發現那些以前沒注意到的東西（像是情緒習慣打岔嗎！），難怪反而難受🥺 今天的覺察花卡：關係花園   2022/3/24 水晶缽靜心
 今天因為剛感冒狀態不是很好，本來就喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水，結果沒想到牛哥敲水晶缽的時候喉嚨整個卡到不行，還以為是我自己身體狀況，結果原來是大家都共振了喉輪的議題😂 但整場因為喉嚨太卡都無法專心，就沒有什麼其他的感受了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鏡子練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%8F%A1%E5%AD%90%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%8F%A1%E5%AD%90%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description> 第一週鏡子練習：學會愛自己
 我覺得做鏡子練習幫助我更快的覺察到自己的想法，尤其是負面的。因為一整天看到鏡子就要對自己說肯定句，每天也有一個主題，有時會在腦中開始批評自己時，當下或過一段時間突然發現我應該對自己說肯定句呀！然後趕快轉念XD
另外，每天對自己說我愛你跟各種肯定句，久了之後反而覺得是個美好的習慣，這讓原本不喜歡照鏡子、每次照就開始挑剔自己外表的我，現在反而每次看到鏡子都變成了各種肯定句的時間。
我也喜歡書中有時要練習把各種自我批判改寫成肯定句的練習，例如：&amp;lsquo;&amp;lsquo;我覺得自己不夠好&amp;rsquo;&#39;，改成「我足夠努力了，我是完美的存在」，或是寫出愛自己的理由（這跟寫50個自己優點的富足練習好像）、其他人喜歡和我相處的原因等。
目前這週最有感的還是Day6的練習，對內在小孩說：「我愛你。我愛你，而且知道你已經盡力做到最好。你現在就已經很完美了。我認可你。」，因為這天的練習是要釋放對自我的批判，做了之後我才發現：原來我對自己還是有許多批評&amp;hellip;但沒關係，覺察到了，就把它通通轉換掉吧！
第二週要進入愛我的內在小孩與釋放恐懼，這是我現在最需要的，希望我能持續做完21天！
  第二週鏡子練習：愛內在小孩，釋放恐懼
 這週遇到確診居隔，更多面對自己的時間，也很開心能夠跟自己的內在小孩談話，還有憶起小時候自己曾經喜歡畫畫跟唱歌，長大卻因為覺得自己做的不好而放棄&amp;hellip;於是在這週我很隨性的用刮畫畫了，也剛好因為突然熱愛上梵唱，而每天唱歌療癒自己。最重要的是，我在問我身體為什麼要讓我體會確診的痛苦時，小我想的是責備的話語：&amp;lsquo;&amp;lsquo;因為你不夠愛自己&#39;&amp;lsquo;之類的，而高我說的是：學著接納他人給予你的愛吧！而那天正是宇宙的黃太陽，感受到生命給予我的愛，真的特別令人動容。
當然，這週也有我覺得很困難的練習，就是生氣的釋放，我居然想不到什麼很生氣的事件，這讓我有點無從去療癒，也許這部份仍需要點時間才行。
  第三週鏡子練習：療癒關係，接收富足
 最後的練習，寫了很多愛的肯定句、感謝的事情、喜歡自己的地方，也決定在結束21天之後每天都對自己說一句愛的肯定句、一句豐盛的肯定句，讓這個練習可以一直不斷的持續下去！看看我的生活中還能有什麼變化！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>確診隔離7天心境變化記錄</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A2%BA%E8%A8%BA%E9%9A%94%E9%9B%A27%E5%A4%A9%E5%BF%83%E5%A2%83%E8%AE%8A%E5%8C%96%E8%A8%98%E9%8C%84/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A2%BA%E8%A8%BA%E9%9A%94%E9%9B%A27%E5%A4%A9%E5%BF%83%E5%A2%83%E8%AE%8A%E5%8C%96%E8%A8%98%E9%8C%84/</guid>
      <description>2022/5/14 太陽的黃戰士（個人流日月亮的黃太陽）
 今天在早上因為喉嚨不舒服+頭痛，想說下午又要上課的情況下，還是覺得做個快篩保險，結果就陽性了&amp;hellip; 聽著外面下雨的聲音，大概跟我現在的心情一模一樣，不安、恐懼、擔憂、害怕、不知所措，所有的情緒一擁而上。 先努力喝半管急救口服花晶冷靜下來，通知家人、通知公司的主管、通知要上課的老師們要取消，以及身邊有接觸的人； 接著還好有男友在，一起查這時候該怎麼辦、到底要去哪裡做PCR，結果查來查去都預約滿了，最後只好去現場排隊。 現場看起來一團亂，不過總算找到排隊的地方，就繳交快篩檢體，填資料，去做PCR（捅鼻子真的好痛），最後付錢去排隊等看醫生。 看醫生的過程也很快，只問了症狀就讓我走去等叫名字拿藥，藥也是通用的，一般退燒藥過敏藥等等。 回家過程，多虧男友幫我去全聯買了一堆菜（我在外面沒有進去），把我放回去家後再出門幫我買零食跟衛生棉， 真的很謝謝他，我完全不知道該怎麼辦，又沒有其他救援，明明他也是密切接觸危險者，但還是為了我做這麼多&amp;hellip; 最後在他要回家時，我還是開始忍不住哭了，很想要有人陪 但又知道不行，不斷的拉扯著，但男友還是一直不斷安慰我沒事的 我很棒了， 最後他離開後我還是崩潰一直哭，邊洗澡邊哭，鼠尾草淨化時也是，當天不曉得哭了幾次，總之很容易陷入那種孤單又害怕的心情。 但回頭看又很感謝辛苦的醫護人員，也謝謝關心我的所有朋友，家人也是很擔心又不能接我回去，男友媽媽也是說有什麼需要他們會想辦法，各種溫暖也流淌在心裡，讓我知道我不是真的一個人。 回過頭來，我也開始思考這次確診是想告訴我什麼，cathie說：放輕鬆心情，你的高我也許希望你好好休息，好好閉關，好好面對自己， 好好看見自己的恐懼，好好釋放恐懼，好好釋放情緒，走出來以後，頻率會更穩定。 今天我大概釋放了一年份的眼淚吧（笑 鏡子練習做對內在小孩的認可句的時候，也會不斷掉眼淚，我發現我在已經不舒服的狀況下還自責害了身邊人，自責沒有做更好， 這不就是對自己射出第二支箭嗎？這大概是今天最大的覺察吧。
  2022/5/15 行星的紅地球（個人流日電力的紅龍）
 第一次嘗試不訂鬧鐘看身體需要睡多久，結果5點多就被喉嚨痛痛醒外加沒有聲音，起來喝水、吃枇杷膏，回回訊息，到6點多才再次睡著，這次睡到10點多就起來了，沒想到也不會真的睡太久，身體真聰明。 想著我也不能一直陷在自怨自哀的情境裡，起來梳洗，準備早餐的蒸饅頭+水果，然後跟以往一樣寫未來日記（這週竟然剛好主題是好心情，完全對應現在狀況），但比起昨天根本寫不出正面能量的句子，今天開始嘗試告訴自己我很棒、我煮的東西健康又美味、我的身體復原的很快，試著陪伴自己走過，也來到鏡子練習的第七天，是個回顧的一天，不過我覺得我還是常常忘記做練習，在家的時候要記得有意識的去鏡子前面說。 今天想說先把還沒上完的線上課看一看（身心靈自我療癒課），看一看就覺得身體沒在動，翻出瑜珈影片開始做，想想我也好久沒做瑜珈了&amp;hellip;做瑜珈時心情比較平靜，不過昨天也是久違做靈氣，但沒有什麼感覺，可能真的太久沒做+實在靜不下來。 現在的我想到昨天的事情還是會哭，也還是會不安與恐懼，不過我也開始嘗試如何面對了，房內安靜的時刻也比較沒有像昨天那樣難受， 時間好像也過的快了一點（咦 收到男友媽媽給的一整袋物資時很驚訝，原本只說綜合維他命跟蜂蜜，結果送來各種維他命包含發泡錠、蜂蜜、魚腥草茶（清冠一號的其中一個藥材，男友弟弟泡的）、水果、檸檬片、耳溫槍&amp;hellip;整個感動到不行，突然發現自己被身邊的人深深的關心跟愛著，真的很謝謝大家QQ 關懷包也麻煩男友媽媽拿證件幫我領了，真的很不好意思，事後要好好感謝他們家！！ 傍晚覺得累累的，就打算來做冥想，選了之前一直會睡著的25分鐘脈輪淨化冥想，這次完整做完了，而且做的時候喉嚨比較沒那麼不舒服，也沒有流鼻涕或一直想喝水，直到做完才開始www真是神奇！看來這個要每天做到解除隔離為止！ 也感謝我的身體願意替我釋放，我相信我會從中體悟與學習到更多～ 晚餐煮了熱熱的黑蒜頭雞湯+青菜類，洗澡完喝覺得心情好很多！
  2022/5/16 光譜的白鏡（個人流日自我存在的白風）
 今天特別不舒服，凌晨快兩點被痛醒，喝水吃枇杷膏，量耳溫發現處在低燒狀態（37.8~37.9），做了水晶砵靜心冥想後再躺回去，翻來覆去，結果快四點又被痛醒，這次連不吞口水都痛，實在受不了了只好爬起來吃醫生開的退燒兼止痛藥，然後再去鏡子面前感謝身體跟細胞、也跟他們說抱歉還是用了西藥，接著對自己的喉嚨做了靈氣（這次手好熱）、擦5號花晶跟花晶霜，最後等好一點之後才又躺回去睡。然後八點多一樣被痛醒&amp;hellip;還發現睡衣都濕濕的，看起來流了一堆汗，就爬起來去洗澡了，洗完比較好，但喉嚨仍痛orz 今天整天大概就是一直喉嚨痛、咳嗽吐痰、擤鼻涕&amp;hellip;輪流，幾乎啥都不想做，也沒什麼心情，還好男友開通話陪我聊天QQ（喉嚨痛我也無法講話，只能打字回應） 晚上下大雨男友媽媽居然還特地送西藥+咳嗽藥水過來給我，看起來是男友爸爸去看醫生拿藥的，真的很謝謝他們全家人QQ 雖然因為吃藥錠的西藥我每次都會反胃+腸胃不適，但這次也是真的受不了了，於是吞完也喝完藥水後，一樣跑去鏡子前面感謝身體也跟身體說抱歉，希望他仍能夠好好的釋放清理；過一小時左右後喉嚨真的沒那麼痛了，嗚嗚好感動QQ 22:00時參加第一次聽到的全球威薩克慶典-月全蝕滿月靜心，據說「威薩克慶典」於每年四、五、六月的滿月日舉行，是佛陀與耶穌意識每年回歸聚集於地球上的重要日子。過程中大概也是差點失去意識，好像有瞬間看到整個白畫面XD 有點像是從靈魂之星到地球之星的脈輪冥想，晚上睡覺再看看有沒有夢到什麼～
  2022/5/17 水晶的藍風暴（個人流日超頻的藍夜）
 今天凌晨一點多有醒來，喝個水繼續睡，總算睡到鬧鐘叫我起來（07:30）&amp;hellip;有睡好起來的精神就比昨天好多了！心情也是！ 不過依然喉嚨痛+咳嗽+鼻塞流鼻水，生理期也來了，身體真的很會挑時間，昨天來的話應該更累XD 臨時起意寫了今天的馬雅流日文案：藍猴的引導讓我們看破幻想；黃太陽的支持讓我們明白，每一次痛苦的轉變過後都有愛的存在；紅月協助我們更深層的清理釋放，不再需要的一切負面狀態；最後白風的隱藏力量，讓我們能夠向世界傳遞美好。在突破自己框架的道路上，我們都不孤單❤️ &amp;hellip;覺得最近真的在大釋放跟清理的我，特別有感觸呢。這幾天每天在家也都會做瑜珈、冥想，感覺心情會比較平靜～久違報名了這週六下午的線上瑜珈課！ 下午因為不舒服在床上耍廢，發現自己又開始苛責自己了，覺得自己都沒在幹嘛&amp;hellip;哎呀都不舒服了還要幹嘛，我也真的是不放過我自己耶XD 但幸好現在覺察想法都很快，轉變也快～ 晚上在做鏡子練習的紀錄時，問到小時候真正喜歡做的是什麼，又多久沒做了，我寫上畫畫跟唱歌，然後突然想要去拿刮畫來畫&amp;hellip;就去拿了，想到明天是宇宙黃太陽，就把黃太陽、藍風暴、黃種子都畫上去，也畫了很多愛心（莫名的喜歡畫這個形狀哈哈，特別療癒），畫完之後覺得 小孩子都做他覺得開心的事情，大人卻會&#39;&amp;lsquo;判斷&#39;&amp;lsquo;這件事沒有意義（在我身上是覺得自己做不好而放棄）而不做，這不也挺傻的嗎XD 我想重新告訴我的內在小孩：你可以做你想做的任何事情，我支持你！
  2022/5/18 宇宙的黃太陽（個人流日韻律的黃種子）
 今天早上狀態還好，一樣生理期下腹有點不舒服+喉嚨不舒服，但都沒前幾天嚴重，覺得應該有在康復～！ 不過總算居家上班申請過了，可以來做事，也很感謝主管們讓我前兩天休息卻不算請假QQ 只是效率超低感覺一件事做很久&amp;hellip; 結果家人竟然說要開車載東西上來給我，化痰的藥跟食物、酒精之類的，天啊爸爸居然要特地請假開車上來一趟QQ 每天被這樣關心跟愛著真的是完全感動的要命&amp;hellip;看著滿滿兩大袋東西，深深覺得這幾天感受最深的除了一開始的恐懼與不安、對男友的愧咎，就是身邊人滿滿的愛了。人家說愛可以克服一切，說的就是這樣吧！ 對應到今天的鏡子練習，正好是學著去感受身體上的痛苦想告訴自己什麼，結果我得到的答案是：學著去接納別人給你的愛。對應今天的流日宇宙黃太陽&amp;hellip;天啊，宇宙對我也太溫暖了吧QQQQQ 曾幾何時，對我來說付出很簡單，接納卻很難，總是會不好意思、想著哇對方竟然願意幫我耶，我又沒做什麼，看起來好像是很&#39;&amp;lsquo;知足&#39;&amp;lsquo;的表現，背後卻也隱含著自我價值的低落，認為&#39;&amp;lsquo;這樣的自己&#39;&amp;lsquo;居然也有人幫。但這次確診被隔離，真的什麼都做不了了，加上身體不適也好心情低落也好，這樣的狀態下，我收到的是滿滿的關心與物資，除了感動，我的反應是什麼？對，又是不好意思！結果宇宙做了什麼回應？給了我更多的愛與支持，直到今天讓我覺察了&#39;&amp;lsquo;這是他想教我的課題&amp;rsquo;&amp;rsquo;&amp;hellip;當我愛自己，也開始付出愛，同等甚至加倍的愛也會回流到我身上，這是極其自然的現象，沒有什麼奇怪的地方，也沒有什麼好不好意思的。接納與付出，能量的流動，不就是這麼一回事嗎？這，就是愛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抗拒轉變：個人流日磁性的藍風暴</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</guid>
      <description>今天下午跟牛哥約在咖啡廳，聊了一下也讓牛哥把生日禮物交給小溫，但牛哥離開之後不知為何我覺得疲倦，於是小溫就提議回家休息，放棄原本的行程。
回到家後我燒了鼠尾草，喝了身心淨化口服，也用花晶沐浴乳洗好澡，發現居然還是很疲倦，於是開始好奇原因XD
當初的直覺就是跟牛哥有關，於是小溫提議來卜卦，是就凶否就吉，結果還真的是凶，於是再卜看看疲勞的原因，但一時看不出來&amp;hellip;於是我就想說來抽卡，先抽覺察花卡，原因我抽到了轉換力，而這張我最近才抽過！再抽原型卡，我先抽我與牛哥的關係，再抽疲勞的原因，發現共同點都是反抗者這張牌。突然又想到，今天我的馬雅流日不就是磁性藍風暴嗎&amp;hellip;綜合以上看起來，我是在抗拒某種轉變，再回到卜卦，小溫發現有看到能量受到影響、共振的部份，所以有可能牛哥無形中影響了我的磁場。
最後我就去跟牛哥對他最近的狀態，他說他最近在突破信念與框架，我瞬間就了解了，我最近在做鏡子練習也是一樣在突破以往信念，所以是我被&#39;&amp;lsquo;共振到了&amp;rsquo;&#39;&amp;hellip;這次體驗跟覺察真的是太有趣了XD
我也深刻體會到學會多種工具的好處就是可以互相驗證比對了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>澳洲花晶療癒記錄</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</guid>
      <description>不知不覺彩光花波系列總共22支，越擦越多也來到17支了&amp;hellip; 彩油則是沒有買火＆土不然也一套了XDD
有時候真的會忍不住用&#39;&amp;lsquo;身體有沒有感覺&#39;&amp;lsquo;來判斷我需不需要這個花晶、或是它有沒有效，但有一天我想到： 重點也許不是花晶是不是真的讓我們有什麼感覺，而是我們在這個過程中開始學習對自己好、對自己捨得～
  脈輪彩光系列花晶
 1號：冬天會膝蓋痛的症狀好了，骨質酥鬆從數值負的到正的（當然還有加上重訓的努力），也減少失眠的次數、不再容易緊張焦慮、不再擔心缺錢，大概是最容易遇到沈澱的花晶第一名XD 同時也最喜歡它！
 擦拭身體部位：腳踝、膝蓋、手腕、手軸、腋下、脊椎 肯定句：我是被支持的、我是有安全感的、我接納全部的自己、我是豐盛的   2號：擦起來蠻溫暖的，之前下巴長痘痘據說對應婦科，感覺有可能是好轉反應&amp;hellip;？從七月底拿到之後開始幾乎不太生理痛了（頂多不舒服）、時間也縮短很多，經前症候群也少了很多！覺得感動QQ 有一次在清理恐懼議題時遇到血尿，差點嚇到XD
 擦拭身體部位：下腹子宮處 肯定句：謝謝我的子宮、謝謝我媽媽、我愛我的子宮、我愛我媽媽   3號：第一次擦馬上就拉肚子XD 對自己的信心提昇、不再要求自己隨時都要努力、腸胃好像也變好了。
 擦拭身體部位：上腹一整圈 肯定句：我是有信心的、我是有能力的、我相信自己   4號：偶爾會有的胸悶胸痛消失了，心中充滿了愛。而且擦了兩罐發現上面的圖案字體都消失，才知道是我都握太用力，沒想到連這個也有差&amp;hellip;
 擦拭身體部位：手腕、手軸、腋下、胸口 肯定句：謝謝身體替我承受了一切、我愛我的身體、我愛我自己、感謝我自己   5號：原本喉嚨很常莫名卡卡的，現在次數下降了；牙齒也是之前問題一堆，現在終於穩定多了（被牙醫說終於刷乾淨了XD）。
 擦拭身體部位：喉嚨、肩膀 肯定句：我表達真實的自己、我接納自己的軟弱、我放下那些不屬於我的責任   6號：第一次擦就沈澱！敷在臉頰（據說是臉部淋巴）上沈澱更深還灼熱感XDD 後來上課得知這是5跟6號脈輪的議題，因為自己給自己的限制導致無法好好的表達&amp;hellip;（例如不能說人壞話），大概一個月後沈澱+灼熱感下降，感覺好像有比以前更多的覺察，也有更多的直覺且不容易懷疑
 擦拭身體部位：太陽穴、額頭、臉頰 肯定句：我看見真相、我信任自己內在的聲音   7號：目前是沒有什麼特別的感覺，睡好跟這個有關嗎？！但我好像常常莫名頂輪破洞，還是很需要它XD
 擦拭身體部位：後頸、太陽穴、額頭、頭頂 肯定句：無     淨化/支持/修護系列花晶
 純淨極光：第一罐入手的花晶，讓我第一次體會到腦袋清空的感覺，也是最初解決我失眠問題＆頭痛問題的花晶。協助清理過往的各種負面印記，使我漸漸的放下了傷痛，跳脫出原本的框架與受害模式。
 擦拭身體部位：胸口、太陽穴、額頭、頭頂   氣結釋放：在擦其他罐之前會先擦的，感覺是加強放鬆跟接受的效果。
 擦拭身體部位：腳踝、膝蓋、手腕、手軸、腋下、脊椎、喉嚨、肩膀   甜美夢境：很神奇，一開始我擦的時候都只聞的到酒精味，據說是身體太缺了XD 擦掉半罐以上之後最近沒有睡眠困擾需要擦它了。 後來得知他也能協助放掉小我與過多的思緒，再次買了他來認真擦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅流日共時：水晶的白世界橋</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</guid>
      <description>剛好在FB看到明天馬雅流日的提醒，對於這句話今天特別有感觸：如果，我們永遠都無法達到心中的「完美」甚至「完整」，那麼行動還有意義嗎？ 今天剛好工作上遇到挫折（流程圖畫很久結果還是一堆問題），並不是被責罵，而是沮喪“沒有達到自己想要的標準或結果”，在水晶白鏡的引導下我看見自己仍要求完美的這一面，但也在個人流日超頻白狗的印記下選擇了對自己情緒的包容與諒解，讓自己好好釋放，那麼隔天就能繼續努力，縱使永遠不完美，但總是能越來越好的；學著接受自己的不完美，就是一種完美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>完美挑戰白世界橋的共時性（月亮的黃戰士）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E6%8C%91%E6%88%B0%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B%E7%9A%84%E5%85%B1%E6%99%82%E6%80%A7%E6%9C%88%E4%BA%AE%E7%9A%84%E9%BB%83%E6%88%B0%E5%A3%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E6%8C%91%E6%88%B0%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B%E7%9A%84%E5%85%B1%E6%99%82%E6%80%A7%E6%9C%88%E4%BA%AE%E7%9A%84%E9%BB%83%E6%88%B0%E5%A3%AB/</guid>
      <description>共時性1：白世界橋的斷捨離  今天終於趕走懶惰的想法整理了衣櫃，把不穿的厚衣物都清出來整理，整理完之後赫然發現：今天是月亮的黃戰士，而挑戰是月亮的白世界橋，無意中我進行了斷捨離使它不再是我的挑戰，而是成為擴展的力量，覺得真是共時XD
  共時性2：白世界橋的連結  最近跟cathie討論爸爸開始有耳鳴出現的原因，一個可能是另一半太愛念，一個則是開始想為自己而活、所以不想再繼續聽外界的聲音，那時下意識我就覺得是後者。但今天我突然發現，其實我跟我弟、我媽分別都會偶爾唸他，當然其實都是為了他的健康著想，不過…會不會其實我也該減少這樣的行為，轉而用鼓勵的呢？ 然後今天在爸爸一如既往開車載我去搭高鐵的時候，我心裡想著cathie有說要多鼓勵爸爸、支持他做自己，於是跟他聊著工作上的事情，鼓勵他要退休找自己有興趣的事情做，不要被工作綁著。下車後我突然覺得…很感謝每次爸爸載我時，因為只有我們兩個，他偶爾會跟我聊聊他工作上的事情，這一段時光其實是很寶貴的，因為他並不是那種什麼事都願意說出口的人，要鼓勵他，這時候是最適合的。 我覺得很感謝，也很感動，自己察覺了這件事，就像察覺了應該在媽媽的生日卡中表達愛一樣，希望我哪天能有勇氣當面抱抱他們表達愛，這個議題是真的該好好療癒了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>馬雅標記
  今天4/16是N.S.1.34.10.13 N.S：天狼星 1：52年一週期，現在是第一週期 34：第34年（1987-2022） 10：行星之月 13：第13天    馬雅祈禱文
  韻律黃種子 我為了設定目標而組織 我在覺察中找尋平衡的方式 我讓生命展現開花的美好 隨著均等的韻律調性 我被自身的雙倍力量所引導    地球家族
  色彩家族依序：黃色（火）紅色（血液）白色（真理）藍色（天空） 宇宙流年是通道家族四個圖騰輪流 黃色與白色家族圖騰互為挑戰，紅色與藍色家族互為挑戰    波符智慧
   轉彎的能量特別強大（5超頻、9太陽、12水晶） →對應到自己：超頻藍夜（顯化豐盛與直覺力）、太陽藍手（創造與行動與療癒）、水晶白狗（友善與陪伴與愛）
  運用（第11光譜）位置的印記力量，去跨越（第02月亮）位置的印記力量，來獲得（第12水晶）位置的印記力量，最終達到（第01磁性）的目的 →對應到自己：運用紅月療癒淨化的力量，去跨越黃太陽關於愛與付出平衡的課題，來獲得白狗愛自己的能力，最終達到藍風暴蛻變的目的
    認識四季城堡與顏色能量
  Kin250~Kin54為白色城堡 電力白狗→愛 Kin55~Kin119為藍色城堡 電力藍鷹→轉化 Kin120~Kin184為黃色城堡 電力黃太陽→領悟 Kin185~Kin249為紅色城堡 電力紅蛇→啟動生命力   五座時間城堡
  順序都是以中間來看，右紅第一條，上白第二條，左藍第三條，下黃第四條 開啟能量到最後挑戰/使命是否完成  紅色城堡+紅龍波=雙倍紅色啟動能量  白色城堡+白世界橋波=雙倍白色淨化能量  藍色城堡+藍猴波=雙倍藍色轉化能量 白鏡波與藍猴波位於神祕中柱 紅蛇波與黃種子波大多居於綠色格子  黃色城堡+黃戰士波=雙倍黃色忙碌/收穫能量     製作自己的馬雅13月亮共時書</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情緒流動與內在小孩對話</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B5%81%E5%8B%95%E8%88%87%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%B0%8D%E8%A9%B1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B5%81%E5%8B%95%E8%88%87%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%B0%8D%E8%A9%B1/</guid>
      <description>最近一直覺得有情緒卡住，不論怎麼做就是無法流動，今天在用愛的頻率彩油搭情緒修護擦肚子，再搭心靈修護擦胸口，結束全部的花晶療癒後，開始放喜歡的冥想音樂，握著水晶對自己說話…
從一開始告訴自己承認想他也沒關係，覺得寂寞也沒關係，到忍不住掉淚（Angelic Lullaby這首真的是不知為何特別催淚 又會一直想到天使溫暖的光和翅膀的曲子），最後我不知怎麼的開始跟我每段覺得不容易時光的內在小孩對話，從國小國中的霸凌 到高中想證明自己拼命唸書 到大學在友情跟愛情中受挫 到出社會一開始工作壓力過大 到感情上的掙扎 一直到現在，一邊回想一邊告訴每段時期的自己很棒很努力了，鼓勵他們 稱讚他們 抱抱哭泣的他們，我也跟著不斷掉眼淚…坦白說這些事情我想過很多次，所以我一直覺得我已經接受並放下了，不過今天我才發現那個受傷的自己還在 只是我以為我好了。其實打這些字的時候我還是在哭，胸口有點疼，但我覺得這是一次很棒的自我療癒經驗，謝謝我自己願意接納自己 願意愛我自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒_後續追蹤與加強療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>今天老師一開始先問我最近狀態（我就回答剛換工作，有焦慮不安的心情，加上最近感冒），但老師感受到比起上次我現在有一股正向積極的能量，讓她覺得很開心。
焦慮不安的部份，老師從連結的畫面上看到，我在媽媽肚子時媽媽就容易緊張不安了，影響到我長大也帶著這個狀態。 建議日常中不斷去觀察自己狀態，有一點緊張也是好的沒關係的。 緩和方法則是深層呼吸（有意識的呼吸，鼻子呼吸嘴巴吐），然後吐氣時告訴自己緊張也跟著排出了。 另一個則是冥想：左手貼額頭，右手貼著後腦杓，想像會讓自己緊張的畫面三次（過去未來的事情都可以），然後做呼吸練習，想像將畫面像照片一樣變得越來越小。（我記得這個書中有寫） 這是一種預先排練的概念，先把擔心的事情預先在腦海中走過，實際上遇到時就會比較平靜了。
另外這次也療癒了身心同步的部份，使我的內在光源能夠連結，同步會牽涉到轉世的每一個自己，將這些自己結合成同一個存在，傳送愛與感謝給曾經的自己。
另外在療癒的過程中有發現我的潛意識覺得寂寞，老師協助用幸福的能量療癒了這部份。
許願冥想：先將願望用筆寫在紙上，想像腹部有運轉的馬達，臍輪創造的能量充滿自己整個氣場，一邊聽水晶缽一邊想像願望的畫面。 我寫的願望：我希望可以好好的順利工作，不太用加班，能不斷上課精進自己能力，替他人解盤或療癒。我想成為很棒的療癒師給大家愛與溫暖。
最後問說有沒有想問的，我問了我不知道為什麼一起上課學身心靈的同學都能看到或感受到能量，但我卻無法，不知道是什麼限制意念造成的？ 老師說在連結畫面中看見，我在亞特蘭提斯時代封印了能力，而封印是因為來自於心中的恐懼，因為我潛意識覺得自己做不到，才影響了靈性的能力。建議我多多將心打開，多多療癒與發現未知的自己。也要相信自己有跟別人不一樣的地方跟自己擁有的才華。也盡量平時多做深層冥想訓練靈性，可以配合老師的水晶砵音樂。
療癒結束後，老師好奇問我想當療癒師契機，我就回答從小就有想幫助人的願望，但不知道怎麼做，直到遇見了對的老師，踏入身心靈這行後，發現了自己的熱情所在＆找到方法去療癒他人。老師笑著說這是很棒的出發點，有空的時候會持續幫我做靈性的療癒的。
感覺後半段不知為何眼眶濕濕的XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅流日共時：光譜的白世界橋</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E5%85%89%E8%AD%9C%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E6%B5%81%E6%97%A5%E5%85%B1%E6%99%82%E5%85%89%E8%AD%9C%E7%9A%84%E7%99%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%A9%8B/</guid>
      <description>今天是個適合釋放的日子，早上發完文案後本來沒什麼特別感覺，結果因為下午感冒太不舒服，掙扎了很久還是決定臨時請假。 跟主管開口的時候不知道為何我居然會有點害怕，我在怕什麼呢？明明主管是熟人，我也知道他肯定不會拒絕，甚至講完他還擔心我走不回家…
因為車票買不到最剛好的，還有些空檔時間，於是我就決定去對面的公園走走、曬曬太陽，想說這樣感冒也可以好的快一點。 一邊走一邊思考我在怕什麼，結果走沒多久我腦袋就浮出「承認脆弱」這四個字，瞬間我就理解到“原來請病假對我來說是在承認我的脆弱”…然後我就一邊曬太陽一邊掉眼淚，還有一邊流鼻水😂 而且我有注意到我鼻塞跟流鼻水都是在同樣左邊，通常都是兩邊吧！而且鼻塞與流鼻水通常都代表平常被壓抑、無法宣洩的情緒，然後又在代表陰性力量的左邊，天啊…好一個釋放的日子。結果我就這樣待了十幾分鐘才離開公園去搭車，很謝謝我自己有覺察到不只是身體告訴我該休息了，還有流動釋放的部分。
P.S 結果來看，買不到剛好時間的車票也是剛好而已，因為買到的話我就不會覺察到了，真是神奇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新工作的焦慮情緒覺察抽卡</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</guid>
      <description>Q：為什麼我在新工作中這麼焦慮？
覺察花卡：又是叛逆心，我每次抽總會有一張轉化系列的XDD 磁波防禦讓我想到最近擦能量保護都沈澱，也許我有被外在環境影響了&amp;hellip;寧靜心的確是我現在很需要的狀態。
原型卡：我跟小溫討論到的是，我太希望自己能符合主管的期待（但事實上是我對自己的期待），我希望自己能用自己能力去引導或幫助別人，同時我也希望可以跟大家好好相處；但小溫有提到一個我沒有想過的面向，因為我一直認為自己該接收跟取代他做的所有事情，但實際上主管是會看人適合做什麼就放在什麼位置的，我其實是要幫忙做我擅長做的，畢竟我跟小溫擅長的東西本來就不一樣。
cathie的回饋：因為你都自己一個人獨立解決，然後你在一個新的環境裡面，又很希望跟大家有好的關係，然後又希望自己要表現得比別人好，成為一個像導師一樣這樣的角色。同時妳的內在潛意識也很獨身（就是會想要自己一個人學習，所以也代表你不擅長求救），這樣打架之下就會很累。
 Q：在新工作中我該怎麼做才比較不會焦慮、能比較自在？
cathie的回饋：中規中矩的把事情完成就好，不用太完美主義，或太高標準，然後要幽默好玩地看待，可以的話可以把焦慮的心情寫下來，好好的，有智慧的，暗喻的表達自己的想法。
 覺得原型卡真的很厲害，比起其他卡我抽了都比較像是安慰或鼓勵，原型卡就很直接，在這種比較需要知道原因跟解法的時候就很好用，真的要多練習～～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>筆記
  療癒：能量提昇與維持、釋放過往印記、陪伴自己現在的情緒 情緒是療癒的指標 創傷是以小孩意識出發，是在提醒人生課題 療癒師：信任個案能自我負責、把自己愛回來、看見真正的自己 「身體是看的見的潛意識，病症是靈魂慈愛的提醒，情緒是你的內在導航。」 人體的七層能量體 →覺得幸運，自己在長心智體的時候就開始接觸與學習身心靈與付出（應該會長比較好XD 默默發現我之外的人都已經在下下個階段了），今年走到靈性體所以決定了人生目的。然後會不會我追尋不來的靈性只是因為我還沒到長宇宙體的階段XDD    身心療癒師的心法&amp;amp;技法
  心法：   刻意練習對自己身心的敏銳度，誠實的接納自己 為自己下一個決定，自己親身驗證 跨越二元對立的思想 練習打開自己的心輪，以愛出發的給予，並信任自己的直覺 尊重並信任個案的歷程和選擇，信任個案的直覺 我們所有人都是一體的   技法：   自然療法的知識、身心對應的機制 使用身心探索和療癒工具 靈性和能量層的運作 熟悉脈輪和身心判讀的方法 療癒和轉化的方法 維持脈輪平衡、頻率和淨化自己    陽性/陰性力量與脈輪
  身心判讀─從脈輪三大區   理性區：6、7脈輪 感性區：前面的2、3、4、5脈輪 意志區：1號脈輪與後面的2、3、4、5脈輪   身心判讀─從陽性能量與陰性能量 陽性能量（身體右半邊）：   理性面、意志力、能力、力量和自信的展現 與外界互動的模式 和父親或者身邊親近的男性議題 身為父親或兒子的課題與情緒   陰性能量（身體左半邊）：   柔性力量、女性的特質、情感、感性、藝術的一面 面對自己內在的脆弱 和母親或者身邊親近的女性議題 身為母親或女兒的課題與情緒    陽性能量是生命力量的展現： 1號脈輪行動模式 3號脈輪情緒模式 5號脈輪表達模式 對於生存的恐懼→競爭或犧牲→無法表達或吞忍 沈重或瞎忙的生命品質←消化不良的情緒←表達不出的感受</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>最開始詢問主題時我回答自我價值＆自我要求完美主義的部份。 自己做的時候思緒仍然一直飄，沒有什麼畫面，偶爾意識差點遠去， 印象比較深刻的是胸口有一陣陣痛（有時會痛有時不會），其他有的部位是一下就不痛了（也有頭痛之類的），所以還好～ 下面放老師講解她看到的情況＆幫我做的療癒：
我是個古老的靈魂，在列穆尼亞＆亞特蘭提斯都有記憶存在。 之所以學身心靈會讓我覺得快樂，是因為起源於我當初在那些時代就是做這個的。
另外我的靈魂在列穆尼亞有很深的悲傷，因為我沒辦法保護愛的人也無法與愛的人相處&amp;hellip; 所以老師療癒了這部份的悲傷，把愛結合在一起。 另外我的心原本是封閉的，老師協助把我的心打開，重新接受愛的光源進入我的內心， 心漸漸打開之後有露出溫暖的感覺。
我的靈魂說：亞特蘭提斯時代的我是很快樂很幸福的。 且當我做自己喜歡的事情時，能與遠古時代連接在一起。
在接受這次的光源療癒後，我的繪畫等創作力可以更加地表現出來～ 老師也鼓勵我說我已經很棒很好了，每次聽到這種鼓勵我都會眼眶濕QQ
另外，老師有建議我疫情後去當志工，主要是那種無條件付出愛的行動能讓我充滿毫不動搖的信心。
另外療癒了幾個部分：
 靈魂深處的我對毀滅的亞特蘭提斯時代抱持有罪惡感，因此影響我會自我懲罰，這次傳送療癒讓這部份不再影響我。 傳送能量讓我能真正愛自己、溫柔的對待自己、真正的原諒自己、認知到自己是個很珍貴的存在。 對自我要求過高，影響了真我的平衡。 讓我的高我可以與小我結合，同步進行我的人生。 讓我被偉大的愛所包圍著，不用擔心任何不好的事情。 療癒小時候感受到的不安，一併消除。 療癒小時候感覺不被重視、想自我放棄的感覺。 讓我知道我是被無條件的愛所愛著也被無條件接受。 讓我能接受現在的我就是原原本本的我，不用有任何懷疑。 最後療癒了我的眉心輪，這部份與亞特蘭提斯時代有關，影響了我的創作、直覺、自信的問題；也療癒了我的頂輪。   這個療程包含一個月後的後續關懷，所以約了三月底會再做或聊一次（不曉得？），最近應該會觀察看看有沒有什麼轉變～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>畫畫迎財神</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%95%AB%E7%95%AB%E8%BF%8E%E8%B2%A1%E7%A5%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%95%AB%E7%95%AB%E8%BF%8E%E8%B2%A1%E7%A5%9E/</guid>
      <description>今天是期待已久的財神畫課程！ 一開始先從天使/財神/力量動物列表中直覺選出幾個跟自己有連結深又有幫助的， cathie會幫大家一個個測頻看連結強度，大於等於10的表示是最深的！ 天使我選到的都還好，力量動物則是沒什麼感覺，財神一開始直覺就是每天唱心咒的綠度母， 一測果然大於10，就是她了XD 還有測到文昌帝君也是～
接著就帶大家一起冥想接所有人的財神＆請財神給自己禮物， 我印象最深刻的就是一開始彌勒佛，我問他想給我什麼禮物時，他說 你看看腳下，我一看 有一朵綻放的花， 他又說 你往回頭看，我回頭 看到從我身後開始依序綻放了一整片的美麗花海，而且還發著光，那個動態的景象真的很印象深刻&amp;hellip; 綠度母則是給了我一朵蓮花，鼓勵我說我已經很棒了；文昌帝君好像給了我一本筆記本還是書？！也有一個財神給我一小袋錢（裡面也有可能是元寶，但我沒打開來看，只記得是金光閃閃的袋子），可是我忘記他是誰orz 其實大部分的財神我記得都不是給我禮物，而且也幾乎不是實體的，大多都是鼓勵我，讓我覺得財神彷彿覺得我不缺什麼，只缺鼓勵跟自信就可以活很好了，這好像也是（笑 冥想後的回饋發現大家的禮物反而都很多+都蠻實體的物品，跟我不一樣XD 然後彌勒佛給的禮物讓我也好奇去測頻，發現他也有10，果然也是我的財神之一呢。
下午的畫畫我就決定畫禮物了，財神我實在畫不出來呀&amp;hellip;於是我就畫印象深刻的彌勒佛與綠度母的禮物，只是彌勒佛給的那片花海實在不是我的功力能畫出來的XDD 蓮花也是畫了一陣子&amp;hellip;最後補上藍色的天空，結果好像比較像河XDD 最後這幅畫頻率660，沒有佛跟財神好像就沒辦法更高的樣子～
不過這幅畫真的超大，帶走跟家裡找地方放都不容易XDD 最後放上大合照～ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看書有感</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%9C%8B%E6%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%9C%8B%E6%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>宇宙是以極其完美的方式運行。你能觸及宇宙的完美，學習信任它是慈愛的，並不斷教會你成長和擴展所需要的事物。無論你生命中發生什麼事，每一種情況都在教導你你需要學習的課題，讓你變得更有力量。每件事的發生都用某種方式在幫助你展現自己最大潛能，喚醒你內在的力量，同時進展到一個新的精練層次。你可以學會認出每種境況所要教會你的事。當你認出自己學習的內容，就能帶著喜悅而非痛苦掙扎地，快速通過所有的情況。這真是個慈愛、寬厚、豐盛、有愛心的宇宙，你總是收到對你最好的禮物。
《創造金錢》
 我在思考，同事最近不斷請假+要我做他工作的事情，是為了要讓我練習喉輪的議題，讓我學會說出口拒絕…在這週白鏡我大哭宣洩的那個日子，我也清晰地看見了自己壓抑了多少情緒、我有多不尊重與善待自己。
我不斷告訴自己「只能這樣」「我應該體諒」，卻沒有想到自己的感受，讓自己陷入受害者情結。
現在的一切都是過去的思考形成的實相，或者說，是高我認為這樣對我最好一因為這個情境能讓我學到些什麼議題並成長。
現在公司的狀態，大概也是為了讓我更清楚知道什麼才是真的對我好、該如何善待自己，到一個更好的、我想要的環境去努力。
我對現在的公司有怨懟嗎？嗯，要說完全沒有太難了，但我仍然謝謝他教了我很多課。
想要更好的工作，就要先感謝現有的，對吧（笑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身體比想像中還聰明</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E9%AB%94%E6%AF%94%E6%83%B3%E5%83%8F%E4%B8%AD%E9%82%84%E8%81%B0%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E9%AB%94%E6%AF%94%E6%83%B3%E5%83%8F%E4%B8%AD%E9%82%84%E8%81%B0%E6%98%8E/</guid>
      <description>今天下午在公司突然down下來， 想到那些莫名其妙要做的事情（福委）、不平衡的待遇（被丟工作/同事請假）、想趕快離職的心情，不知為何就突然很想哭； 結果我的身體超聰明的，馬上讓我胃痛跑廁所，結果我在廁所一邊掉淚一邊拉肚子，把情緒都清理乾淨了！ 後來就真的好多了，沒有掉入那個迴圈，真的很感謝我的身體跟腸胃耶，常常幫我承接跟釋放情緒，晚上來繼續擦情緒修護花晶～～
P.S 最近也真的比較常拉肚子，下巴還瘋狂長痘痘，我的二三脈輪阿&amp;hellip;真的是被困在情緒這層耶orz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>統計2021年看過的書單</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882021%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882021%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</guid>
      <description>～各分類按照閱讀順序，最後總計今年看了21本書左右～
  身心靈/身心學相關
  《手作芳療噴霧魔法書》  評價：★★☆☆☆
心得：作者的確是寫了怎麼製作各種酩酊劑，不過看完還是覺得很難XD
 《神奇的自癒力》  評價：★★★☆☆
心得：算是描寫情緒都會累積在肌肉裡被記憶著，例如被背叛的情緒會被背部肌肉記憶，導致背部疼痛；算是我身心學的第一本書？XD
 《心念自癒力》  評價：★★★☆☆
心得：有各種心念練習，也有講到不少身心學的部分。
 《靈氣療法》  評價：★★☆☆☆
心得：嗯&amp;hellip;靈氣要看書學果然還是太難了，很難懂阿ry
 《能量七密碼》  評價：★★★★★
心得：看完能理解為什麼在排行榜上面、為什麼Cathie會推薦它─顛覆了很多以往我們認知的觀點，能以全新的角度去看待自己、看待生命中所發生的一切，算是很震撼的書。
 《生命的重建》  評價：★★★★☆
心得：因為對身心學有興趣，去問了Cathie而得知這本書是始祖，第一本簡體中文書就獻給它了XD 剛好在上完課之後才看它，所以很多觀點對我來說都是已知的了，但這本仍然給人溫暖的感覺，充滿著自我肯定句；而且有附上身心對照表很實用！
 《全人療癒》  評價：★★★★☆
心得：一樣是身心學相關的書（到底多愛看阿我），但作者是從比較科學的角度去解釋，這個觀點我覺得很不錯，很適合比較科學派又理性，但又想擺脫同樣困境的人看，應該會比其他能量或脈輪相關的書能接受吧。
 《全方位身心覺察自我療癒轉化生命全書》  評價：★★★★☆
心得：對於脈輪與身體部位對應的身心課題有很完整詳細的解說，可以當工具書來看～！
 《情緒陰影》  評價：★★★★☆
心得：對於56個原型有不同面向的解讀與舉例，我覺得是一本適合想更多了解原型卡的人！
 《遇見 轉化生命的澳洲花晶》  評價：★★★★☆
心得：與全方位身心覺察自我療癒轉化生命全書是同一個作者，這本書對於一直有在用花晶＆喜歡花晶的人來說也是很棒的工具書，可以一邊擦一邊自我覺察～
  正念相關
  《冥想正念手冊》  評價：★★★★☆
心得：讓我入門正念的書，顛覆以往我對冥想的看法，正念練習也是讓我發現新大陸（第一次終於減輕頭重的問題），忍不住很快就想向朋友推廣它的好了XD
 《正念減壓的訓練》  評價：★★★★★</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖誕心靈手作小聚</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%81%96%E8%AA%95%E5%BF%83%E9%9D%88%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%B0%8F%E8%81%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%81%96%E8%AA%95%E5%BF%83%E9%9D%88%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%B0%8F%E8%81%9A/</guid>
      <description>先放一張大家的大合照陣樓～
期待這堂聖誕心靈小聚很久了，還特地買了聖誕餅乾包成12份小禮物想給來上課的學員XD cathie也特別準備了紅酒，不過我還是喝一小口就不行了，真的無法接受酒味哈哈
先選一顆主石，第一眼就是這顆帶有彩虹的粉晶，然後cathie就帶著我們冥想跟水晶連結～ 我不像大家都有畫面或是聽到聲音等等，我好像都偏向浮現文字（不太確定有些是思考的還是直覺） 特別有印象的是，問個性時浮現的詞居然是「剛強」，粉晶通常是溫柔的吧？！ cathie就說可能它覺得我太溫柔，需要更多的力量XDD 然後喜歡的淨化方式是「曬太陽」，嗯的確很符合它剛強的個性www 名字取了粉晶天使，我覺得是很溫柔美麗的名字～～
之後就開始努力塞其他水晶進去，原本主要選了淨化的白水晶跟給力量的黃水晶，後來還是塞了粉晶、藍晶石、大顆紫水晶，甚至兩根白水晶柱協助放大能量XD 後來調精油選主要效果是愛與療癒，成分是：佛手柑+薰衣草+安息香，聞起來像梅子的味道XD 最後大家就開始裝袋拼命拍照哈哈哈，沒想到亂放燈還被說很有美感？！
cathie真的很會拍，我很難滿意自己的照片說XD 拍了一張我跟小溫做的合照～他的主要是紫水晶，需要直覺跟靈感XDD 最後再放一張一起做水晶擴香的大家合照！ 大家都很好相處很好聊，還努力幫我把小點心吃完或拿走XDD 覺得今天這堂課真的超開心療癒的，希望以後多一點這種課程～Merry Christmas </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>臼井靈氣一階工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%87%BC%E4%BA%95%E9%9D%88%E6%B0%A3%E4%B8%80%E9%9A%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>因為課程教的基本上都是實作，手勢等都在講義裡，這邊就只寫心得～
Day1
今天因為太晚出門，結果遲到了半小時，跟老師說不好意思後一直很在意&amp;hellip; 跟小溫邊討論邊腦內畫冰山，不過說真的知道在意他人想法是課題但就很難解orz 結果到的時候發現居然學生只有我們兩人！！（時間還剛好是天使數字1:11） 老師也是兩個人，之前做過遠距的老蝦老師+說話聲音很好聽的小咪老師。
關於靈氣的歷史跟概念因為有講義所以就省略不寫，很快就進入實作， 今天主要是練習幫別人做正躺＆趴躺時的手勢，以及兩次老師的點化～
我不論是正躺還是趴躺都不舒服（大笑 正躺腰懸空，趴躺頭轉右邊跟扭到一樣，真的需要軟軟的床阿～～ 明天練坐著應該會比較好吧&amp;hellip;
正躺時我是跟小溫互相幫對方做，被做時除了覺得小溫的手放在眼睛跟耳朵時特別熱以外沒什麼感受， 幫小溫做的時候則是覺得左邊身體都特別酸痛，像是手臂、肩膀等等。 趴躺則是老蝦老師幫我們做，我們幫小咪老師做， 趴著的時候我沒什麼特別感覺，幫小咪老師做的時候則是覺得手麻麻的， 然後在下背/腰/膝蓋有覺得一瞬間被電到？然後腳底手特別麻～
驚訝的其實是老師們給的回饋， 老蝦老師說幫我做的時候有發現我不時肌肉在放電，這是在放鬆的訊號， 但也表示我平常可能太緊繃才會這樣～我就回應說因為最近開始找工作，下週要面試XD 還有提及心輪的部份可以多做一點，我想是因為這兩天胸口特別容易痛吧&amp;hellip; 還在思考是不是工作上的感受不平衡造成的。
小咪老師完全就是視覺型耶，分享了滿滿的畫面， 印象最深刻的是她說一開始覺得身體冷， 我走過去開始做頭部後她的右偏頭痛就好了！！有這麼神奇？！ 接著她看到很多可愛的白色小花，整個畫面像在春天一樣很舒服～ 之後背部到臀部好像是一階階的純白色瀑布， 最後是金色三角形的樣子（憑印象記錄） 而且過程中有看到「溫柔」「穩重」的字，所以雖然不熟但她覺得我應該是溫柔穩重又細心的人&amp;hellip; 這的確是周圍人給我的評價？！但經由靈氣可以感受的出來也太神奇了吧&amp;hellip;
 Day2
今天流程是先學幫別人做，姿勢是坐在椅子上的，我覺得這個至少不會腰酸背痛🤣 只是快睡著比較累XD
被小咪老師做的時候，頭跟眼睛一樣熱熱的，之後就一直快睡著，其他部分感受還好，但最後被順氣場時第三次有瞬間感受到一股能量的流動（！ 做老蝦老師的時候手是一陣陣電流，跟昨天做小咪老師的不太一樣，而且左手感受比較明顯，最後到腳踝有電流開關越來越強烈的感覺，怎麼回事XD
小咪老師做我們時給的回饋是，頭到肩膀是緊張、緊繃的，到臍輪是感覺溫柔溫暖的，膝蓋跟腳踝感覺是穩重、有行動力、順利的，照著自己的步調去走就可以了，覺得蠻感動的QQ 但小溫的下半身居然是冰冷的，給的感覺是加油，不是不夠好的那種，而是可以加快速度去前進那種~看來之後要幫他擦一號花晶在下半身了！
老蝦老師被做時給的回饋是，我跟小溫的能量是不太一樣的感受，都是穩重的，但他比較厚實，我的比較輕飄飄XD 感覺好神秘
接著是點化~然後自己幫自己做， 幫自己做我覺得沒什麼感覺，不過從肩膀開始就想睡覺了，感覺適合失眠做XDD 最後再點化一次之後就是複習（正面＆背面），結束整個課程~
回家作業是要回去自己對自己用靈氣連續做21天不可中斷，一有哪天沒做就要重來，天啊🤣 要努力每天做40分鐘，看看能不能讓感知力更進步~
筆記： 四次點化主題不同，分別是：身體、情緒、智性、靈魂
 相關課程： [[20210605 第一次體驗遠距靈氣]]
相關書籍：
標籤： #臼井靈氣 #靈氣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水晶砵梵唱靜心</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>6/27 水晶砵梵唱靜心-1（線上）
 水晶砵的老師感覺很厲害，知識豐富又會很多不同的療癒工具&amp;hellip;！
不過這次礙於網路的關係，第一首之後的都有點斷斷續續，在聽第一首的時候感覺眉心輪那邊有點緊緊的，頭也有一點痛，之後因為被影響就沒辦法專心了orz 不過老師居然說要多送我們面對面兩小時再聽一次＆體驗看看，人也太好QQ
  7/4 水晶砵梵唱靜心-2（線上）
 今天在開始水晶砵之前播影片介紹了兩個實驗：
同頻共振實驗：看著原本混亂、各自頻率不同的鐘擺，竟然隨著時間會自己調整頻率到跟大家一致&amp;hellip;覺得很神奇XD
水結晶實驗（生命的答案水知道）：以前就有在學校看過這個實驗的簡易版，但重看仍然覺得很感動&amp;hellip;會莫名的讓人想哭XD 水是一面鏡子，對它投以愛與感謝會結出很美的圖案；但投以恨跟污辱則會產出很可怕的圖案。 不管是用文字、話語甚至心念，都能改變水甚至自身周圍的頻率。
水晶砵過程：這次蠻想睡的，一直差點睡著，也剛好這次音訊比較ok沒有影響太大：）
  7/17 水晶砵梵唱靜心-3（線上）
 今天又可惜被網路影響了，果然還是要現場阿～～～
不過老師說今天砵敲起來悶悶的，感覺有心輪的課題，然後分享老師自己目前也在走心輪（沒辦法相信無條件的愛，被小時候家庭影響信念覺得愛是要有條件交換的），聽了之後覺得真的是共時性耶，因為小溫也有心輪的課題&amp;hellip;
加上我今天還點心輪蠟燭，也太巧XD 火一直很大，燭芯又燒成開花的樣子w
  7/31 水晶砵梵唱靜心-4
 終於可以約現場的了！
看老師開車揹了四個水晶砵來真的很辛苦，現場的震動頻率真的跟線上真的差很多，
聽第一首時感覺整個身體發熱，第二首末的時候意識游離、感覺自己好像不處在這個空間XD
第三首開頭的時候胸口有點痛&amp;hellip;這次是第一次我盡可能跟著唱，不知道是不是真的效果有差。
不過這次的感受真的不同以往，覺得很棒，也跟老師約了下一次贈送的 &amp;lt;3
很喜歡這個老師，也決定上他的水晶排列＆基礎風水課了，期待八月～～
  8/14 水晶砵梵唱靜心-5
 今天依然是很想睡XD
第一次嘗試敲砵跟磨砵，一直怕傷到它不敢大力敲哈哈，不過磨砵時的震動真的比用聽的還強烈，覺得水晶砵真神奇。
下次被老師約去校外教學（？）看看老師師父那邊賣的各種水晶砵，可以聽到各種聲音感覺很值得期待呢。
  9/4、5 校外教學+水晶砵梵唱靜心-6
 今天見識到牛哥的老師！有種說不出來的厲害感！
比想像中親切，而且從言談中可以感受出來對水晶砵的熱愛，還拿了好多顆不同的水晶砵給我們看、敲砵跟磨砵，甚至也讓我們嘗試，去體會各種不同的聲音。
這裡面我最喜歡的是一顆藍色的海洋水晶砵，有點忘記名字了&amp;hellip;好像是有像大海那樣包容淨化的能力，那個聲音我覺得特別美！
這次小溫還被特別稱讚越來越會磨砵，有天份XD 當初拉他一起上課真的是對的。
隔天早上我們就照慣例（？）的水晶砵靜心，只是這次比較特別是做動態靜心，主要是一邊磨往下脈輪的那顆水晶砵，一邊試著唱頌類似ㄣ或是ㄨ的音，去跟他共振；我覺得我還是需要練習把聲音往下帶，不然好像最多都卡在喉嚨～胸口？！還有磨砵仍有點難掌握訣竅，需要再多練習XD
不過小溫看起來很投入，也被牛哥稱讚很認真，替他感到開心～～
  9/23 水晶砵梵唱靜心-7
 今天牛哥磨了新的曲子，感覺一開始有點頭脹脹的，後來好像靈魂飄走不在這裡的感覺（？），一直努力抓回身體XDD
後來牛哥就自由讓我們磨跟敲砵，好像有越來越習慣的趨勢～沒想到最後牛哥還給回饋，說聽了我跟小溫磨覺得心輪暖暖的！
  10/23 水晶缽梵唱靜心-8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>馬雅生日：11/26 光譜之月 對應到喉輪 黃色收成之周    基本印記計算方式
   主印記+調性：用查網頁/APP的，然後對應到卓爾金曆，看主印記在第一排第幾個。
ex 黃種子在第四個   挑戰/拓展印記：如果大於10，就主印記-10；如果小於10，就主印記+10；如果是0，那就是黃太陽。 ex 4小於10所以+10=14，卓爾金曆的第14個印記就是白巫師   支持印記：19-主印記。 ex 19-4=15，卓爾金曆的第15個印記就是藍鷹   隱藏推動：21-主印記。 ex 21-4=17，卓爾金曆的第17個印記就是紅地球   引導印記：這個要看主印記的調性，一點家族的就等同主印記，兩點家族的就下數12，三點家族的就下數4，四點家族的就下數8，沒有點只有線的就下數8。 ex 我的主印記調性是韻律，屬於一點家族，因此我的引導印記與主印記相同   家族印記：找到主印記（Kin）後往上找到一點的。 ex 韻律的黃種子Kin84，往上找到一點的就是藍風暴   調性：主印記、引導印記、支持印記、挑戰/拓展印記都是一樣的調性，只有隱藏推動不一樣，算法是主印記+隱藏推動會等於14。 ex 我的韻律是6，隱藏推動就會是8，也就是銀河星系（的紅地球）     PSI印記（平行時空的我）計算方式
  以馬雅生日去PSI表對應找出中間的主印記，剩下四個則同基本印記計算方式。 ex 我的馬雅生日是11/26，對應PSI表就是行星的紅天行者     對等（高我）印記計算方式
   先查馬雅生日座標，以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex 11/26對應到月亮曆表，是在H3‧V3 → 9+63+87=159   用主印記的Kin值查空間矩陣，再以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex Kin84對應到H6‧V20 → 68+84+79=231   用主印記的Kin值查共時矩陣（特別注意只看灰色的部份），再以這個座標分別去查時間/空間/共時矩陣，得到的三個數字相加 ex Kin84對應到H4‧V9 → 80+4+84=168   最後將這三個數字相加，然後一直減260直到小於260 ex 159+231+168=558，558-260-260=38   回卓爾金曆查對應到哪個主印記 ex Kin38是水晶的白鏡   剩下四個則同基本印記計算方式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花晶療癒諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>今天做了久違的花晶療癒諮詢（含在按摩VVIP專案裡面的），針對最近狀態不好&amp;hellip;
有注意到自己容易肩膀酸痛（尤其左肩）+這週一直拉肚子，可見壓抑太多情緒＆承受不屬於自己的責任。
一開始我就知道是跟工作有關係，但聊一聊講完工作上發生的事情（原本專案沒了又被指派麻煩的任務，而且沒先被告知），加上抽牌的結果，cathie一說我才發現，原來我都只是講出事實，沒有講出我真正的情緒！
而且有時候說出口不是為了解決問題，而是一種宣洩與釋放。 我其實並沒有察覺到自己真正深層的想法是：我沒有被尊重，我找不到自己的價值感。 這跟去年我第一次做生涯諮詢是一樣的問題&amp;hellip;！（原來這個課題重複不斷的以不同面貌呈現XD） 只是當時cathie建議我不一定要在工作上找價值感，但看起來我仍會尋求這件事XD
理性與感性─講出事實但沒講出情緒（也沒察覺到，該寫冰山了） 叛逆心─明明想反抗卻壓抑沒說出口（放棄，覺得說了也沒用） 寶貝肌膚─與人的邊界失衡、吞忍情緒在第三脈輪（一看到這張就想到寶寶霜～）
 但這個根本的原因並不是要在哪裡找價值感的問題，而是我仍在尋求認同。我需要有事情證明我的價值感，所以我才會如此在意。
之後我們談了一些我小時候的事情，想找出價值感低落的原因， 講到國小國中被罷凌跟住在阿姨家的故事，才被點出其實我可能小時候就是高敏感族，容易與人共感。這有好有壞，好是在同理心比較高，壞是在容易被影響。 我現在就會因為想幫別人，容易共感他人的情緒，但又發現自己能力不足幫不上忙，無能為力之下加深自我價值感低落&amp;hellip;有時候則是太急著想幫但對方還在原地，這我必須接受每個人有它的生命歷程，也許就是要跌個幾次他才甘願XD
我需要學習對自己的身體說：「這是他的情緒/課題，不是我的」「所有不舒服的低頻能量都離開我」
 然後在擦花晶之前，cathie先幫我用鼠尾草淨化一次，結果黑的果然都是左邊，還有後背居然也黑！
接著先抽看看現在最需要療癒的脈輪是什麼，是頂輪。 這張卡給我很溫暖放鬆的感覺，像是一個人靜靜的看著書～
 印象花晶擦了：
 情緒修護-協助釋放累積在身體裡的情緒（擦左邊頸部～肩膀/腋下/腹部） 7號-頂輪（擦太陽穴/髮際線/滴頭頂） 意識轉化-轉化掉頑固抗拒的身體意識（擦髮際線/滴頭頂/胸口/背部） 財運之星-給自己力量（腹部/手腕） 4號-心輪（胸口） 花晶霜-緩和一下身體，畢竟一次釋放不少  很神奇的是擦情緒修護在腹部時，我居然左上背部開始痛！ 原來我累積在腹部的情緒，從背部釋放出來了～ 後來也有痛左下背部～上背部，表示這是3跟4脈輪的議題比較多（壓抑情緒/自我接納）。
擦7號時頭居然脹脹的有點痛，所以擦了意識轉化讓他軟化， 接著改胸口痛所以擦4號，最後擦花晶霜緩和XDD
根本到處痛，覺得很好笑，但同時也很感謝身體願意讓這些情緒出來，才能真的化解它。
這邊也注意到我平時擦花晶都太快了，沒有仔細去感受，其實應該每個都慢慢感受、去觀察，這樣也才不會累積到很多了才發現。
然後在7號花晶再買一罐跟情緒修護之間，最後選擇買情緒修護XD
 最後擦完再抽一次，居然還是頂輪，但這次是純粹療癒頂輪的牌，這張看起來充滿光芒很美。
不過都抽到頂輪也代表我有很多情緒累積，還有我正在面對我的生命課題（價值感）。如果現在逃避，之後也會以其他方式再呈現，所以不如現在好好面對與轉化吧！
 最後的最後（？）想說來抽個原型卡，問如何提昇自己的價值感：藝術愛好者、導師、驅魔者。
藝術愛好者跟導師的確是我現在有在做的，但我的重點在於驅魔者。
要驅別人魔之前必須先驅自己的，這也呼應到我做服務或練習時都沒有收費這件事。這會讓能量不平衡，一直給予沒有收到回饋，也會讓對方福報降低，甚至雙方無法豐盛。而沒有收費這件事其實也代表我認為自己是不值得收錢的，又回到價值感的問題了。
我想&amp;hellip;之後來整理一下可以提供的服務好了，費用可以隨喜沒關係，但的確，我一直信心不足，所以不敢收錢；我要相信自己是值得的！
不過，原來我一直以為自己是給與收有平衡的人，沒想到事實上我給出卻不敢收阿&amp;hellip;
 不知不覺打了好長的紀錄文XD
再次感謝cathie的療癒與讓我覺察，感謝身體替我承受也願意釋放，感謝花晶的能量協助我，
感謝小溫的陪伴與支持，感謝弟弟跟身邊的朋友讓我看到自己該面對的課題，感謝所有的老師們。
療癒果然是一條很長很長的道路，也許永遠不會有盡頭、不會有完全結束的那一天，可是只要一直不斷往前走，就能看見不斷蛻變、美麗的自己。
期許自己能夠保持初心繼續前進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生首次卜卦</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8D%9C%E5%8D%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8D%9C%E5%8D%A6/</guid>
      <description>第一次體驗卜卦（梅花易數），覺得很神奇，過程其實就是邊想問題邊抓那個豆豆XD
然後老師會看當下時間&amp;amp;抓的數量，來去算出卦，而這個卦其實就是讀取訊息再由老師翻譯（？）…所以這其實都是自己的起心動念XDD
這次卜了兩題，覺得蠻準的，而且我喜歡老師以內心感受的角度去解讀，而不是直接告訴我對錯，我剛好不喜歡二分法XDD
 第一題：我做電商領域的工程師未來發展如何？
  是可以走，但是應該也待不長久就會辭職XD
  是個穩定有錢賺的工作
  雖然這是我的專業所在，但其實我並沒有真的喜歡做，就是抱持著好像專業在這就做這個&amp;hellip;的想法，所以萬一有別的領域賺錢超過這行會秒轉行XDD
  我是有貴人運的，難怪我都遇到很好的主管！然後繼續做下去也是有升遷機會的
   第二題：我如果走身心靈的未來發展如何？
  目前還不是時候，我仍覺得自己處在學習的階段
  我是想做也能做的，但我對自己沒有信心，覺得學的還不夠能當工作甚至當老師教別人，也有點猶豫不決；需要多累積經驗來培養信心
  身心靈的話可以嘗試跟自然或木相關的（因為卦是木），借助自然的東西來傳達跟療癒，像是香、精油/花晶、花藝、藝術、人文素養方面之類的，然後會比較屬於嗅覺與觸覺系（這我真的沒想過）
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一點體悟</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B8%80%E9%BB%9E%E9%AB%94%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B8%80%E9%BB%9E%E9%AB%94%E6%82%9F/</guid>
      <description>傍晚時問了cathie朋友遇到的問題（問逃避就一直睡這件事）， 但cathie說必須先釐清他是想睡才睡還是不想睡仍睡？因為不同面相會有更深的議題在裡面，如果不先釐清是沒辦法解決的&amp;hellip;
聽到這個回答在思考時（直覺）突然發現我最近自己的狀態並不好， 所以去做了愛自己跟感恩自己身體的冥想（潮汐APP裡提昇幸福感系列中最後兩個）， 一開始做的時候就默默流淚了&amp;hellip;就一直掉淚的狀態。 那種流淚是像釋放情緒的感覺，發現自己好像不自覺隱藏或忍耐了某些東西，表面上沒事，但實際上有事。
說真的幾乎每次冥想都只想睡覺或飄走的我，很難得能完全專心做完一輪&amp;hellip;！ 也可能是這次的感受比較深刻吧，這兩個冥想練習真該常常做才是。
最後靜下心之後想想，發現我其實又陷入只看表面就相信別人說的這件事了，完全是小我的傲慢阿XD 而且自己狀態不好還是急著想要幫別人，真的是該想想驅魔者或神聖小孩這兩個原型才是～～
雖然我並沒有完全找出這陣子的原因，但能想到的大概就是被身邊人的負能量影響+對工作上的擔憂吧（決定離職但又有點不安），幸好下週有水晶缽靜心課，原本的SPA也改為天使畫畫課，再加上週末腦波松果體SPA，相信能夠淨化跟療癒我吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使的神奇占卜指引（線上）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</guid>
      <description>這堂是臨時加入的，而且原本來不及XD 晚了半小時才加入～
但因為剛好發現最近狀態不好，需要天使跟抽牌幫忙，在Cathie跟Queena的建議下就趕來上這堂XD
點著米迦勒之盾的能量蠟燭陪我上課～
  自我覺察過程：覺察、辨識與接受（情緒）、理解。
  分享的話：鏡子很髒的時候，我們並不會誤以為是自己的臉髒；那為什麼別人隨口說出糟糕的話時，我們要覺得糟糕的是自己？ From蔡康永
    抽到這張牌我的感覺是，天使並沒有直接告訴我我為什麼狀態不好，而是給我鼓勵，感覺能夠在未來展翅翱翔在天際，一邊看會莫名的想哭，也不知道為什麼。
  Queena的解牌：持續走這條路，慢慢的就會看到結果，雖然未來還不明朗，但天使鼓勵妳繼續往前走。
    請天使給我現在這個狀態想對我說的話：大天使麥克覺得我過度擔憂了，事情會往好的地方發展，只需專注在喜歡跟想要的事物就好。
  跟剛剛的同學都抽到這張，真的是太巧了，這一定是同頻共振XDD
    最後天使的祝福：記得愛自己、相信自己多一點。
  這張是上次小溫上大天使冥想課跟同學一起抽到的牌，結果這次又來，今天好神祕阿～～
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使療癒藝術畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%99%82%E7%99%92%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%99%82%E7%99%92%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</guid>
      <description>今天因為SPA按摩被臨時取消，就跑來畫天使畫，
這次大多憑感覺畫，也沒有想什麼主題（除了已預定要畫天使在畫面中，而且要是金髮XD）
原本想要呈現溫暖的感覺，結果最後覺得好像有點孤單&amp;hellip;？
老師則說看起來翅膀很有力量，但卻感覺沒有信心的樣子，面對著自己的心。
抽到的獨角獸卡竟然是上次神奇天使指引課同學抽到的卡！
這次換他想告訴我要對自己有信心一點，要相信自己了！
標籤： #手心境界 #天使 #藝術繪畫</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字解盤初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>生命數字可以：了解自己（天賦與限制/靈魂藍圖/生命目標）、經營關係（如何溝通與合作/愛的課題）、突破生命，成就他人（如何療癒自己/自我轉化，豐盛自己/累積智慧，利益他人/服務他人）。
  生命數字的意義：數字沒有優劣（數字來自靈魂的約定，無好壞）、不標籤化（後天種族/角色/經驗/信仰都可能影響本我）、走向靈魂的高階（每個數字的修煉皆有程度等級，可能活出低階也能活出超越）。
  數字123身體 456心靈 789靈性 0擴大（5是中間數字，對應人體的心輪）。
  每個數字都有的人，通常很聰明，能力好，也會想面面俱到，累死自己。
    （國曆19930527）我的主命數：9，先天數：1、2、3、5、7、9，後天數：3、6，星座數：3。 （農曆19930407）我的主命數：6，先天數：1、3、4、7、9，後天數：3。 （527）限制數：5。 空缺數：4、8。 單/雙數：我幾乎都是單數，代表陽性力量比較多。 0放大：國曆在5，農曆在47（關係上的議題）。 國曆：外在跟行為9表示我是有大愛想幫助別人的，農曆：內在跟想法是6則表示我其實是只幫助身邊比較親密或是我覺得可以幫助的人（或有條件的幫人）。   生命數字盤：圈數越多能量與課題就越重（超過3容易走向負向，但運用的當則是成為天賦），沒有的數字就是比較沒有這個天賦跟課題 主命數：生命課題。 先天數：與生俱來的天賦/上輩子的我/累世的習性。 後天數：後天會慢慢浮現的天賦、完成先天數課題的工具。 空缺數：沒有的力量/也沒這個課題。 限制數：一直不斷被困擾的議題有可能源自原生家庭。 如果被先天數的負向卡住就可能無法完成主命數的課題。 什麼數字都有的：比較不知道自己喜歡什麼或可以做什麼。 112、224、336是卓越數，課題雖然難但突破的話最後可以達到卓越    課程心得
 國曆3+6=9，農曆3+3=6，再加上還是卓越數336，真的完全就是滿滿3跟6的能量阿XD 而且6跟9剛好都是需要修煉付出無條件的愛，再加上3的溝通&amp;hellip;完全就是要傳達愛阿！好適合做療癒師阿！我果然是被程式耽誤的（誤 3的課題我覺得剛好比較早修到高階了，所以反而是全然的想要探索內在深層的自己，也沒有像以前很害怕孤單寂寞。不過表達（喉輪）的部份可能還在練習中～ 6的完美主義課題還在修當中，但是已經比以往休息會有罪惡感好多了，現在可能就剩下一點&amp;hellip;對於藝術的堅持？XD 療癒自己則是一直在進行中，但說真的要付出卻完全不在意任何回報對現在的我來說還是有點難&amp;hellip;。 9完全就說明了為什麼我腦袋靜不下來（大笑），但自從學了正念冥想之後這情況已經好多了，不太會再覺得頭很重無法放空（雖然還是不容易）；容易與他人情緒連結我覺得是耶，連動畫或小說裡面的人物都能讓我哭了XD 現在應該已經進入高階的修習靈性當中，但我的靈性天賦到底去哪了&amp;hellip;67脈輪比較開是真的嗎！？還是我還要再努力一點時間呢&amp;hellip; 336→感情會是人生中很重要的門檻，這部份我覺得也許從我的感情中可以看出一點端倪：第一任委曲求全以為是愛，遇到第二個真心喜歡結果最後沒在一起還跟別人在一起了（失戀的痛），第二任在一起的太快+價值觀不合+對方愛太沈重，現在這任也是從一開始在意前女友的事情，到有許多不成熟的部份與過於依賴對方，最後到現在能夠一起成長努力與放下。真的是一路走來XD
限制數5讓我想到我小時候一開始應該是活潑的，但後來被許多父母的框架限制，像是女生要乖、要文靜有氣質、穿裙子打扮的漂亮&amp;hellip;等等，也許因為這樣，小學的時候反而變成一個文靜乖巧的小孩了。
國曆外在缺4&amp;hellip;理性邏輯跟規劃我覺得我內在是有的，所以我外表看起來果然不像理性的工程師吧（笑）。用身體感知世界也許對應的就是花晶讓我特別有感覺吧？ 國曆跟農曆都缺8的我真的是對權力一點兒都不感興趣耶XDDD 農曆內在缺25感覺讓我沒有那麼敏感，不然應該是很容易受傷的，我比較多的傷害可能都是想出來的？
這次上完生命數字初階課學到的比想像中還多，而且比想像中還喜歡！ 馬上興致勃勃的等朋友找我解盤～期待明年開進階課可以學到更多！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description> 課程心得部分
 覺得自己很幸運也很有緣份，在去年十月的時候上了一堂身心平衡工作坊（=這堂的前導課）， 進而在很早就認識脈輪與接觸花晶，結果在這堂課裡面就稍微能分享一些長期（？）擦花晶之後的感受與心得給同學們XD 而且那堂前導課後來都沒有再開了，一直沒辦法推薦朋友去上哈哈哈～
這次上課時Cathie也有提到靈魂急轉彎：靈魂藍圖的概念， 我從《能量七密碼》得知這個概念之後就非常喜歡也深信不疑；稍微用自己的方式介紹一下：
在出生之前，我們的靈魂都開了一場會，決定今生要修習的課題是什麼， 而那些出現在我們周圍的人通常也是參與會議的人；比如會議決定了今生要學習如何去愛， 於是有個人舉手說 我來幫助妳修煉這個課題，於是他成為妳某一任拋棄妳的前男友。 這一生發生的事情都是靈魂選擇的，不斷重複出現的那些則是要提醒你，一直到你終於看到他了、終於學會也克服了這個課題，他才會消失。 而每個人都有很多課題需要去覺察、去學習、最後因此而成長。
我最早知道自己的課題大概就是同理心跟學會原諒，畢竟在小學跟國中時就遭遇罷凌，那時真的差點想自殺， 但幸好我熬過來了，也在高中的時候遇到感情很好的朋友，那時我也不知怎的開竅覺得那是一件值得感恩的禮物，為了讓我學習。大概也有人是經歷過這種事之後就自暴自棄的吧，我能想通真的很幸運。
不過後遺症還是有的，就是對自己很沒有自信，再加上高中曾成績很好過+從小看著爸爸就很努力工作的關係，讓我深深相信人就是要很努力很努力才行，變成一個完美主義者。
明明沒有人逼我，我就是會逼自己認真不能耍廢，而且沒自信讓我不論多努力都無法放過自己&amp;hellip;直到去年考日檢前的身心諮詢，加上擦了好一陣子的3號花晶，我才終於從這個困境中擺脫出來。
真的很神奇，一開始擦3號花晶時我那幾天都一直拉肚子耶XD 但就每天擦腹部每天告訴自己：我是有信心的、我是有能力的，加上1號花晶給我的安全感，現在很自然的就不會有這些念頭了，
花晶的神奇大概也是讓我下定決心學這套的原因之一吧（在用花晶之前其實我是學精油的，嘗試用精油來解決身體上的問題，有些的確有效，但都不持久，結果用了花晶之後整個回不去阿，買一堆精油放在那邊哈哈哈），不論是之前常常跟Cathie聊天講自己的狀況或是上課時身心學的介紹，都讓我更恍然大悟身體病痛時其實是想表達什麼。
不得不說身體真的很聰明，如果我們好好對待它、情緒穩定，它也會好好的回應我們。
不斷的感謝在踏入學身心靈之前，我就因為公司的健檢報告而開始大幅改變飲食習慣與嘗試運動，那張報告真的太重要了，根本是人生的轉捩點阿XDD 在我開始對身體好之後，病痛減少了，我也比較能感受到能量商品，完全是時機正確阿～～
 最後面Cathie有提到薩提爾的冰山理論，我其實沒有特別去找議題來寫，但我剛好上課後幾天回一個常來找我談心的朋友訊息時，意外的用層層推論的方式找到自己的源頭&amp;hellip;那時想舉自身例子告訴她對於事情有情緒常常不是對方的關係，而是被踩到傷口。
舉例：已讀不回 有人是根本不在意已讀不回的，因為他不會被引發什麼受傷的經驗，所以無所謂。 比如說我以前在意已讀不回（行為），被已讀不回時會覺得焦慮跟受傷（情緒）。除了我重視他，背後原因是我怕自己做錯什麼讓他討厭所以才不回我（觀點：有很快回應=喜歡我），而我為什麼怕被人討厭？源自於我沒有安全感，沒辦法完全信任別人（期待/渴望：有人能給我安全感讓我信任他），也對自己沒有信心。所以真正的根本原因並不是他已讀不回，而是他誘發了我對自己的脆弱。
&amp;hellip;寫到這裡去搜了一下薩提爾的冰山理論有沒有什麼書可以看，就找到了李崇建老師即將上市的《薩提爾的對話練習：以好奇的姿態，理解你的內在冰山，探索自己，連結他人（十萬冊融冰紀念版）》XD 連Cathie推薦的身心學始祖書**《生命的重建》**一起購入，又有書可以看了（灑花
之前看過的**《神奇的自癒力》《心念自癒力》《能量七密碼》《過度努力》**這四本跟心理學或自然療法有關的書也都特別推薦，覺得都是很棒很有幫助的書！ 身心學跟自然療法真的是越學越有趣，希望繼續接著上進階療癒師課程，努力看書進修自己，有一天我除了幫自己也能幫助身邊的人。 期許大家都能在療癒的路上找到真實的自己，並給自己一個溫暖的擁抱。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原型卡解讀師初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E8%A7%A3%E8%AE%80%E5%B8%AB%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>關於原型卡
   原型卡是拿來看性格、覺察（用來探討冰山理論下層的淺意識）的，不是占卜。
  目標是平衡光明與陰影面，凡事不是只有絕對二分法。
  光明屬性：原型被運用在好的地方，或是覺察到自己正在該原型中。
  陰影屬性：原型被運用在不恰當的地方，通常是過度使用該原型或出於私利使用。 （會感覺自己不斷重複舊有經驗，導致同樣事情一再發生）
  當我們老是注意别人陰影，那是因為它觸動到自己某個陰影面向。 我們天生會將看不到自己的地方，投射到別人身上，這是小我的一種本能的防衛機制。
  對於陰影面，我們必須先接受它，才能改變它。譴責不能將我們從困擾中解脱，只能使之加劇。
  原型可以大致上區分為：角色/真理/解救他人/武裝/特殊能力/恐懼/追求。
  學習覺察情緒：生理上/思維想法上/行為上。
   名詞解說
   投射效應：人們假設他人與自己有相同屬性、愛好或傾向，常常認為別人理所當然知道自己心中的想法。
  共時性：無法用因果論解釋的「有意義的巧合」。
   作為療癒師
   在幫助個案之前先靜心，讓自己維持在平靜的能量。
  幫助的出發點應是「愛」，有一句話能幫助到個案就很好了，不追求準確度或是期望他馬上改變。
   榮格的名言
   榮格：「你外在的世界，是你內在世界的投射。」
  榮格：「你没有覺察到的事情，就會變成你的命運。」
   基礎諮詢技巧
  建立關係 了解來意 專注傾聽 同理理解 聚焦問題 與個案確認問題 透過牌面引導更多（5W1H） 為個案賦能   神聖原型藍圖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法解盤</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</guid>
      <description>《基本印記》
主印記（別人對我的感覺）：黃種子
  特性：很努力的想要成長、想要學習各種東西
  目標：往下扎根、覺察自己真正想要走的路
  引導印記：黃種子
 特性：自我摸索、自己跟自己對話  支持印記：藍鷹
 特性：做足功課來完備自己的不足  挑戰印記：白巫師
  特性：活在當下、領悟、提醒黃種子跟內心對話
  有努力的時候就會變成拓展印記
  隱藏推動（平常不會使用想用時會被激發出來）：紅地球
 特性：確定之後就能穩穩的往目標前進  家族印記：藍風暴
 特性：總是想要追求更好、一直變化/突破/成長   《PSI印記》平行時空的我
主印記：紅天行者
 特性：探索、有滿滿的好奇心想要去學習  家族印記：黃種子
 《對等印記》第五次元以上/高我靈魂
主印記：白鏡
 特性：放大檢視一切、往細節鑽研、看見真相/未知  引導印記：白狗
 特性：愛自己  家族印記：藍手
 特性：做中學   《女神印記》想成為的完美的自己
主印記：白巫師
 特性：能真實面對自己的心、開始領悟很多、想要的都能馬上顯化出來  家族印記：紅月
 特性：感受/情緒上的流動讓它順其自然   《人生波符》
  人生目的：藍風暴 學習成為蛻變的自己、在風暴中優雅的看待一切</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次體驗遠距靈氣</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</guid>
      <description>因為疫情的關係，實體課通通無法上了，原本的課程也全部延期，於是開始考慮各種線上課程&amp;hellip;
這次挑了一個之前就有在追蹤的靈氣老師，因為他的方式感覺都是跟大自然接觸、爬山相關，
而且以前還是工程師呢！感覺讓人蠻好親近的。（結果老師聽到我現在是工程師之後一整個開心的覺得有同伴）
雖說如此，我還是不太習慣線上上課，還好最初沒有視訊，可以純通話，而且很幸運的是一對一，降低了我初次上課的緊張感。加上事前有說要找個喜歡的音樂，我就放了很輕鬆的自然音樂！（youtube搜尋：清晨鳥鳴聲聲滿滿正能量）
老蝦老師意外的很聊的來，一開始就先聊我學了什麼身心靈、分享我喜歡什麼書，還有他自己的歷程故事，
差點聊過頭XD
 進入到課程環節，這次主要是用雙手替自己施展靈氣，前面會唸一段類似導文的句子，大意就是請指導靈或天使指引我進行這樣。
然後順序是從頭開始（蠻驚訝不是從腳底開始）：眼睛→太陽穴→耳朵→後腦杓→脖子→胸口→腹部→骨盆→膝蓋
要做的就是閉著眼睛，用雙手放在身體的部位上（或是隔空也行，看每個人喜好，像老師喜歡隔空感受能量的流動，但我因為擦花晶的關係習慣放在上面，雖然我都有嘗試看看XD）
每個部位大概三分鐘，期間其實我沒有什麼太大的感覺，偶爾覺得手溫溫的而已。
但是做到最後的膝蓋時，莫名的腦中浮現了一些風景畫！
一開始是右邊有一座路燈，左邊是樹林，中間是湖泊或海洋，總之是靠近海岸的那種地方&amp;hellip;（這是印象最深刻又出現最多次的畫面）
接著的都比較模糊了，但基本上都離不開海邊，或甚至是在海上。
跟老師說了之後，他問我幾個問題 是不是在台灣？妳有在裡面嗎？裡面有其他人嗎？我的答案都是否XD
然後給我的感覺就是很舒服的，說不定一解了最近無法親近大自然的苦吧。
老師說蠻開心我有看到畫面的，其實我也很驚訝，至少我之前做天使靈氣之類的也從來沒有畫面跟感覺&amp;hellip;
但這次居然有，而且還是很舒服的風景畫，真是太好了w
最後再跟老師小聊一下，我覺得之後我還會繼續嘗試這個老師的課，老師也說很希望未來可以見到我～
有報名真是太好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇見我的內在小孩：原型卡體驗課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</guid>
      <description>從去年錯過好幾次原型卡體驗課，這次終於有機會參加了！
而且在上這堂之前很早就買好原型卡也報名初階課程了XD
一開始先介紹原型心理學、榮格、原型卡是什麼，還有每張卡分別都有他的光明與陰影面。
然後先靜心，連結內在小孩，並選擇畫面上六張裡面的一或兩張，我選擇的牌是神奇小孩。
沒有選擇的其他牌也可能是自己內在小孩的其中一面，只是抽到的牌是代表目前影響最深的，而這個也會隨時間跟心境改變XD
神奇小孩在光明面是顯示很樂觀，認為什麼事都有可能，而且會很具體真的去實行；陰暗面則是覺得有可能但逃避根本沒去做（比如幻想坐著錢就會從天上掉下來XD）；還好我完全是前者XDD
 下一個就是來抽自己的三個內在小孩了！連結他看看他想告訴我什麼～
結果我抽到三張根本差不多的牌（都是陽性力量很強的哈哈），分別是解放者 戰士 反抗者。
這三張想告訴我的是，我現在可能有太想拯救他人的狀況，或是在職場想努力改變讓公司變得更好，這本身立意良善，但也要學著不要那麼看到別人痛苦就想救or站在前鋒哈哈，可能會累死或忘了自己，所以也要回頭去擁抱脆弱的自己才行。
 最後一個則是抽如何療癒我的內在小孩： 神聖小孩 開創 破壞者
前兩張是在告訴我學習跟上課、還有幫助別人能療癒自己，但我剛好提早確定這有效所以一直在這條路上走，只是最後一張的破壞者，是要提醒自己要注意是否有自責的狀況&amp;hellip;這個我需要再想想。
 這次體驗課只有兩個小時覺得好短！還好初階課會介紹74種全部的原型，超好奇的～～
標籤： #手心境界 #原型卡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>療癒星空畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E6%98%9F%E7%A9%BA%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%99%82%E7%99%92%E6%98%9F%E7%A9%BA%E7%95%AB/</guid>
      <description>第一次畫星空畫（最近好像很流行，到處開課），
上次畫馬雅藝術畫實在不是很滿意，這次再度挑戰，疊了幾層後終於滿意了…
很喜歡彩虹色所以還是堅持要畫多色🤣
上層天空裡面還是藍綠紫組成的，只是後來刻意調成不那麼明顯w
最後抽到的牌，我自己覺得是告訴我很努力嘗試了，Cathie則說她覺得牌在跟我說我表現的很好了…莫名感動🥺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大天使神諭卡工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>15位大天使
  麥達昶：脈輪淨化、調頻、立方體
  聖德芬：先知、音樂天使、傳遞訊息、調頻
  米迦勒(麥克) ：勇氣、能量、斬斷恐懼、與守護有關
  加百列：傳訊、創作與靈感、孕育、協助海底輪~生殖輪
  烏列爾：智慧、文案、學術相關、協助胃輪、和平象徵
  夏彌爾：尋物、找工作/伴侣、掌管心輪、天使月老
  拉菲爾：治療、平復焦慮、豐盛的意識、掌管眉心輪、學身心靈
  約菲爾：風水、空間、美感、園藝、釋放批判
  爱瑟瑞爾：死亡天使、協助度過悲傷、引渡亡靈、放下對已離去人之悲傷
  亞列爾：大地天使、動植物相關、風、物質層面的豐盛、加速吸引力法則
  耶利米爾：從困境中協助克服困難、仁慈、釋放受害者心態、回顧課題
  拉吉爾：巫師、神秘學與靈性學、開啟第三眼、強化靈性直覺
  拉貴爾：関係天使、調停、與溝通有關、重視公平正義
  薩基爾：記憶天使、教育、憐閱&amp;amp;仁慈、釋放不原諒
  漢尼爾、月亮/金星天使、協助找回自然療癒、活出自己、精進技能、欣賞自己的美、水晶（月光）
   12脈輪
  星系門戶（金） 麥達昶天使：開啟時可接受宇宙之光
  靈魂之星（白） 瑪利爾天使：紫紅色、高度覺知和大地連結間取得平衡
  業力輪（灰） 克里斯提爾天使：純粹、完美的白色、向更高智慧開啟
  頂輪 約菲爾天使：對靈性的奉獻
  第三眼 拉菲爾天使：心靈療癒、高等心靈發展的力量</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乾燥花蠟燭蠟片</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B9%BE%E7%87%A5%E8%8A%B1%E8%A0%9F%E7%87%AD%E8%A0%9F%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%B9%BE%E7%87%A5%E8%8A%B1%E8%A0%9F%E7%87%AD%E8%A0%9F%E7%89%87/</guid>
      <description>今天超幸運只有我跟男友，完全是可以放鬆聊天的小班制！
原本生理期第一天不太舒服，到這個環境就沒事了，真的是充滿能量的地方 &amp;lt;3
一開始很開心到處剪乾燥花，還一直挑很香的薰衣草，結果蠟片太快凝固一直來不及擺XD 蠟燭插滿小洋甘菊超可愛～～怎麼看怎麼療癒！！
第一張照片是我跟男友做的作品合照，第二張則是我做的(另一個蠟片是打算做來送朋友的生日禮物，雖然好像沒做很好有點表面凹凸不平orz)；之前做的蠟燭都還沒燒完就一直做新的，永遠點不完，真是個大坑XDD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅藝術畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</guid>
      <description>這次上課初步了解自己的馬雅曆還有個人特質，
黃種子的有目標性真的很像我，沒有目標的人生對我來說不可能XD
後面畫畫的部分我也不知道自己在畫什麼，原本主要是畫黃種子的，後來感覺變得像太陽跟海平面(？
老師說看我畫的能知道我是個清楚自己目標的人(鳥飛向種子)，飽滿的土壤也代表我在各種嘗試充實自己，朝向彩虹跟開花的那一天。
我還是覺得自己不太會畫畫XDDDD 手作還是比較適合我，但老師從畫中看到的我也確實是目前的我，馬雅曆也挺有趣的～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生第一次做生涯諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>原型卡抽的是我的性格上的天賦，分別是 導師、良師益友、連結者；下面三張則是一直篩選到最後我認為人生中最重要的三件事。
導師跟良師益友其實都是在指引別人方向的人，但是又跟講師不一樣，是一對一的；而且如果我只抽到一張，那表示可能機率50%而已，但同時抽到兩張的我，表示目前的我真的天賦就在這裡。不過我沒有抽到療癒師，那可能是以後再繼續努力就會轉變的方向。
至於連結者，意思是我很適合做橋樑，像是人際關係之間的橋樑，或是像我會積極分享上課內容心得，鼓勵身邊的人一起去上課學習這件事。
我覺得這三張都蠻符合我的狀態，蠻驚訝的…
我其實也蠻驚訝原來一開始在選擇人生中重要與不重要的事情時，我捨棄了一般人會選的：有房有車、美滿的婚姻、有後代，是因為無形中受到爸爸的影響。因為知道他為這個家犧牲，連帶讓我也不知不覺認為結婚就是必須得犧牲自己的某些東西，但其實並不是這樣。而我最開始毫不猶豫丟掉的就是 沒事做XD 毫不猶豫拿起來的就是 有健康的身體XD 對現在的我來說，健康的身體比什麼都重要，不健康要怎麼達成我想做的事情呢？但如果我都是因為心靈影響身體的話，那我只要能找出方法讓心靈平靜，自然而然身體就會好了。
另外我的生命數字不論農曆或國曆都是6 &amp;amp; 9，表示充滿愛的課題，滿滿的3也表示我有很多溝通方面的課題…但是這個結合原型卡，其實表示我是很適合做一對一諮詢的療癒師。
天賦結合興趣，居然剛好是完全一致沒有衝突的，甚至也能達成我人生中重要的事情。
仔細回想，從以前開始的確蠻多人會找我訴苦，也有人從我這裡得到認同或甚至改變了，現在有時也會有人覺得我好像很擅長聊天交朋友，其實我只是喜歡聊天、發現對方的需要、然後給他他想要的東西而已。
我可能不一定擅長安慰跟解決問題，但是給予認同感跟傾聽是我擅長的。
結論其實是，我並沒有不喜歡這份工作，而是我受不了閒下來。我需要做的其實是找出為什麼沒事做會讓我焦慮、讓我覺得自己沒有價值&amp;hellip;。
 10/25 後記：
看到一篇文章讓我覺得猛然醒悟，原來老師要我每天晚上花晶敷在胸口，謝謝自己的身體努力了也承受了我很多情緒，是一種善待並解放自己的方式。
明明對別人都可以很友善，那為什麼對自己就要求那麼多呢&amp;hellip; 我有一次在工作坊的時候問學生：「如果你們想跟一個人建立良好的關係，那你們會做什麼？」
他們告訴了我好幾個答案，例如陪伴他、跟他說話、理解他、照顧他、關心他、幫忙他、送他東西⋯⋯等等。
於是我接著問了另一個問題：「你們剛說的這些事，有多少件你們曾經對自己做過？」大家全都面面相覷，「如果你們很少，甚至沒有對自己做過這些事，怎麼可能跟自己的關係好呢？我們都知道要對別人做這些事，但為什麼我們卻幾乎不這麼對待自己呢？」
https://buzzorange.com/vidaorange/2020/10/21/health-try-to-release-the-perfect-frame/?fbclid=IwAR2g3ywd9fJsQUvRR-CqoWPc2mco0M8RdUBB1pMW1v8l2uPOazvh1pk9i8c</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身心平衡工作坊-找回最自在的自己</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>今天上課學了脈輪跟花晶與自我覺察，花晶真的超神奇的，
下課時就忍不住帶了我最有感覺的一罐(純淨極光)走…
我跟老師說我最近睡不好的問題比較嚴重，而且我的思緒很多很雜會一直想事情導致失眠，然後我擦了這罐之後…腦中奔騰的想法都消失了，直到下課現在腦袋還是清淨的，從來沒有這種感覺過！！
話說，已經不是第一個老師說我適合當心靈治療師了，不論是之前的精油芳療或是這次的身心療癒，難道我其實是被程式耽誤的心理治療師嗎🤣
下次更深入的課程費用蠻高的，讓我再想想XD
不過有送一罐花晶，想要選氣結的幫爸媽按摩肩膀跟膝蓋&amp;hellip;等明年開課再煩惱！
今天使用花晶前後抽的卡牌分別是冷淡跟支持，後者真的說中我的課題…了嗎？
我一直認為來這世上就是要幫助別人的&amp;hellip;
這堂課開啟了我對脈輪跟澳洲花晶的了解與興趣，還有更多心理學/療癒課程的興趣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字芳療調香課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</guid>
      <description>這次課程先講解了什麼是生命數字、還有每個人生命數字有的天賦&amp;amp;課題，最後再依自己需求調配精油。
我是9號人，據說是最圓滿的大師數字XD
特質是親切善良、特立獨行、追求心靈上滿足、很有靈性、常常是他人人生導師。
而我的天賦數字是3&amp;amp;6，生命課題是找到自己所想要的、學習表達自己、學習無條件的愛。
目前聽起來我應該過了初階到了中階了，再努力的話就可以變大師了(誤
這次調香以我需要的為主，所以用檸檬+茉莉+檀香，味道蠻好聞的～～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜歡的名言</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%96%9C%E6%AD%A1%E7%9A%84%E5%90%8D%E8%A8%80/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%96%9C%E6%AD%A1%E7%9A%84%E5%90%8D%E8%A8%80/</guid>
      <description>「不是等到富足了才想到去付出，而是因為自己缺少了什麼就去付出些什麼。」
 「The moment you are satisfied is the moment you stop challenging yourself.」
 『真正的互補，是「對方的樣子也是你喜歡、想成為的樣子」，或是「對方想成為的樣子也和你相仿」，在心理學上我們稱做「理想我相似性」（Ideal Similarity）…』《在怦然之後 關於愛情的16堂課》。
 「人並不會因為時間而成熟；令你長大的，是那些走過的路、犯過的錯、以及身邊的人留下的美好。」
 人生在世總有非常多的「過不去」，以前我總以為「真正的原諒是讓傷害在心裡面停下來」，後來又聽過：「原諒不一定是放下那個傷害你的人，而是不再期待過去有任何的任何改變。」
 「堆砌你人生的不是在工作中做了什麼，而是在工作之外，你從生活中累積了什麼。」
 「一個人的努力會被看見，通常不是他做了很多的事，而是他做了很久。一件事情會成功，通常也不是做的人走對了路，而是走過很多的路。」
 「人真正勇敢的地方，是知道自己的侷限，但仍有勇氣行動，去改變自己。」
 「人不是因為變老才停止學習，而是因為停止學習才變老。」
 「有一天，或許你會發現，最感動的不是你完成了，而是你終於鼓起勇氣開始。」
 「若是開始明白，每個人都很不容易地在面對自己人生的課題，也有必須修習的挑戰，那就沒有人是「真正的敵人」；沒有人的存在是為了做你的敵人，為了嚇你、針對你，或是刻意要讓你難受。」《療癒孤寂》
 「上天沒有給你想要的，不是因為你不配，而是你值得擁有更好的。」
 「人生只有走出來的美麗，沒有等出來的輝煌。」
 「當你真心渴望某件事時，全宇宙都會聯合起來幫助你。」
 「時間管理不是要你做更多事；相反地，是要你做生命中最有意義的事。」
 「如果生命是一座森林，所謂的完整，就是能夠穿透自己如樹影般的陰影，然後看見，陰影的背面亦是光明。」By海苔熊
 「我覺得『後悔』這兩個字很奇怪，因為如果你是一個很認真的人，每一個當下你都是盡全力在活著，就算是回頭來看，事情沒有完美，可是你盡力的話，你要後悔什麼？像我有時候回頭看，我人生有些時候繞了很大的圈子才做到別人很簡單一步就可以到的事，『早知道&amp;hellip;我為什麼要繞那麼多圈』，可是我沒有辦法後悔，就算時光播回去那邊，那時候的我還是只能那樣，因為我以為我是在走直線，誰知道走成地球一圈。如果每一個時刻你都是盡力的，那你可不可以肯定你自己一直都很努力？」By鄧惠文
 在《心靈貨幣的力量》一書中提到：「其實提升你的富裕最簡單、最直接，也最有回饋的方式，就是心存感謝。感恩和心臟一樣，是一 種肌肉，你越去用它，它越有力量。你發現越多值得感謝的事，你值得感謝的事也會越多。在你要求更多的東西以前，要先感謝你所擁有的。如果你對自己手上現有的東西不甚滿意，你對你之後得到的東西也不會太開心。感謝是一個遠遠超越要求的禱告，因為在感謝的同時，你也確認了自己的富裕。這是人生中最強而有力的冥想。那些練習感謝的人是世上最快樂的人，而他們透過自己的發現，也成為世上最富有的人。」
 「You can’t wait until life isn’t hard anymore before you decide to be happy（你不能等到生活不再艱難時，才決定要快樂）。」
 「傷害你的人，不是比你強大，就是比你弱小。如果他比你弱小，寬恕他；如果他比你強大，寬恕自己。」
 詩人魯米：「你的任務並不是尋找愛，而只是尋找和發現，在你自己裡面為了反對愛而建立的所有障礙。」
 「得到豐盛的關鍵是，以無限的思維面對有限的環境。」– 瑪麗安娜‧威廉森</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
