<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生命數字 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97/</link>
    <description>Recent content in 生命數字 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生命數字進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>兩天的上課前分別抽的牌，同樣在眺望遠方，覺得Day2右邊的牌有種離理想更近的感覺～
  五大階段數
  先天數有0代表更容易連接宇宙與更高次元的智慧（冥想時出現）：我農曆有兩個0，國曆只有1個0，居然會是身體比頭腦更容易感受，所以容易頭腦想不透為什麼但身體有感覺&amp;hellip;真的是到處都證明我是有靈性跟感知的耶！太驚訝了！    靈魂等級
  0~10歲
  13/4外在是個乖小孩，10/1內在是個有主見的小孩，但小時候是內在小男孩比較明顯，為了符合爸媽期待的乖小孩而忍著那些想法與意見；爸爸剛好國曆主命數是3媽媽國曆主命數是1，感覺剛好是他們的結合！ 55/10/1有1的可以做解盤引導別人，但因為我是在小時候，所以代表我有這個能力，可是最終是要作主命數6跟9的療癒，解盤只是協助了解自己或他人的過程，最後還是要走到療癒；覺得難怪我一直對脈輪身心學這樣的療癒特別有興趣，也一直還想學其他的療癒方式～ 36/9也許因為是靈魂等級5所以不會抗拒這個去無條件付出愛的課題，但33/6的溝通與教育部分，可能因為是靈魂等級3所以呈現&#39;&amp;lsquo;我知道要修但我不知道為何？&amp;lsquo;&amp;lsquo;的樣貌，也比較沒有信心去當老師教人，但好像不只一次冥想都有看到在教課的畫面XD 這次也發現爸爸外在30/3，歸零使的他不擅長表達，可是內在28/10/1顯示他是有主見的，而媽媽剛好是外在28/10/1，因此爸爸可以藉由懂他的媽媽（互為內在男人/女人）來向我們傳遞事情，難怪爸爸常常有事情不自己說，都要透過媽媽&amp;hellip;真的是太可愛了XD 不過媽媽外在的28/10/1也顯示對我來說她比較強勢，因為4的乖小孩規範其實也都是她給我的限制，像是女生就要怎樣啦～之類的，所以媽媽對小時候的我也影響比較大。   10~20歲
  外在的44/8靈魂等級只有1，所以大概是目前這個年紀最會阻礙我的，而對我來說4的組織+8的領導的確也是難題，比起帶領他人我更想要在幕後阿？！不過說起來在工作上要負責專案與管廠商，大概也是在修煉這個課題，難怪我覺得很難&amp;hellip;不過我想慢慢努力，越來越有經驗之後會變好的！   0~100歲
  課堂上有聽到33/6對於感情沒有什麼興趣，覺得剛好我的36/9同樣是付出愛的課題所以不致於這樣XD 但認真說起來之前的感情都傾向去&#39;&amp;lsquo;拯救&#39;&amp;lsquo;對方，直到現在我覺得跟小溫才是真的互相扶持成長，這大概就體現在修這個課題往高階走吧。 內在33/6雖然靈魂等級只有3，可是外在36/9靈魂等級有5，所以可以用頭腦去帶領內心，說服自己無條件的付出愛～ 36/9是五級靈魂但33/6是三級靈魂，3的溝通課題對我來說就是組織文字沒問題，但說出來就有問題，剛好是頭腦清晰但潛意識卡住，所以明明知道怎麼說但說出來就不順XD 但我其實覺得我有慢慢變好的趨勢，比起以前更容易自在的表達一點了，可能還是需要多多練習～   40~60歲
  外在的27/9跟主命數一樣是9號的課題，而內在的26/8剛好也象徵無條件付出才能豐盛，綜合起來看只要持續的走身心靈的道路，持續的學習、付出愛，就不難修這個課題，而且應該已經差不多在提早修這階段了（40-7-7=26歲，而我學身心靈大約在兩年前開始，時間上吻合的），畢竟跟主命數原先的課題很相近！而且27/9還是七級靈魂！   60歲之後
  剛好都是沒有藍圖要自己創造的，雖然靈魂等級不高也許會害怕，但我其實之前一直覺得退休後的生活會很美好欸，想要瘋狂學一堆礙於平日時間無法的課程，反而是有提早在描繪夢想的XD    內在小孩冥想
   藉由冥想來認識自己0-10歲的階段數呈現在內在小孩身上會是什麼模樣
  一開始看到心輪的門是有敞開一部分的，有縫隙從裡面透出光，而走進去是美麗又無邊無際的草原，有花朵、有樹木、有動物，天氣很好；走著走著看到自己的內在小男孩，他是一臉憂傷的，站在旁邊看起來像在忍耐著什麼，可能想做什麼～但又被阻止，我走去抱抱他、鼓勵他是個乖孩子，但也可以做想做的事！接著牽他去找內在小女孩，小女孩看起來就很純真又無憂無慮，而且在開心的跳著舞，於是我們就三個人一起跳～漸漸的小男孩也露出了笑容。最後他們融合成為另一個小孩（性別應該還是女生），有著蝴蝶翅膀跟觸角（？）的小孩，能夠在天上飛～
  看到靈魂等級是內在小女孩比較高（5），難怪內在小男孩（2）是被帶領著的～也讓給內在小男孩去呈現去修行此課題。
    連接神聖助力冥想：耶穌基督
 因為比較常連接綠度母（修煉慈悲），這次選擇了感覺更難（？）也不熟的耶穌基督。耶穌基督在我的宇宙與純淨白光（不斷提昇頻率到帶點彩虹與鑽石光）中呈現的是一個白髮蒼蒼的老人模樣，很慈祥和藹的摸了我的頭，我們也給彼此擁抱，此時是有種想落淚的感覺&amp;hellip;然後他給我的禮物是一個沒看過的開花植物，球根型的，感覺是可以深深紮根在土裡的那種，他要我把這個美好意念的種子種在心理，時時去灌溉它，讓種子可以好好發芽成長。最後我們互相對對方說&#39;&amp;lsquo;我愛你&amp;rsquo;&#39;，就謝謝他來到我面前了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字初階複訓的覺察</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93%E7%9A%84%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93%E7%9A%84%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</guid>
      <description>這次看複訓的影片檔覺得cathie講到了更多之前上課沒提到的，每個數字都多做了不少筆記，
也有一些新的覺察與想法，記錄下來：
  我的數字盤中天生缺8，象徵的是權力＆豐盛＆顯化，但從馬雅盤來看， 我覺得黃種子某方面來說雖不是像藍夜或黃太陽那樣明顯豐盛的能力，但也是一種只要經過努力就能收獲成果的豐盛呀～ 白巫師也給了我顯化的能力，有種剛好互補的感覺w
  之前想說我在馬雅盤中完全沒有白風（包含女神/對等/PSI），那怎麼總是被說文字的力量很強呢？ 結果這次注意到數字3的能量其實就是溝通，原來是在這呀！
  我喜歡將學過的一起結合，生命數字跟馬雅曆有時也有互相對應的地方，解盤時一起解有時還會是彼此的助力，很有趣XD
   1號人 → 紅龍 2號人 → 紅月 3號人 → 白風、藍猴 4號人 → 黃人 5號人 → 藍猴 6號人 → 黃星星、白狗 7號人 → 白巫師 8號人 → 藍夜 9號人 → 黃太陽  如果跟原型卡做對應也不錯&amp;hellip;？   1號人 → 孤單小孩、國王、父親、受傷小孩 2號人 → 母親、受害者 3號人 → 說書人、永恆小孩 4號人 → 騎士、工程師 5號人 → 享樂主義 6號人 → 療癒者 7號人 → 隱士、神祕主義者 8號人 → 富翁、煉金術士 9號人 → 天使、救世主   6號人在感情上容易吸引需要被照顧/療癒的另一半 → 而我的確在農曆主命數就是6，每一任都是這樣XDD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字解盤初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%A7%A3%E7%9B%A4%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>生命數字可以：了解自己（天賦與限制/靈魂藍圖/生命目標）、經營關係（如何溝通與合作/愛的課題）、突破生命，成就他人（如何療癒自己/自我轉化，豐盛自己/累積智慧，利益他人/服務他人）。
  生命數字的意義：數字沒有優劣（數字來自靈魂的約定，無好壞）、不標籤化（後天種族/角色/經驗/信仰都可能影響本我）、走向靈魂的高階（每個數字的修煉皆有程度等級，可能活出低階也能活出超越）。
  數字123身體 456心靈 789靈性 0擴大（5是中間數字，對應人體的心輪）。
  每個數字都有的人，通常很聰明，能力好，也會想面面俱到，累死自己。
   （國曆19930527）我的主命數：9，先天數：1、2、3、5、7、9，後天數：3、6，星座數：3。
  （農曆19930407）我的主命數：6，先天數：1、3、4、7、9，後天數：3。
  （527）限制數：5。
  空缺數：4、8。
  單/雙數：我幾乎都是單數，代表陽性力量比較多。（比較壓抑情緒）
  0放大：國曆在5，農曆在47（關係上的議題）。
  國曆：外在跟行為9表示我是有大愛想幫助別人的，農曆：內在跟想法是6則表示我其實是只幫助身邊比較親密或是我覺得可以幫助的人（或有條件的幫人）。
    課程心得
 國曆3+6=9，農曆3+3=6，再加上還是卓越數336，真的完全就是滿滿3跟6的能量阿XD 而且6跟9剛好都是需要修煉付出無條件的愛，再加上3的溝通&amp;hellip;完全就是要傳達愛阿！好適合做療癒師阿！我果然是被程式耽誤的（誤 3的課題我覺得剛好比較早修到高階了，所以反而是全然的想要探索內在深層的自己，也沒有像以前很害怕孤單寂寞。不過表達（喉輪）的部份可能還在練習中～ 6的完美主義課題還在修當中，但是已經比以往休息會有罪惡感好多了，現在可能就剩下一點&amp;hellip;對於藝術的堅持？XD 療癒自己則是一直在進行中，但說真的要付出卻完全不在意任何回報對現在的我來說還是有點難&amp;hellip;。 9完全就說明了為什麼我腦袋靜不下來（大笑），但自從學了正念冥想之後這情況已經好多了，不太會再覺得頭很重無法放空（雖然還是不容易）；容易與他人情緒連結我覺得是耶，連動畫或小說裡面的人物都能讓我哭了XD 現在應該已經進入高階的修習靈性當中，但我的靈性天賦到底去哪了&amp;hellip;67脈輪比較開是真的嗎！？還是我還要再努力一點時間呢&amp;hellip; 336→感情會是人生中很重要的門檻，這部份我覺得也許從我的感情中可以看出一點端倪：第一任委曲求全以為是愛，遇到第二個真心喜歡結果最後沒在一起還跟別人在一起了（失戀的痛），第二任在一起的太快+價值觀不合+對方愛太沈重，現在這任也是從一開始在意前女友的事情，到有許多不成熟的部份與過於依賴對方，最後到現在能夠一起成長努力與放下。真的是一路走來XD
限制數5讓我想到我小時候一開始應該是活潑的，但後來被許多父母的框架限制，像是女生要乖、要文靜有氣質、穿裙子打扮的漂亮&amp;hellip;等等，也許因為這樣，小學的時候反而變成一個文靜乖巧的小孩了。
國曆外在缺4&amp;hellip;理性邏輯跟規劃我覺得我內在是有的，所以我外表看起來果然不像理性的工程師吧（笑）。用身體感知世界也許對應的就是花晶讓我特別有感覺吧？ 國曆跟農曆都缺8的我真的是對權力一點兒都不感興趣耶XDDD 農曆內在缺25感覺讓我沒有那麼敏感，不然應該是很容易受傷的，我比較多的傷害可能都是想出來的？
這次上完生命數字初階課學到的比想像中還多，而且比想像中還喜歡！ 馬上興致勃勃的等朋友找我解盤～期待明年開進階課可以學到更多！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字芳療調香課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</guid>
      <description>這次課程先講解了什麼是生命數字、還有每個人生命數字有的天賦&amp;amp;課題，最後再依自己需求調配精油。
我是9號人，據說是最圓滿的大師數字XD
特質是親切善良、特立獨行、追求心靈上滿足、很有靈性、常常是他人人生導師。
而我的天賦數字是3&amp;amp;6，生命課題是找到自己所想要的、學習表達自己、學習無條件的愛。
目前聽起來我應該過了初階到了中階了，再努力的話就可以變大師了(誤
這次調香以我需要的為主，所以用檸檬+茉莉+檀香，味道蠻好聞的～～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
