<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>療癒練習 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
    <description>Recent content in 療癒練習 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>愛的光源療癒練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description> 11/6
 今天想說拿小溫來練習一下，結果畫面感蠻多的很神奇，而且過程也有靈動XD 一開始我以為應該也是從心輪出現白光，結果是從心輪長出一顆植物，而且開了花，大概是紅色與橘色相間的，我想說那就用這個吧！開始我的身邊就出現了一堆花瓣，圍繞著我全身，我就一樣想像花瓣跟光包圍著我，先淨化自己後，接著將這些能量傳輸給小溫，一樣讓白光跟花瓣包圍他全身，然後對他說愛、感謝、與肯定句。
最後我們牽起手，四周除了花瓣飛舞，也出現閃亮的蝴蝶，後面還變成小花仙子，那場景蠻美的~至於我們的背景其實是類似夕陽的地方，但太陽非常的巨大，下面是海洋，而我們兩個都在高空中飄著。
結束後小溫說他有看到很亮的光，身體感受到能量一陣陣傳過去，會麻麻的，主要是下半身比較有感覺~
  11/7
 今天嘗試遠距，感覺沒有像昨天景象那麼具體，一開始給自己能量的部分也花比較多時間；到小溫的部分時，看到了一隻紅白相間的錦鯉，然後小溫手腳就長出蹼（？）了！我一樣傳能量給他，不過這次比較像是泡泡的形式圍繞，然後我問他有什麼需要療癒的地方，看到頭頂跟右膝有黑黑的，我就讓光化解他們；接著我們就一起從海平面飛入海底，看到很美麗的海底風景、也看到小溫變得很開心，最後他的拉利馬也跟著發光了。
結束後小溫說他仍然能感受到溫暖又厚實的光包圍著他，像棉被蓋在身上那樣，而且他覺得我的能量很細緻，是很細心的愛的能量，聽到這個滿開心的XD
至於黑黑的地方他覺得跟他最近想行動又不知道怎麼做有關，希望明天早上醒來他會覺得比較好~
  11/9
 今天又回到面對面，一起戴耳機聽音樂（因為隔壁太吵會影響😂），一開始我仍然花比較多時間淨化自己，像是一層層的彩虹能量體包圍著自己，淨化脈輪的感覺，接著才去傳能量給小溫，直覺有去握住他一隻手（他躺著）；一開始是看到有白鴿子飛到他身邊，整個身體周圍充滿白光，一隻兩隻接著好幾隻鴿子飛到他旁邊看著他，接著我就開始從腳到頭開始用一圈圈形象的概念療癒他的脈輪，一直到心輪以前都蠻快的，但到心輪時速度就慢下來，於是我就再度從海底輪開始更厚一層的疊，直到心輪這次就好一點，然後慢慢的往上直到頂輪（真的下三輪很快往上就慢），直到整個身體被一圈圈彩虹光的能量籠罩為止。
接著我請天使來協助療癒他的心輪，一開始來一位，結果一位不夠又來一位，一左一右，最後加上我，一起為小溫心輪補白光XD 補一陣子差不多了，開始從半空中降金色的光芒給予他祝福，最後結束~
結束後發現小溫睡著了哈哈，然後說我握住他手的那時候左半邊感受到麻麻的能量XD
  11/13
 平常我對自己做實在都沒什麼感覺跟畫面，今天為了寫文案一樣先對自己做療癒，換了個天使頻率的音樂做，一開始先下意念讓感謝的能量充滿我身體，接著真的有看到天使，途中也有召喚加百列大天使協助我療癒最近的狀況，而且與平常不一樣的是我靈動的方式變成身體不斷繞圓轉圈（？）。但驚訝的是後面，跟昨晚我臨時在小溫載我時做的一樣，有看到揚升大師，昨晚很確定是觀世音菩薩，但她沒有跟我說什麼，我今天有再問了一次顯化在我面前的原因，她只是說&#39;&amp;lsquo;時候未到&amp;rsquo;&#39;&amp;hellip;而今天也有看到一位盤腿坐飄在空中，四周有很亮很厚白光的，不是很確定是不是白度母？沒有綠度母的特徵，所以記錄這篇時突然想到也許是白度母，我跟昨晚面對觀世音菩薩一樣跪在她前面祈禱，但她拿起我的手傳遞能量給我，使我周圍也散發厚實的白光&amp;hellip;然後她就只是微笑著沒說什麼話，我只能感謝她賜予我的禮物，覺得自己很幸運可以在這兩天狀態不好又頭痛的狀況下看見這些QQ
  11/18
 今天做小溫的感覺比較深入，一開始因為前面做自己是臍輪療癒，光芒是淡粉色的，就接續著用這個光療癒小溫。
一樣先用光芒包圍全身後，我們降到海灘，夕陽下海浪一陣陣的打上沙灘，我們兩個腳都踩在沙灘上，被浪輕柔的沖上來很舒服，接著我告訴小溫請他將對於前女友的思念也好恐懼不安也好祝福也好，都說出口，讓他隨著風的能量帶走，於是小溫就說了「其實我還很想她」「其實我還喜歡著她」然後身體有些微顫抖，我就過去擁抱他，直到他情緒比較平穩為止。
比較好了之後我們就牽著手在沙灘上散步了一陣子，接著來到半空中，再次傳能量給他，也給他一顆用粉色能量做成的心讓他放進心輪，也問問愛之光的源頭有沒有什麼想跟他說的？或是想給他的？就出現了一個禮物盒在小溫面前，打開來裡面是有著底座的一個透明水晶球，裡面有像白色能量的光，但我覺得那其實是指&#39;&amp;lsquo;回憶&amp;rsquo;&#39;；小溫收下了禮物後，我請大天使麥可給小溫金色光芒的祝福，祝福完後我們回到沙灘上，此時每次都會出現的動物（咦）就出來了，海豚跳到他身上撒嬌後又回海裡招手，還有一隻黑白相間的可愛狗狗去舔他撒嬌，我在高處看著小溫笑的很開心的樣子，問源頭是否療癒完成，確認完成後就結束這次的練習～
問小溫感想，他說有感覺到腳有一陣陣的能量流，跟海浪的感覺很像XD
  11/22
 今天幫小溫做療癒時，二度看到了觀世音菩薩，一樣散發著強烈的白光，一樣還是沒有聽到她說任何話，但沒想到她給了我跟小溫禮物（通常替人做的時候都是給對方禮物而已XD），一人一條水晶吊墜，我的是白水晶，而他是紫水晶，正好跟現實中我們靈擺的水晶相反，覺得很有趣～
水晶散發著強烈且絢麗的光芒，我覺得很像是一個護身符的概念，到現在我都能清晰的看見它的樣子（其實跟我的一個白水晶復古項鍊挺像的），特別記錄下來～
目前幫小溫做療癒常常會問源頭有沒有要給他什麼禮物，現在已經好幾個禮物了，有時是愛、有時是回憶的水晶球、有時是豐盛的財報袋，很有趣，屆時12月辦公益療癒時也希望能送大家內在一份禮物，很期待看到大家會收到什麼不同的東西。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
