<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>療癒練習 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
    <description>Recent content in 療癒練習 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>花晶療癒練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description>2024/10/13
  今天是第一次練習連結神聖母親之後，一瓶瓶感應要擦的身體部位，才去擦，過程有時候手會麻麻的，蠻新奇的體驗XD 記錄今天擦的花晶（按照感應與擦的順序）：   氣結：腳踝、膝蓋 1號：膝蓋、腹部、脊椎 2號：肩膀 3號：膝蓋、脖子、頭頂 4號：胸口、下腹 5號：膝蓋 6號：胯下、頭頂 7號：手軸、手腕、肩膀 意識轉化：膝蓋、肩膀 情緒修護：胸口   都擦完之後先發現的是膝蓋很需要療癒，果然有不少恐懼 跟Moosha討論才發現原來都集中在135脈輪：膝蓋需要安全感、自信和擴展，行動上需要陽性力量 Moosha：7號是釋放和轉化生命課題，也是淨化無邊界的議題；2號是和自己連結，也是修復氣場 肩膀擦2號表示要和自己連結，為自己負責（突然想到全部擦完後有個想法閃過，告訴自己不用那麼認真在上班上，下班好好專心療癒自己更重要） 情緒修護在胸口代表要療癒內在小孩情緒 Moosha表示可以請神聖母親協助選今天需要擦的花晶，這個方法感覺更有效率，下次來試試看！    2024/10/14
  記錄今天擦的花晶（按照感應與擦的順序）：   1號：膝蓋、鎖骨 2號：胯下 3號：膝蓋、頭頂 4號：胸口、腹部 中脈：腰部 財運之星：腳踝、肩膀 意識轉化：太陽穴、胸口   今天比較多是感受到手熱 有嘗試能量化小罐的心靈修護花晶，不過還感受不太出來差異    2024/10/15
  記錄今天擦的花晶（按照感應與擦的順序）： 改成用問身體部位需要哪些花晶的方式   中脈花晶：脊椎、胸口到腹部一條線下去 膝蓋：1號、財運之星 胸口：2號 腹部：4號、心靈修護 腳踝：3號 肩膀：5號    2024/10/16
  今天下意念連結神聖母親時，感覺看到了一朵美麗的粉色水晶花（不是真的水晶，材質類似玻璃，不太確定），接著請神聖母親讓我清晰的感受到她的光和愛時，覺得全身周圍變得暖暖的 請神聖母親幫我選出今天我最需要的三瓶花晶：   心靈修護：胸口、膝蓋（不知為何我有種她在告訴我“愛能夠療癒恐懼”的感覺…因為我正好早上在想要怎麼療癒我膝蓋的恐懼） 2號：整個腹部（上下腹）+腰 4號：肩膀   選完後發現我今天需要的就是愛呀QQ 好像在撫慰我因為加班疲累的心靈一般QQ 最後多擦了阿卡莎橘光天堂油&amp;amp;愛的頻率彩油，再連結一次之後…一直覺得在排氣打嗝🤣    2024/10/21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神聖水晶光療癒-啟動與讀訊練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92-%E5%95%9F%E5%8B%95%E8%88%87%E8%AE%80%E8%A8%8A%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92-%E5%95%9F%E5%8B%95%E8%88%87%E8%AE%80%E8%A8%8A%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description> 2024/10/13
  阿塞斯特萊白水晶原礦   啟動後手麻，感受到能量從雙手進來到肩膀就停了 地球使命：看見三朵花綻放並隨著風搖曳，背景是田園，翻譯為「滋養」 為何來到我身邊：看見一個畫面是餐桌上的一個巨大白色包子，看起來很溫暖，但可能有先入為主觀念導致不知道意思；第二次重問，看到一對白色的羽毛翅膀飛入空中，翻譯為「勇於飛翔」 想跟我說什麼：看見一個很大的月亮，在水中的倒影也很清晰，翻譯為「連結月亮的能量，走上自己的道路」   黃水晶原礦   可能因為原本就啟動過，所以啟動的很快，感覺能量是往下三輪的 地球使命：看見畫面是一株植物慢慢長出綠葉並長高，翻譯為「落地扎根」 為何來到我身邊：看見一個畫面是他躺在沙灘上，然後有個人把他拿起來丟入海中（成拋物線狀），一樣不知道意思；第二次再問的時候看到他掉入海中後，沉入很暗的地方，卻綻放光芒，翻譯為「提醒你在越黑暗的地方，光越耀眼」 能夠幫助我什麼：直接浮現文字「連結耶穌金色的光」    2024/10/15
  紫鋰輝石項鍊   啟動後去連結，感覺能量是到眉心輪附近，而且還有看到一朵花瓣很多的淡紫色蓮花，讀訊時不斷感覺到手很麻，結束放下時還在麻 地球使命：看見畫面是一朵蓮花掉落一片花瓣，翻譯為「勇敢」 來到我身邊是想幫助我什麼：「憶起你的使命」 我的使命是什麼：「成為你自己」 想跟我說或教導我的：「穩固你的中軸，穩定你的內心，我將與你同行」 總覺得這顆的顏色很擴療，也很中脈花晶，連結完還跑去擦中脈花晶XDD Moosha：他真的很聚焦在中軸，幫助你只成為自己；他就是你，他的品質就是你的品質，因此你連結他，就會憶起你的品質。 手特別麻的原因，Moosha表示：一來是他能量強，二來是因為他的頻率跟妳很接近，你對他的接受度也高，所以你讓他進入你之內的意願更大，因此進來的能量就會強；所以我們願意被水晶支持的意願，也會決定水晶為我們服務的深度 關於這次讀訊比較直接，Moosha表示：管道越通，還有自己的頻率越高，接受的訊息會越直接和肯定，讀訊息跟身體頻率有很大的關係（洗moor+極光，再加上中脈擦脊椎更無敵）   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愛的光源療癒練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description>11/6
 今天想說拿小溫來練習一下，結果畫面感蠻多的很神奇，而且過程也有靈動XD 一開始我以為應該也是從心輪出現白光，結果是從心輪長出一顆植物，而且開了花，大概是紅色與橘色相間的，我想說那就用這個吧！開始我的身邊就出現了一堆花瓣，圍繞著我全身，我就一樣想像花瓣跟光包圍著我，先淨化自己後，接著將這些能量傳輸給小溫，一樣讓白光跟花瓣包圍他全身，然後對他說愛、感謝、與肯定句。
最後我們牽起手，四周除了花瓣飛舞，也出現閃亮的蝴蝶，後面還變成小花仙子，那場景蠻美的~至於我們的背景其實是類似夕陽的地方，但太陽非常的巨大，下面是海洋，而我們兩個都在高空中飄著。
結束後小溫說他有看到很亮的光，身體感受到能量一陣陣傳過去，會麻麻的，主要是下半身比較有感覺~
  11/7
 今天嘗試遠距，感覺沒有像昨天景象那麼具體，一開始給自己能量的部分也花比較多時間；到小溫的部分時，看到了一隻紅白相間的錦鯉，然後小溫手腳就長出蹼（？）了！我一樣傳能量給他，不過這次比較像是泡泡的形式圍繞，然後我問他有什麼需要療癒的地方，看到頭頂跟右膝有黑黑的，我就讓光化解他們；接著我們就一起從海平面飛入海底，看到很美麗的海底風景、也看到小溫變得很開心，最後他的拉利馬也跟著發光了。
結束後小溫說他仍然能感受到溫暖又厚實的光包圍著他，像棉被蓋在身上那樣，而且他覺得我的能量很細緻，是很細心的愛的能量，聽到這個滿開心的XD
至於黑黑的地方他覺得跟他最近想行動又不知道怎麼做有關，希望明天早上醒來他會覺得比較好~
  11/9
 今天又回到面對面，一起戴耳機聽音樂（因為隔壁太吵會影響😂），一開始我仍然花比較多時間淨化自己，像是一層層的彩虹能量體包圍著自己，淨化脈輪的感覺，接著才去傳能量給小溫，直覺有去握住他一隻手（他躺著）；一開始是看到有白鴿子飛到他身邊，整個身體周圍充滿白光，一隻兩隻接著好幾隻鴿子飛到他旁邊看著他，接著我就開始從腳到頭開始用一圈圈形象的概念療癒他的脈輪，一直到心輪以前都蠻快的，但到心輪時速度就慢下來，於是我就再度從海底輪開始更厚一層的疊，直到心輪這次就好一點，然後慢慢的往上直到頂輪（真的下三輪很快往上就慢），直到整個身體被一圈圈彩虹光的能量籠罩為止。
接著我請天使來協助療癒他的心輪，一開始來一位，結果一位不夠又來一位，一左一右，最後加上我，一起為小溫心輪補白光XD 補一陣子差不多了，開始從半空中降金色的光芒給予他祝福，最後結束~
結束後發現小溫睡著了哈哈，然後說我握住他手的那時候左半邊感受到麻麻的能量XD
  11/13
 平常我對自己做實在都沒什麼感覺跟畫面，今天為了寫文案一樣先對自己做療癒，換了個天使頻率的音樂做，一開始先下意念讓感謝的能量充滿我身體，接著真的有看到天使，途中也有召喚加百列大天使協助我療癒最近的狀況，而且與平常不一樣的是我靈動的方式變成身體不斷繞圓轉圈（？）。但驚訝的是後面，跟昨晚我臨時在小溫載我時做的一樣，有看到揚升大師，昨晚很確定是觀世音菩薩，但她沒有跟我說什麼，我今天有再問了一次顯化在我面前的原因，她只是說&#39;&amp;lsquo;時候未到&amp;rsquo;&#39;&amp;hellip;而今天也有看到一位盤腿坐飄在空中，四周有很亮很厚白光的，不是很確定是不是白度母？沒有綠度母的特徵，所以記錄這篇時突然想到也許是白度母，我跟昨晚面對觀世音菩薩一樣跪在她前面祈禱，但她拿起我的手傳遞能量給我，使我周圍也散發厚實的白光&amp;hellip;然後她就只是微笑著沒說什麼話，我只能感謝她賜予我的禮物，覺得自己很幸運可以在這兩天狀態不好又頭痛的狀況下看見這些QQ
  11/18
 今天做小溫的感覺比較深入，一開始因為前面做自己是臍輪療癒，光芒是淡粉色的，就接續著用這個光療癒小溫。
一樣先用光芒包圍全身後，我們降到海灘，夕陽下海浪一陣陣的打上沙灘，我們兩個腳都踩在沙灘上，被浪輕柔的沖上來很舒服，接著我告訴小溫請他將對於前女友的思念也好恐懼不安也好祝福也好，都說出口，讓他隨著風的能量帶走，於是小溫就說了「其實我還很想她」「其實我還喜歡著她」然後身體有些微顫抖，我就過去擁抱他，直到他情緒比較平穩為止。
比較好了之後我們就牽著手在沙灘上散步了一陣子，接著來到半空中，再次傳能量給他，也給他一顆用粉色能量做成的心讓他放進心輪，也問問愛之光的源頭有沒有什麼想跟他說的？或是想給他的？就出現了一個禮物盒在小溫面前，打開來裡面是有著底座的一個透明水晶球，裡面有像白色能量的光，但我覺得那其實是指&#39;&amp;lsquo;回憶&amp;rsquo;&#39;；小溫收下了禮物後，我請大天使麥可給小溫金色光芒的祝福，祝福完後我們回到沙灘上，此時每次都會出現的動物（咦）就出來了，海豚跳到他身上撒嬌後又回海裡招手，還有一隻黑白相間的可愛狗狗去舔他撒嬌，我在高處看著小溫笑的很開心的樣子，問源頭是否療癒完成，確認完成後就結束這次的練習～
問小溫感想，他說有感覺到腳有一陣陣的能量流，跟海浪的感覺很像XD
  11/22
 今天幫小溫做療癒時，二度看到了觀世音菩薩，一樣散發著強烈的白光，一樣還是沒有聽到她說任何話，但沒想到她給了我跟小溫禮物（通常替人做的時候都是給對方禮物而已XD），一人一條水晶吊墜，我的是白水晶，而他是紫水晶，正好跟現實中我們靈擺的水晶相反，覺得很有趣～
水晶散發著強烈且絢麗的光芒，我覺得很像是一個護身符的概念，到現在我都能清晰的看見它的樣子（其實跟我的一個白水晶復古項鍊挺像的），特別記錄下來～
目前幫小溫做療癒常常會問源頭有沒有要給他什麼禮物，現在已經好幾個禮物了，有時是愛、有時是回憶的水晶球、有時是豐盛的財報袋，很有趣，屆時12月辦公益療癒時也希望能送大家內在一份禮物，很期待看到大家會收到什麼不同的東西。
  12/10
 其實我平常對自己做愛的光源療癒，大多是連結之後替自己建構能量場，或是一天當中補能量給自己（在覺得能量場變小或有破洞的時候），真的要靜下來做的時候蠻容易沒什麼畫面或腦中思緒跑不停，但幫別人做就比較不會&amp;hellip;不知為什麼XD
結果今天很難得的有深刻的感受跟畫面，覺得一定要記錄下來！
首先我一樣下意念連結愛之光的源頭，然後出現了最近都會顯現的女神，將白光的能量灌溉在我身上，接下來的畫面&amp;hellip;是現實中的我肯定會恐懼的XD 就是我看到自己從某個高處跳下去，沒有任何懷疑與害怕，甚至到水面我也很輕鬆的讓自己飄（？）在水面上，再沈入海中，最後再走上旁邊的山坡草地，那是一個很美又很空靈的地方，只有我自己、跟美麗的森林、還有鳥兒在歌唱、有動物在四周，我走進去（而且是光著腳，在現實中我也做不到），完全的享受那個當下，直到山頂為止，我看著遠方的美景，再一次的毫不猶豫往下跳，但這次我有了潔白的羽翼可以飛翔，這一段時光真的很美好～
接著場景切換來到了宇宙，我變得很巨大，或是地球變得很小，小到可以在我的掌心旋轉，我對著地球送愛的祝福，也在內心想著每一個我身邊的人，對他們送祝福（從頭上灑光下去），看著地球變得散發光芒，我才滿足的離開；這時我到了不遠處，看著整個銀河系，有地球 有太陽 有月亮 有各種星系，各自在各自的軌道上運轉，但中心點是什麼呢？既不是地球，也不是太陽或月亮，我忽然明白了那是無條件的愛。所有的一切都圍繞著這個源頭運轉！我馬上飛到源頭裡面感受這股愛的能量，一邊為之動容，同時我開始對自己下意念釋放那些我想放掉的，例如恐懼不安，一邊問源頭，是不是有什麼想告訴我的？他說：「你就是愛」「你的存在本身就是愛」&amp;hellip;我想再一次的傳送這個愛給大家，於是這次的意象是我給每個我身邊的人一顆光球，而光球本身便是從這個源頭、從我身上出去的能量，每個人收到的表情都很驚喜，看著就覺得很喜悅！
非常感謝源頭給我這次的體驗跟畫面，彷彿就在鼓勵我擔憂做市集服務一樣，再次提醒我跟他連結著，而且有能力散播愛給所有人，只要我願意。
  1/1
 想著今天是2023年第一天，先做了之前cathie帶的豐盛冥想，好好療癒我的金錢樹～
接著對自己做愛的光源療癒，一開始大概都是畫面亂跑，但到後面我好像到了一個類似&amp;hellip;天堂的地方？
有個長鬍子的男人對我微笑，我沒問出他是誰，但我覺得可能是神之類的（？
他帶領我對我身邊每個人擁抱+對對方說我愛你，於是我從男友開始、到家人、到朋友們、到老師們，到同事們、到猶豫了一下才做的主管、前個公司的同事們與主管等。
接著他讓前任以及傷害過我的人出現在我眼前，但這對我來說還是有點困難，所以跳過了，
他改讓&#39;&amp;lsquo;我自己&#39;&amp;lsquo;出現在我面前，從小嬰兒的我、到幼稚園的我、小學的我、國中憂鬱的我，
在國中這一段的時候我停的比較久，好好的擁抱了她並安慰她，這時候我掉淚了&amp;hellip;
接著高中的我、大學跌跌撞撞的我、剛出社會的我，最後是去年卡在工作的我，好好的一個個去擁抱並對過往的自己說我深深的愛著妳。
都做完之後，我問他我也能抱抱他然後說我愛你嗎？他說&#39;&amp;lsquo;當然可以，孩子&amp;rsquo;&#39;，就張開雙手抱了我，也對我說我愛你。
我其實並不確定為什麼要讓我做這些，但我心中有滿滿的愛與感謝，深深的祝福我擁抱過的每個人，也謝謝愛之光讓我看見並有機會做這件事，畢竟在現實中大概除了男友我都做不到吧（笑
他也告訴我如果我願意，可以隨時在心中做這個練習，我點點頭，接著他就讓天使帶我回地面上了，我躺在草地上微笑，結束了這次的自我療癒。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
