<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讀書筆記 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 讀書筆記 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E7%AD%86%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>統計2022年看過的書單</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882022%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882022%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</guid>
      <description>這次依照看得順序放XD 比起去年，今年看的書大多都覺得不錯～
直接開頭總結最推薦的幾本書：
《創造金錢》《每一天愛自己》《鏡子練習》《創造生命的奇蹟》《你也可以創造生命的奇蹟》《薩提爾自我療癒之路》《脈輪調頻：111個深化靈性共振的日常練習》
一半都是露易絲賀的書，只能說她的書一看就會知道何為充滿愛的能量的文字！
我覺得我算是對文字沒有很敏感的人，不知道是從今年開始有慢慢比較能感受，或是今年看的書特別厲害（？），有幾本真的是看的出作者的能量不錯，可以感受到振奮或溫暖～只是閱讀都能被療癒。
   《創造金錢》 評價：★★★★★
心得：我覺得真的是一本很不錯的書，看完之後會思考：為什麼我不能創造我想要的生活？而且我想要財富到底是為了什麼本質？年收入一百萬我就會快樂嗎？仔細想想我&#39;&amp;lsquo;覺得&#39;&amp;lsquo;年收入一百萬會比較容易存錢買房，而我想買房是因為希望將來可以跟男友結婚住在一起+不必租房子（也想要有更大的空間），先不論後者，前者是因為想要有更多時間待在一起&amp;hellip;這一定要買房才能做到嗎？
書裡面有很多豐盛的肯定句，可以拿來每天念給自己的潛意識聽，也有各種練習，我個人覺得比《失落的致富經典》還讓我明白如何創造財富，甚至是想要的生活，是值得一看得好書～
  《生命數字全書》 評價：★★★★☆
心得：完全當工作具來買的，但它把所有數字組合都列出來了，後面還有各種法則可以參考，很詳盡！
  《星際馬雅十三月亮曆》
評價：★★★★☆
心得：與上一本一樣是當工具書，排版賞心悅目，不過我覺得馬雅曆果然還是要上課+平常去感受流日/波符氛圍才能比較有深刻的體悟，也對解盤更有幫助。
  《愛的光源療癒》
評價：★★★★☆
心得：最初被FB演算法推了這個日本水晶砵老師，在聽了她的音樂非常喜歡之後，找到地方代購CD，就連書一起買了～看了感覺是一本充滿愛與慈悲的書，看完就很想也找老師一對一水晶砵療癒看看，太好奇與源頭的愛連接是什麼感覺了！！&amp;hellip;結果最後直接學了，而且第三眼大開XD
  《在黑暗的日子裡，陪伴是最溫暖的曙光》
評價：★★★★☆
心得：這是一本很溫暖的圖文書，每一頁都配有插畫+短短一兩行的句子，但在這些簡單的句子裡頭卻經常有深遠的意義&amp;hellip;是一本很療癒的書！
  《薩提爾的故事溝通》
評價：★★★★☆
心得：雖然這是一本寫給親子看的故事書，但讀著讀著也會忍不住泛淚，尤其作者寫給女兒的信充滿了愛與溫暖，也從中得到了一些啟發！
  《三分鐘未來日記》
評價：★★★★☆
心得：實驗中，目前覺得每天早上寫日記是個很美好的習慣，覺察也變多了！
  《每一天愛自己》
評價：★★★★★
心得：一天看一篇，覺得充滿療癒與愛的能量！而且推薦出去之後很多人都有興趣！
  《13月亮曆之波符與城堡》
評價：★★★★☆
心得：上完馬雅進階之後買的工具書！對於波符能有更深的體悟，覺得能輔助之後的解盤！
  《看懂靈魂契約的74個人生解答》
評價：★★★★★
心得：很厚一本資訊量也大，但對於原型能有更多的認識與了解，看一看也開始覺察自己的行為與信念，覺得是很不錯的書！
  《鏡子練習》
評價：★★★★★
心得：連續做了21天，真的改變我不少，讓我變得很喜歡肯定句練習，也能更快的察覺到自己在想什麼～完全變成露易絲賀粉了！
  《你也可以創造生命的奇蹟》
評價：★★★★★
心得：有空的時候就會翻一翻，在需要的時候總是能看到剛好的部份，裡面有很多的肯定句讓我很喜歡！！
  《創造生命的奇蹟》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>統計2021年看過的書單</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882021%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882021%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</guid>
      <description>～各分類按照閱讀順序，最後總計今年看了21本書左右～
  身心靈/身心學相關
  《手作芳療噴霧魔法書》  評價：★★☆☆☆
心得：作者的確是寫了怎麼製作各種酩酊劑，不過看完還是覺得很難XD
 《神奇的自癒力》  評價：★★★☆☆
心得：算是描寫情緒都會累積在肌肉裡被記憶著，例如被背叛的情緒會被背部肌肉記憶，導致背部疼痛；算是我身心學的第一本書？XD
 《心念自癒力》  評價：★★★☆☆
心得：有各種心念練習，也有講到不少身心學的部分。
 《靈氣療法》  評價：★★☆☆☆
心得：嗯&amp;hellip;靈氣要看書學果然還是太難了，很難懂阿ry
 《能量七密碼》  評價：★★★★★
心得：看完能理解為什麼在排行榜上面、為什麼Cathie會推薦它─顛覆了很多以往我們認知的觀點，能以全新的角度去看待自己、看待生命中所發生的一切，算是很震撼的書。
 《生命的重建》  評價：★★★★☆
心得：因為對身心學有興趣，去問了Cathie而得知這本書是始祖，第一本簡體中文書就獻給它了XD 剛好在上完課之後才看它，所以很多觀點對我來說都是已知的了，但這本仍然給人溫暖的感覺，充滿著自我肯定句；而且有附上身心對照表很實用！
 《全人療癒》  評價：★★★★☆
心得：一樣是身心學相關的書（到底多愛看阿我），但作者是從比較科學的角度去解釋，這個觀點我覺得很不錯，很適合比較科學派又理性，但又想擺脫同樣困境的人看，應該會比其他能量或脈輪相關的書能接受吧。
 《全方位身心覺察自我療癒轉化生命全書》  評價：★★★★☆
心得：對於脈輪與身體部位對應的身心課題有很完整詳細的解說，可以當工具書來看～！
 《情緒陰影》  評價：★★★★☆
心得：對於56個原型有不同面向的解讀與舉例，我覺得是一本適合想更多了解原型卡的人！
 《遇見 轉化生命的澳洲花晶》  評價：★★★★☆
心得：與全方位身心覺察自我療癒轉化生命全書是同一個作者，這本書對於一直有在用花晶＆喜歡花晶的人來說也是很棒的工具書，可以一邊擦一邊自我覺察～
  正念相關
  《冥想正念手冊》  評價：★★★★☆
心得：讓我入門正念的書，顛覆以往我對冥想的看法，正念練習也是讓我發現新大陸（第一次終於減輕頭重的問題），忍不住很快就想向朋友推廣它的好了XD
 《正念減壓的訓練》  評價：★★★★★</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
