<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讀書筆記 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 讀書筆記 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E7%AD%86%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《與神對話系列》讀後感</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>2023/1/11
 裡面提到所有靈魂都是為了“經驗”自己是什麼、“體驗”各種事物而來，
那麼我的靈魂是不是想體驗什麼是閒到發慌的生活、什麼又是忙碌到累死的生活，這兩個對立，因而從中找到真正適合自己的生活呢？
如果沒有經歷過，只停留在思想，我大概也不會知道我沒有自己以為的喜歡行程滿檔XD
覺得早上突然冒出的這個想法挺有趣的！ 不愧是白鏡的日子！
  2023/1/14
 列出與神對話I中我覺得想記錄的句子：
  你無法經驗你所不知道的事物。由於你沒體驗到你是在天堂裡，你便不知道你在天堂。
→我覺得這正好說明了二元論存在的理由：因為體驗到了寒冷，才瞭解了在屋子裡的溫暖；因為體會過悲傷與痛苦的感受，更明白溫柔與善良是什麼。我們都是藉由事物的另一面來知曉這一面的！
  「你抵抗什麼，什麼就會堅持持續，你靜觀什麼，什麼就會消失。」你無法抵抗你沒給它真實性的事物，抵抗一件事物的舉動，就是給予它生命。
→天啊我不要再抵抗工作跟忙碌了XD
  一位真正的大師並非擁有最多學生的人，而是創造出最多大師的人。
一位真正的領袖並非擁有最多追随者的人，而是創造出最多領袖的人。
一位真正的國王並非擁有最多臣民的人，而是引領最多人得到王權的人。
一位真正的老師並非最有知識的人，而是令最多人擁有知識的人。
而一位真正的神，並非擁有最多個僕的那一位，卻是為最多人服務的。因而使得所有其他人都成為神的那一位。
→我覺得這跟生命數字9號人的生命目標很像，帶領他人找回自己是誰而非只是一味的幫助別人，在做這件事的過程中，也不知不覺的認識了真正的自己是誰。
  如果你想改變一個根本思想，你必須先行而後思。
→這是一個好點子，而且我發現我有時真的在實行這件事，在頭腦思考&#39;&amp;lsquo;該不該&#39;&amp;lsquo;或&#39;&amp;lsquo;值不值得&#39;&amp;lsquo;做這件事之前，我就遵循我的直覺與喜悅去做─例如為了他人花錢、替他人祝福。如果我先從頭腦開始，我肯定會開始想：我最近有沒有花太多錢？我還有足夠的錢嗎？這樣他們會開心嗎？如果沒跟他們說的話他們也不曉得，那我做這件事有意義嗎？這些真的對他們有幫助嗎？他們值得我付出這麼多嗎？&amp;hellip;可以有無限的問題在腦袋中跑，最後有可能就放棄了。但我想要實踐&#39;&amp;lsquo;我是富足的，永遠有足夠的金錢與豐盛可以分給每個人&#39;&amp;lsquo;那我就不必思考那麼多，做就對了！這也許也是為什麼我總是很幸運的原因？因為我以行動證明了這個觀點，也以愛為出發點（希望大家一起好）做這些事，所以這股能量就能源源不絕的回流到我身上，多美好的循環！
    2023/1/20
 列出與神對話III中我覺得想記錄的句子：
  而在情緒這個層面中，又有五個層面。這即是五種自然情緒:悲傷、憤怒、羨妒、恐懼和愛。
在這五種情緒中，又有兩種最終情緒，就是愛與恐懼。但愛與恐懼卻是所有這些情緒的基礎，其他三種情緒是由這兩種情緒所衍生的。
推到最後，所有的意念都是由愛或恐懼所推動。愛與恐懼乃是兩大極端。這是原初的二元對立。一切到最後不是落入其一，就是落入其二。
所有的思想、觀念、概念、領會、決定、選擇與行動，最後都以其中之一為基礎。
而推到最後的最後，真正卻只有一個。
愛。
→我覺得這正是我藉由學習了愛的光源療癒後才體驗到的：所有一切的源頭都是無條件的愛！之前也許是知道的，但知道遠不及體驗來的深刻，真的是在適當的時機就會有適合的老師出現呀&amp;hellip;
  你生活的目的是在決定，並去做你真正是誰。 →憶起自己真正是誰，決定自己想要成為的樣子！
  任何事物，當你了解它不是真的時，它就不致讓你痛苦。 →一切都是幻象。
    2023/1/27
 列出與神對話III中我覺得想記錄的句子（最後面滿滿都是名言阿！）：
  如果沒有你所不是的，則你所是的，就不是。
(In the absence of that which you are not, than which you are, is not.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>統計2022年看過的書單</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882022%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882022%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</guid>
      <description>這次依照看得順序放XD 比起去年，今年看的書大多都覺得不錯～
直接開頭總結最推薦的幾本書：
《創造金錢》《每一天愛自己》《鏡子練習》《創造生命的奇蹟》《你也可以創造生命的奇蹟》《薩提爾自我療癒之路》《脈輪調頻：111個深化靈性共振的日常練習》
一半都是露易絲賀的書，只能說她的書一看就會知道何為充滿愛的能量的文字！
我覺得我算是對文字沒有很敏感的人，不知道是從今年開始有慢慢比較能感受，或是今年看的書特別厲害（？），有幾本真的是看的出作者的能量不錯，可以感受到振奮或溫暖～只是閱讀都能被療癒。
   《創造金錢》 評價：★★★★★
心得：我覺得真的是一本很不錯的書，看完之後會思考：為什麼我不能創造我想要的生活？而且我想要財富到底是為了什麼本質？年收入一百萬我就會快樂嗎？仔細想想我&#39;&amp;lsquo;覺得&#39;&amp;lsquo;年收入一百萬會比較容易存錢買房，而我想買房是因為希望將來可以跟男友結婚住在一起+不必租房子（也想要有更大的空間），先不論後者，前者是因為想要有更多時間待在一起&amp;hellip;這一定要買房才能做到嗎？
書裡面有很多豐盛的肯定句，可以拿來每天念給自己的潛意識聽，也有各種練習，我個人覺得比《失落的致富經典》還讓我明白如何創造財富，甚至是想要的生活，是值得一看得好書～
  《生命數字全書》 評價：★★★★☆
心得：完全當工作具來買的，但它把所有數字組合都列出來了，後面還有各種法則可以參考，很詳盡！
  《星際馬雅十三月亮曆》
評價：★★★★☆
心得：與上一本一樣是當工具書，排版賞心悅目，不過我覺得馬雅曆果然還是要上課+平常去感受流日/波符氛圍才能比較有深刻的體悟，也對解盤更有幫助。
  《愛的光源療癒》
評價：★★★★☆
心得：最初被FB演算法推了這個日本水晶砵老師，在聽了她的音樂非常喜歡之後，找到地方代購CD，就連書一起買了～看了感覺是一本充滿愛與慈悲的書，看完就很想也找老師一對一水晶砵療癒看看，太好奇與源頭的愛連接是什麼感覺了！！&amp;hellip;結果最後直接學了，而且第三眼大開XD
  《在黑暗的日子裡，陪伴是最溫暖的曙光》
評價：★★★★☆
心得：這是一本很溫暖的圖文書，每一頁都配有插畫+短短一兩行的句子，但在這些簡單的句子裡頭卻經常有深遠的意義&amp;hellip;是一本很療癒的書！
  《薩提爾的故事溝通》
評價：★★★★☆
心得：雖然這是一本寫給親子看的故事書，但讀著讀著也會忍不住泛淚，尤其作者寫給女兒的信充滿了愛與溫暖，也從中得到了一些啟發！
  《三分鐘未來日記》
評價：★★★★☆
心得：實驗中，目前覺得每天早上寫日記是個很美好的習慣，覺察也變多了！
  《每一天愛自己》
評價：★★★★★
心得：一天看一篇，覺得充滿療癒與愛的能量！而且推薦出去之後很多人都有興趣！
  《13月亮曆之波符與城堡》
評價：★★★★☆
心得：上完馬雅進階之後買的工具書！對於波符能有更深的體悟，覺得能輔助之後的解盤！
  《看懂靈魂契約的74個人生解答》
評價：★★★★★
心得：很厚一本資訊量也大，但對於原型能有更多的認識與了解，看一看也開始覺察自己的行為與信念，覺得是很不錯的書！
  《鏡子練習》
評價：★★★★★
心得：連續做了21天，真的改變我不少，讓我變得很喜歡肯定句練習，也能更快的察覺到自己在想什麼～完全變成露易絲賀粉了！
  《你也可以創造生命的奇蹟》
評價：★★★★★
心得：有空的時候就會翻一翻，在需要的時候總是能看到剛好的部份，裡面有很多的肯定句讓我很喜歡！！
  《創造生命的奇蹟》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>統計2021年看過的書單</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882021%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B5%B1%E8%A8%882021%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E9%81%8E%E7%9A%84%E6%9B%B8%E5%96%AE/</guid>
      <description>～各分類按照閱讀順序，最後總計今年看了21本書左右～
  身心靈/身心學相關
  《手作芳療噴霧魔法書》  評價：★★☆☆☆
心得：作者的確是寫了怎麼製作各種酩酊劑，不過看完還是覺得很難XD
 《神奇的自癒力》  評價：★★★☆☆
心得：算是描寫情緒都會累積在肌肉裡被記憶著，例如被背叛的情緒會被背部肌肉記憶，導致背部疼痛；算是我身心學的第一本書？XD
 《心念自癒力》  評價：★★★☆☆
心得：有各種心念練習，也有講到不少身心學的部分。
 《靈氣療法》  評價：★★☆☆☆
心得：嗯&amp;hellip;靈氣要看書學果然還是太難了，很難懂阿ry
 《能量七密碼》  評價：★★★★★
心得：看完能理解為什麼在排行榜上面、為什麼Cathie會推薦它─顛覆了很多以往我們認知的觀點，能以全新的角度去看待自己、看待生命中所發生的一切，算是很震撼的書。
 《生命的重建》  評價：★★★★☆
心得：因為對身心學有興趣，去問了Cathie而得知這本書是始祖，第一本簡體中文書就獻給它了XD 剛好在上完課之後才看它，所以很多觀點對我來說都是已知的了，但這本仍然給人溫暖的感覺，充滿著自我肯定句；而且有附上身心對照表很實用！
 《全人療癒》  評價：★★★★☆
心得：一樣是身心學相關的書（到底多愛看阿我），但作者是從比較科學的角度去解釋，這個觀點我覺得很不錯，很適合比較科學派又理性，但又想擺脫同樣困境的人看，應該會比其他能量或脈輪相關的書能接受吧。
 《全方位身心覺察自我療癒轉化生命全書》  評價：★★★★☆
心得：對於脈輪與身體部位對應的身心課題有很完整詳細的解說，可以當工具書來看～！
 《情緒陰影》  評價：★★★★☆
心得：對於56個原型有不同面向的解讀與舉例，我覺得是一本適合想更多了解原型卡的人！
 《遇見 轉化生命的澳洲花晶》  評價：★★★★☆
心得：與全方位身心覺察自我療癒轉化生命全書是同一個作者，這本書對於一直有在用花晶＆喜歡花晶的人來說也是很棒的工具書，可以一邊擦一邊自我覺察～
  正念相關
  《冥想正念手冊》  評價：★★★★☆
心得：讓我入門正念的書，顛覆以往我對冥想的看法，正念練習也是讓我發現新大陸（第一次終於減輕頭重的問題），忍不住很快就想向朋友推廣它的好了XD
 《正念減壓的訓練》  評價：★★★★★</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
