<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>諮詢 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
    <description>Recent content in 諮詢 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E8%AB%AE%E8%A9%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>高我療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%AB%98%E6%88%91%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%AB%98%E6%88%91%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>老師給的訊息
 所屬光的團隊：光中心聯盟
母星：昴宿四
來自光的團隊的訊息：他目前處在能量清理和淨化階段，需要清理他全身上下的能量通道，他需要清理幾個脈輪，包括心輪、臍輪、海底輪和眉心輪。心輪的沈重能量來自於他靈魂在人際關係裡的挫折及受的傷，他習慣在人際關係裡過於用力，導致他容易耗損自己的能量。臍輪的沈重能量來自於他習慣壓抑自己的情緒，壓抑的情緒儲存在臍輪，進而影響他跟內在小孩的連結。海底輪的沈重能量來自於他的靈魂在地球上感到格格不入，在這裡不開心，沒有做自己真正想做的事情。眉心輪需要重新開通和校準，找回對光的感知力。他也需要清理身體細胞和能量場；也需要活化細胞和 DNA 使其有更高的運作效率；也需要下載光碼來更新身體程式的運作；也需要整合身心靈，將靈魂意識整合到身體裡，之後就可以從身體接收到靈魂的訊息。
他靈魂藍圖的計劃是要來成為療癒者，療癒地球人的靈魂創傷。他需要努力療癒自己，提升自己的振動頻率和意識狀態，以便可以成為強大的光的通道，跟高我和指導靈一起工作來療癒地球人的創傷。他靈魂的天賦才能包括：療癒能力、能量感知能力、能量解讀能力、光的知識和智慧。他可以做的地球工作包括：療癒者、靈魂解讀、能量解讀、光的冥想帶領等。他的母星是昴宿四，他攜帶了昴宿四的強大靈性智慧和愛的能力。從他現在開始療癒自己，到他可以執行靈魂任務，可能需要一年到一年半的時間。
  脈輪＆能量場療癒＆身心靈整合
  心跳過快的原因：心輪感到不安全/緊張的時候會對能量過度反應 身體對能量感知低：身體頻率低，需要常連結土地的能量 在臍輪中連結內在小孩：一個感覺淡漠與疏離的小孩，沒有開口說什麼，但抱抱他＆答應會陪他後感覺有好一點 療癒臍輪時看到一朵橘色的花朵綻放發光 療癒海地輪時看到有兩三根紅色彩帶在飄舞 高我表示我的第三眼的靈視力不錯 使用第三眼時，以輕鬆聚焦的方式去內在觀察自己脈輪的狀態 練習時觀看心輪，看到散發淡淡綠光的一團球狀，像宇宙中銀河的中心（星球） 老師請高我送畫面給我看，看到一個散發白光的天使，結果是我的指導靈白光天使 想看到什麼畫面時可以請高我送畫面到我的第三眼 能量場療癒時看到眉心輪有一顆深紫色的寶石，待活化後有清理＆轉化低頻能量的功能（第三眼帶來的能力） 昴宿星的星際種子攜帶的是綠光，代表無條件的愛，也是我的靈魂之光＆頻率 心輪攜帶著很強大的綠寶石光，可以平衡不平衡的能量，持續療癒讓它恢復健康，就可使用綠寶石的療癒能力    連結源頭聖光/聖愛/母星/高我/指導靈
  清理能量場後，看到能量場有一圈彩虹色的光暈 詢問如何提高我身體的震動頻率：浮現文字-散步（連結大自然） 詢問我的身體現在最需要什麼：浮現文字-愛 詢問如何愛我的身體：洗澡、按摩、SPA（持續給身體高頻率的東西以及溫柔的呵護） 連結聖愛後看到桃紅色的蓮花在心輪向上散發光芒，為高我送我的禮物，可以強化心輪的頻率 詢問昴宿星高我有什麼話要跟我說：浮現文字-做你自己 詢問白光天使有什麼話要跟我說：畫面-很美的花海風景（希望我多去大自然感受地球的美） 詢問白水晶大師有什麼話要跟我說：浮現文字-閃耀    靈魂＆高我傳訊
  詢問靈魂現在最重要的事是什麼：讀書與學習 詢問靈魂現在最需要學習什麼：療癒 高我傳訊-適合我的下一份工作以及我的靈魂使命：你已經需要開始預備未來的療癒工作了，你目前的工作已經到了一個瓶頸，這個工作其實不太適合你，跟你的靈魂本質是不符合的，你在這個工作感受到格格不入的感覺，你在這裡不開心，這就是在告訴你不太適合這個工作，未來一年你要持續療癒自己提高你的頻率，等到你的頻率越來越穩定就可以跟高我合作跟交流，甚至可以開始一起工作，未來一年是你的能量準備時期，一年之後就要開始實行你的靈魂任務了，一年之後就要開始與高我和指導靈一起工作，使用他們強大的療癒能力來療癒地球人的創傷（建議從事輕鬆的工作以讓自己有時間好好療癒，也能做自己想做的事情） 高我傳訊-現在的工作要讓我學習到什麼：不適合你的工作就不要強迫自己做，只會耗損自己的能量 高我傳訊-下一份工作適合的方向：適合服務別人，與服務他人有關的工作，例如家教等    祝福抽牌
  中間：最重要的-連結源頭療癒自己 左邊：內在-給自己太多壓力 右邊：外在-好好感受地球的能量，把每一刻都當做是慶祝 下方：提醒-每個人本質不同，不需要做無謂的比較 上方：代表還有一些業力需清理    心得
 第一次做長達四小時的遠距療癒，過程都用語音，是很特別的體驗～
而且得知了自己的母星、得知了自己靈視力是好的（能看到很多畫面我還是很驚訝的），還有指導靈以及各種高我的訊息，真的收穫很多，感覺不只是做療癒而已，也上了一堂課知道以後該如何自行操作，覺得老師的價格真是太佛心了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紫微斗數解盤</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B4%AB%E5%BE%AE%E6%96%97%E6%95%B8%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%B4%AB%E5%BE%AE%E6%96%97%E6%95%B8%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</guid>
      <description>因為總算要到出生時辰，就好奇找牛哥解看看XD 記錄一些印象比較深刻又有感受的：
  一開始講到我的命宮有破軍，表示我是擁有不斷破壞再生的能量，生命中就是來打破所有過去舊有的框架與信念的，我覺得這對應到我馬雅的波符老大藍風暴，我的確喜歡挑戰、喜歡改變，對我來說生命本來就擁有無限可能，只在於我想不想去做。
  接著陰煞講到我不適合碰陰的，某方面來說也算敏感體質（也許我只是比較後知後覺才發現？），能量低時去醫院之類地方容易被卡到，還好我很常用捷克隕石保護自己，還有能量保護花晶，以及維持自己的頻率，也不常去那些地方。
  我有殺破狼格，這代表我的動能很強，很難一直待在同樣地方工作，這說不定也解釋了我每隔幾年就想換工作的心境XD
  事業會是我最大的挑戰與課題，這大概解釋了為何我總是希望在工作上有成就感吧！也比較常在工作上有糾結，不過每一次的不舒服也是一個成長與覺察的機會，相信持續不斷療癒之下會越來越好的。
  這兩天早上因為莫名一直流鼻血，翻露易絲賀的書看到鼻子代表的是認同，回頭看官祿宮（事業）上的議題，讓我想到我始終有個成就感跟認同感的課題，工作沒有成就感我根本不想做（躺著領薪水的我沒辦法），但這點還好，比較需要克服的是在尋求他人認同這件事上，但我明白只有我先認同了自己，我才不需要向外尋求認同，當我不用向外求了，才能減少那些心裡的糾結。 只是這又牽扯到我有時會不小心跟身邊人比較（完美主義的課題），或是把別人責任背起來（喉輪的課題），不過隨著日子不斷覺察跟療癒現在這些課題有慢慢比以前好了～
  另外也被看出我是不會只有一份工作，會做斜槓的人，其實現在就算是呀（大笑
  從疾厄宮跟官祿宮可以看出我很適合走身心靈，這點讓我很開心，因為我也一直覺得我是來幫助大家的！這也是9號人註定的道路呀！最重要的是我熱愛這件事吧，不是因為使命，而是因為真的喜歡這麼做。
  官祿宮也可以看到因為我很有責任感又有衝勁，誰請到我誰就有福氣，我會把事情做的好好的，快來請我（笑
  福德宮的廉貞代表內心世界裡容易把自己框起來糾結，我覺得這很像9號人低階的狀態，如果沒有踏入身心靈，我大概會是這樣吧。
  福德宮的天府代表前世有修有福報（祖先有積德），其實我也覺得我算幸運的人，一直覺得是前世有做好事，所以今生也繼續努力發善念做好事～
  父母宮看起來爸媽人都蠻好的，這是真的XD
  建議現在先沉潛，33~42歲可以衝一波（結婚/創業/投資）且有貴人，53歲開始隨心所欲～
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒_後續追蹤與加強療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>今天老師一開始先問我最近狀態（我就回答剛換工作，有焦慮不安的心情，加上最近感冒），但老師感受到比起上次我現在有一股正向積極的能量，讓她覺得很開心。
焦慮不安的部份，老師從連結的畫面上看到，我在媽媽肚子時媽媽就容易緊張不安了，影響到我長大也帶著這個狀態。 建議日常中不斷去觀察自己狀態，有一點緊張也是好的沒關係的。 緩和方法則是深層呼吸（有意識的呼吸，鼻子呼吸嘴巴吐），然後吐氣時告訴自己緊張也跟著排出了。 另一個則是冥想：左手貼額頭，右手貼著後腦杓，想像會讓自己緊張的畫面三次（過去未來的事情都可以），然後做呼吸練習，想像將畫面像照片一樣變得越來越小。（我記得這個書中有寫） 這是一種預先排練的概念，先把擔心的事情預先在腦海中走過，實際上遇到時就會比較平靜了。
另外這次也療癒了身心同步的部份，使我的內在光源能夠連結，同步會牽涉到轉世的每一個自己，將這些自己結合成同一個存在，傳送愛與感謝給曾經的自己。
另外在療癒的過程中有發現我的潛意識覺得寂寞，老師協助用幸福的能量療癒了這部份。
許願冥想：先將願望用筆寫在紙上，想像腹部有運轉的馬達，臍輪創造的能量充滿自己整個氣場，一邊聽水晶缽一邊想像願望的畫面。 我寫的願望：我希望可以好好的順利工作，不太用加班，能不斷上課精進自己能力，替他人解盤或療癒。我想成為很棒的療癒師給大家愛與溫暖。
最後問說有沒有想問的，我問了我不知道為什麼一起上課學身心靈的同學都能看到或感受到能量，但我卻無法，不知道是什麼限制意念造成的？ 老師說在連結畫面中看見，我在亞特蘭提斯時代封印了能力，而封印是因為來自於心中的恐懼，因為我潛意識覺得自己做不到，才影響了靈性的能力。建議我多多將心打開，多多療癒與發現未知的自己。也要相信自己有跟別人不一樣的地方跟自己擁有的才華。也盡量平時多做深層冥想訓練靈性，可以配合老師的水晶砵音樂。
療癒結束後，老師好奇問我想當療癒師契機，我就回答從小就有想幫助人的願望，但不知道怎麼做，直到遇見了對的老師，踏入身心靈這行後，發現了自己的熱情所在＆找到方法去療癒他人。老師笑著說這是很棒的出發點，有空的時候會持續幫我做靈性的療癒的。
感覺後半段不知為何眼眶濕濕的XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>最開始詢問主題時我回答自我價值＆自我要求完美主義的部份。 自己做的時候思緒仍然一直飄，沒有什麼畫面，偶爾意識差點遠去， 印象比較深刻的是胸口有一陣陣痛（有時會痛有時不會），其他有的部位是一下就不痛了（也有頭痛之類的），所以還好～ 下面放老師講解她看到的情況＆幫我做的療癒：
我是個古老的靈魂，在列穆尼亞＆亞特蘭提斯都有記憶存在。 之所以學身心靈會讓我覺得快樂，是因為起源於我當初在那些時代就是做這個的。
另外我的靈魂在列穆尼亞有很深的悲傷，因為我沒辦法保護愛的人也無法與愛的人相處&amp;hellip; 所以老師療癒了這部份的悲傷，把愛結合在一起。 另外我的心原本是封閉的，老師協助把我的心打開，重新接受愛的光源進入我的內心， 心漸漸打開之後有露出溫暖的感覺。
我的靈魂說：亞特蘭提斯時代的我是很快樂很幸福的。 且當我做自己喜歡的事情時，能與遠古時代連接在一起。
在接受這次的光源療癒後，我的繪畫等創作力可以更加地表現出來～ 老師也鼓勵我說我已經很棒很好了，每次聽到這種鼓勵我都會眼眶濕QQ
另外，老師有建議我疫情後去當志工，主要是那種無條件付出愛的行動能讓我充滿毫不動搖的信心。
另外療癒了幾個部分：
 靈魂深處的我對毀滅的亞特蘭提斯時代抱持有罪惡感，因此影響我會自我懲罰，這次傳送療癒讓這部份不再影響我。 傳送能量讓我能真正愛自己、溫柔的對待自己、真正的原諒自己、認知到自己是個很珍貴的存在。 對自我要求過高，影響了真我的平衡。 讓我的高我可以與小我結合，同步進行我的人生。 讓我被偉大的愛所包圍著，不用擔心任何不好的事情。 療癒小時候感受到的不安，一併消除。 療癒小時候感覺不被重視、想自我放棄的感覺。 讓我知道我是被無條件的愛所愛著也被無條件接受。 讓我能接受現在的我就是原原本本的我，不用有任何懷疑。 最後療癒了我的眉心輪，這部份與亞特蘭提斯時代有關，影響了我的創作、直覺、自信的問題；也療癒了我的頂輪。   這個療程包含一個月後的後續關懷，所以約了三月底會再做或聊一次（不曉得？），最近應該會觀察看看有沒有什麼轉變～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花晶療癒諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>今天做了久違的花晶療癒諮詢（含在按摩VVIP專案裡面的），針對最近狀態不好&amp;hellip;
有注意到自己容易肩膀酸痛（尤其左肩）+這週一直拉肚子，可見壓抑太多情緒＆承受不屬於自己的責任。
一開始我就知道是跟工作有關係，但聊一聊講完工作上發生的事情（原本專案沒了又被指派麻煩的任務，而且沒先被告知），加上抽牌的結果，cathie一說我才發現，原來我都只是講出事實，沒有講出我真正的情緒！
而且有時候說出口不是為了解決問題，而是一種宣洩與釋放。 我其實並沒有察覺到自己真正深層的想法是：我沒有被尊重，我找不到自己的價值感。 這跟去年我第一次做生涯諮詢是一樣的問題&amp;hellip;！（原來這個課題重複不斷的以不同面貌呈現XD） 只是當時cathie建議我不一定要在工作上找價值感，但看起來我仍會尋求這件事XD
理性與感性─講出事實但沒講出情緒（也沒察覺到，該寫冰山了） 叛逆心─明明想反抗卻壓抑沒說出口（放棄，覺得說了也沒用） 寶貝肌膚─與人的邊界失衡、吞忍情緒在第三脈輪（一看到這張就想到寶寶霜～）
 但這個根本的原因並不是要在哪裡找價值感的問題，而是我仍在尋求認同。我需要有事情證明我的價值感，所以我才會如此在意。
之後我們談了一些我小時候的事情，想找出價值感低落的原因， 講到國小國中被罷凌跟住在阿姨家的故事，才被點出其實我可能小時候就是高敏感族，容易與人共感。這有好有壞，好是在同理心比較高，壞是在容易被影響。 我現在就會因為想幫別人，容易共感他人的情緒，但又發現自己能力不足幫不上忙，無能為力之下加深自我價值感低落&amp;hellip;有時候則是太急著想幫但對方還在原地，這我必須接受每個人有它的生命歷程，也許就是要跌個幾次他才甘願XD
我需要學習對自己的身體說：「這是他的情緒/課題，不是我的」「所有不舒服的低頻能量都離開我」
 然後在擦花晶之前，cathie先幫我用鼠尾草淨化一次，結果黑的果然都是左邊，還有後背居然也黑！
接著先抽看看現在最需要療癒的脈輪是什麼，是頂輪。 這張卡給我很溫暖放鬆的感覺，像是一個人靜靜的看著書～
 印象花晶擦了：
 情緒修護-協助釋放累積在身體裡的情緒（擦左邊頸部～肩膀/腋下/腹部） 7號-頂輪（擦太陽穴/髮際線/滴頭頂） 意識轉化-轉化掉頑固抗拒的身體意識（擦髮際線/滴頭頂/胸口/背部） 財運之星-給自己力量（腹部/手腕） 4號-心輪（胸口） 花晶霜-緩和一下身體，畢竟一次釋放不少  很神奇的是擦情緒修護在腹部時，我居然左上背部開始痛！ 原來我累積在腹部的情緒，從背部釋放出來了～ 後來也有痛左下背部～上背部，表示這是3跟4脈輪的議題比較多（壓抑情緒/自我接納）。
擦7號時頭居然脹脹的有點痛，所以擦了意識轉化讓他軟化， 接著改胸口痛所以擦4號，最後擦花晶霜緩和XDD
根本到處痛，覺得很好笑，但同時也很感謝身體願意讓這些情緒出來，才能真的化解它。
這邊也注意到我平時擦花晶都太快了，沒有仔細去感受，其實應該每個都慢慢感受、去觀察，這樣也才不會累積到很多了才發現。
然後在7號花晶再買一罐跟情緒修護之間，最後選擇買情緒修護XD
 最後擦完再抽一次，居然還是頂輪，但這次是純粹療癒頂輪的牌，這張看起來充滿光芒很美。
不過都抽到頂輪也代表我有很多情緒累積，還有我正在面對我的生命課題（價值感）。如果現在逃避，之後也會以其他方式再呈現，所以不如現在好好面對與轉化吧！
 最後的最後（？）想說來抽個原型卡，問如何提昇自己的價值感：藝術愛好者、導師、驅魔者。
藝術愛好者跟導師的確是我現在有在做的，但我的重點在於驅魔者。
要驅別人魔之前必須先驅自己的，這也呼應到我做服務或練習時都沒有收費這件事。這會讓能量不平衡，一直給予沒有收到回饋，也會讓對方福報降低，甚至雙方無法豐盛。而沒有收費這件事其實也代表我認為自己是不值得收錢的，又回到價值感的問題了。
我想&amp;hellip;之後來整理一下可以提供的服務好了，費用可以隨喜沒關係，但的確，我一直信心不足，所以不敢收錢；我要相信自己是值得的！
不過，原來我一直以為自己是給與收有平衡的人，沒想到事實上我給出卻不敢收阿&amp;hellip;
 不知不覺打了好長的紀錄文XD
再次感謝cathie的療癒與讓我覺察，感謝身體替我承受也願意釋放，感謝花晶的能量協助我，
感謝小溫的陪伴與支持，感謝弟弟跟身邊的朋友讓我看到自己該面對的課題，感謝所有的老師們。
療癒果然是一條很長很長的道路，也許永遠不會有盡頭、不會有完全結束的那一天，可是只要一直不斷往前走，就能看見不斷蛻變、美麗的自己。
期許自己能夠保持初心繼續前進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生首次卜卦</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8D%9C%E5%8D%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8D%9C%E5%8D%A6/</guid>
      <description>第一次體驗卜卦（梅花易數），覺得很神奇，過程其實就是邊想問題邊抓那個豆豆XD
然後老師會看當下時間&amp;amp;抓的數量，來去算出卦，而這個卦其實就是讀取訊息再由老師翻譯（？）…所以這其實都是自己的起心動念XDD
這次卜了兩題，覺得蠻準的，而且我喜歡老師以內心感受的角度去解讀，而不是直接告訴我對錯，我剛好不喜歡二分法XDD
 第一題：我做電商領域的工程師未來發展如何？
  是可以走，但是應該也待不長久就會辭職XD
  是個穩定有錢賺的工作
  雖然這是我的專業所在，但其實我並沒有真的喜歡做，就是抱持著好像專業在這就做這個&amp;hellip;的想法，所以萬一有別的領域賺錢超過這行會秒轉行XDD
  我是有貴人運的，難怪我都遇到很好的主管！然後繼續做下去也是有升遷機會的
   第二題：我如果走身心靈的未來發展如何？
  目前還不是時候，我仍覺得自己處在學習的階段
  我是想做也能做的，但我對自己沒有信心，覺得學的還不夠能當工作甚至當老師教別人，也有點猶豫不決；需要多累積經驗來培養信心
  身心靈的話可以嘗試跟自然或木相關的（因為卦是木），借助自然的東西來傳達跟療癒，像是香、精油/花晶、花藝、藝術、人文素養方面之類的，然後會比較屬於嗅覺與觸覺系（這我真的沒想過）
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅13月亮曆法解盤</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%8513%E6%9C%88%E4%BA%AE%E6%9B%86%E6%B3%95%E8%A7%A3%E7%9B%A4/</guid>
      <description>《基本印記》
主印記（別人對我的感覺）：黃種子
  特性：很努力的想要成長、想要學習各種東西
  目標：往下扎根、覺察自己真正想要走的路
  引導印記：黃種子
 特性：自我摸索、自己跟自己對話  支持印記：藍鷹
 特性：做足功課來完備自己的不足  挑戰印記：白巫師
  特性：活在當下、領悟、提醒黃種子跟內心對話
  有努力的時候就會變成拓展印記
  隱藏推動（平常不會使用想用時會被激發出來）：紅地球
 特性：確定之後就能穩穩的往目標前進  家族印記：藍風暴
 特性：總是想要追求更好、一直變化/突破/成長   《PSI印記》平行時空的我
主印記：紅天行者
 特性：探索、有滿滿的好奇心想要去學習  家族印記：黃種子
 《對等印記》第五次元以上/高我靈魂
主印記：白鏡
 特性：放大檢視一切、往細節鑽研、看見真相/未知  引導印記：白狗
 特性：愛自己  家族印記：藍手
 特性：做中學   《女神印記》想成為的完美的自己
主印記：白巫師
 特性：能真實面對自己的心、開始領悟很多、想要的都能馬上顯化出來  家族印記：紅月
 特性：感受/情緒上的流動讓它順其自然   《人生波符》
  人生目的：藍風暴 學習成為蛻變的自己、在風暴中優雅的看待一切</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生第一次做生涯諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>原型卡抽的是我的性格上的天賦，分別是 導師、良師益友、連結者；下面三張則是一直篩選到最後我認為人生中最重要的三件事。
導師跟良師益友其實都是在指引別人方向的人，但是又跟講師不一樣，是一對一的；而且如果我只抽到一張，那表示可能機率50%而已，但同時抽到兩張的我，表示目前的我真的天賦就在這裡。不過我沒有抽到療癒師，那可能是以後再繼續努力就會轉變的方向。
至於連結者，意思是我很適合做橋樑，像是人際關係之間的橋樑，或是像我會積極分享上課內容心得，鼓勵身邊的人一起去上課學習這件事。
我覺得這三張都蠻符合我的狀態，蠻驚訝的…
我其實也蠻驚訝原來一開始在選擇人生中重要與不重要的事情時，我捨棄了一般人會選的：有房有車、美滿的婚姻、有後代，是因為無形中受到爸爸的影響。因為知道他為這個家犧牲，連帶讓我也不知不覺認為結婚就是必須得犧牲自己的某些東西，但其實並不是這樣。而我最開始毫不猶豫丟掉的就是 沒事做XD 毫不猶豫拿起來的就是 有健康的身體XD 對現在的我來說，健康的身體比什麼都重要，不健康要怎麼達成我想做的事情呢？但如果我都是因為心靈影響身體的話，那我只要能找出方法讓心靈平靜，自然而然身體就會好了。
另外我的生命數字不論農曆或國曆都是6 &amp;amp; 9，表示充滿愛的課題，滿滿的3也表示我有很多溝通方面的課題…但是這個結合原型卡，其實表示我是很適合做一對一諮詢的療癒師。
天賦結合興趣，居然剛好是完全一致沒有衝突的，甚至也能達成我人生中重要的事情。
仔細回想，從以前開始的確蠻多人會找我訴苦，也有人從我這裡得到認同或甚至改變了，現在有時也會有人覺得我好像很擅長聊天交朋友，其實我只是喜歡聊天、發現對方的需要、然後給他他想要的東西而已。
我可能不一定擅長安慰跟解決問題，但是給予認同感跟傾聽是我擅長的。
結論其實是，我並沒有不喜歡這份工作，而是我受不了閒下來。我需要做的其實是找出為什麼沒事做會讓我焦慮、讓我覺得自己沒有價值&amp;hellip;。
 10/25 後記：
看到一篇文章讓我覺得猛然醒悟，原來老師要我每天晚上花晶敷在胸口，謝謝自己的身體努力了也承受了我很多情緒，是一種善待並解放自己的方式。
明明對別人都可以很友善，那為什麼對自己就要求那麼多呢&amp;hellip;
我有一次在工作坊的時候問學生：「如果你們想跟一個人建立良好的關係，那你們會做什麼？」
他們告訴了我好幾個答案，例如陪伴他、跟他說話、理解他、照顧他、關心他、幫忙他、送他東西⋯⋯等等。
於是我接著問了另一個問題：「你們剛說的這些事，有多少件你們曾經對自己做過？」大家全都面面相覷，「如果你們很少，甚至沒有對自己做過這些事，怎麼可能跟自己的關係好呢？我們都知道要對別人做這些事，但為什麼我們卻幾乎不這麼對待自己呢？」
https://buzzorange.com/vidaorange/2020/10/21/health-try-to-release-the-perfect-frame/?fbclid=IwAR2g3ywd9fJsQUvRR-CqoWPc2mco0M8RdUBB1pMW1v8l2uPOazvh1pk9i8c</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
