<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>澳洲花晶 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6/</link>
    <description>Recent content in 澳洲花晶 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>脈輪整合療癒師課程（進階複訓）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E6%95%B4%E5%90%88%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E6%95%B4%E5%90%88%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%A4%87%E8%A8%93/</guid>
      <description>這次複訓有講義！而且課程跟上次真的差很多XD
  為什麼要療癒？
 cathie在課堂上提到，很多人都會問她這個問題，因為療癒了之後會清理出很多的不舒服、很多令人不開心甚至痛苦的事件，那為什麼要療癒？
但我想的卻是“為什麼不療癒？”，每一次的不舒服事件都是覺察自己的一次機會，而且風暴過後的往往都是彩虹，那些清理過程的不適，最後都會好轉：不再有相同的人事物出現（或是不再對他有反應）、不再出現的身體病痛（再出現也能很快好，因為知道原因）、不再深陷情緒的困擾而無法自拔（仍然有情緒，但能與之好好相處）…如何看待這些也許才是最大的重點吧，對我來說，能療癒的越多，我也有越多經驗可以分享，也成為療癒別人的基石，不是很好嗎？
  身心判讀方式一：從能量場感知
  我覺得要感知到顏色有點難，但連結愛的源頭的話可以比較容易判斷身體哪裡有出現黑點需要療癒，還可以再多多練習！   身心判讀方式二：從三種能量體質
  阿育吠陀三大體型能量：我覺得我剛好是外在風型，內在火+水型   身心判讀方式三：花晶抓週or覺察花卡
  花晶抓週：這個方法我蠻喜歡的，而且我花晶夠多可以每天玩！XD 只要把花晶分成脈輪系列跟修護系列，各抽一支，代表現在需要療癒的脈輪與對應的課題，感覺算是蠻直接又可以立刻療癒的方式。 覺察花卡：第一張是現況，第二張是現況背後的原因，第三張是造成現況背後的印記 這次抽到的就跟上次的議題很不一樣，那時還卡在理性頭腦中，這次就比較是關係議題了～
    療癒五大主題
  此為循序漸進   安全感 人際界線 高維意識 美好關係 豐盛財富    冥想
   次人格冥想：（上一次出現的是我不夠好的人格，這次是孤單的人格）
我看到了一個小男孩，他有半身以上的部份都是黑影，他說他害怕一個人，於是我走過去擁抱他、讓他可以好好的在我的懷中哭泣，接著牽他的手走到山頂的途中，那些黑黑的部分慢慢的掉落了，到山頂時變成一個散發金光的小天使，手中還出現一朵金色的玫瑰；後來我請耶穌來協助療癒他，他的全身就變成原本的金光混和耶穌的白光的模樣，玫瑰也從金色→紅色→粉色→白色；最後我與他聊聊，告訴他我會陪著他讓他不孤單一個人，還有我希望能用愛療癒大家，希望他能一起陪我，他告訴我說我要多多練習XD
  病痛冥想：（課堂上沒做臍輪是錯的，回家再做一次XD）
聽到cathie說今天上課的同學們共振的是臍輪，而我也正好一早就生理期來，很快的就開始下腹悶悶的，但還是努力走到教室上課了😂
上課途中也是一陣陣不舒服，以往都是上午兩三個小時撐過就沒事的，這次可能是不斷地在釋放，結果整天都不舒服，甚至到晚上開始變痛，晚上好不容易洗完moor泥擦完花晶，躺在床上冥想連結時更是一陣陣絞痛（也有感受到它在排氣），這個痛差不多快是我在療癒以前的那個程度了&amp;hellip;
雖然沒有像上課時那麼順利的連結，不過有讓我想到一件事：以前身體不舒服時爸爸都會不開心（尤其我很常出去玩時這樣），覺得“我怎麼又不舒服”…這讓我後來都只能忍著不講，而且覺得身體不適「好像是不應該的、是我的錯」，變成一種內疚感；接著長大後，當我在每次不舒服時，總是猶豫要不要跟公司請假，那時湧現的情緒也是這樣「我好像不應該不舒服、這樣沒辦法去工作造成其他同事困擾怎麼辦」，但這些都不是事實，而是小時候的創傷印記引發了我這個情緒跟想法！
於是我給了那個蹲在地上的內在小孩擁抱，跟他說“不舒服不是你的錯” “疼痛是可以說出來的，而且有我陪你”，讓這個不適感盡情的釋放，感覺雖然現在還是痛，但比較不是攪成一團的痛了（難以形容，可能只有經痛過的人才懂XD）
  骨盆腔療癒
  與高我連結：這個我覺得可以多做幾次看看耶，想要能更容易的與高我連結
  權威議題療癒：關於爸爸的部份我覺得可能還需要時間更深入
  人際界線療癒：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>澳洲花晶療癒記錄</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</guid>
      <description>不知不覺彩光花波系列總共22支，越擦越多也來到17支了&amp;hellip; 彩油則是沒有買火＆土不然也一套了XDD
有時候真的會忍不住用&#39;&amp;lsquo;身體有沒有感覺&#39;&amp;lsquo;來判斷我需不需要這個花晶、或是它有沒有效，但有一天我想到： 重點也許不是花晶是不是真的讓我們有什麼感覺，而是我們在這個過程中開始學習對自己好、對自己捨得～
  脈輪彩光系列花晶
 1號：冬天會膝蓋痛的症狀好了，骨質酥鬆從數值負的到正的（當然還有加上重訓的努力），也減少失眠的次數、不再容易緊張焦慮、不再擔心缺錢，大概是最容易遇到沈澱的花晶第一名XD 同時也最喜歡它！
 擦拭身體部位：腳踝、膝蓋、手腕、手軸、腋下、脊椎 肯定句：我是被支持的、我是有安全感的、我接納全部的自己、我是豐盛的   2號：擦起來蠻溫暖的，之前下巴長痘痘據說對應婦科，感覺有可能是好轉反應&amp;hellip;？從七月底拿到之後開始幾乎不太生理痛了（頂多不舒服）、時間也縮短很多，經前症候群也少了很多！覺得感動QQ 有一次在清理恐懼議題時遇到血尿，差點嚇到XD
 擦拭身體部位：下腹子宮處 肯定句：謝謝我的子宮、謝謝我媽媽、我愛我的子宮、我愛我媽媽   3號：第一次擦馬上就拉肚子XD 對自己的信心提昇、不再要求自己隨時都要努力、腸胃好像也變好了。
 擦拭身體部位：上腹一整圈 肯定句：我是有信心的、我是有能力的、我相信自己   4號：偶爾會有的胸悶胸痛消失了，心中充滿了愛。而且擦了兩罐發現上面的圖案字體都消失，才知道是我都握太用力，沒想到連這個也有差&amp;hellip;
 擦拭身體部位：手腕、手軸、腋下、胸口 肯定句：謝謝身體替我承受了一切、我愛我的身體、我愛我自己、感謝我自己   5號：原本喉嚨很常莫名卡卡的，現在次數下降了；牙齒也是之前問題一堆，現在終於穩定多了（被牙醫說終於刷乾淨了XD）。
 擦拭身體部位：喉嚨、肩膀 肯定句：我表達真實的自己、我接納自己的軟弱、我放下那些不屬於我的責任   6號：第一次擦就沈澱！敷在臉頰（據說是臉部淋巴）上沈澱更深還灼熱感XDD 後來上課得知這是5跟6號脈輪的議題，因為自己給自己的限制導致無法好好的表達&amp;hellip;（例如不能說人壞話），大概一個月後沈澱+灼熱感下降，感覺好像有比以前更多的覺察，也有更多的直覺且不容易懷疑
 擦拭身體部位：太陽穴、額頭、臉頰 肯定句：我看見真相、我信任自己內在的聲音   7號：目前是沒有什麼特別的感覺，睡好跟這個有關嗎？！但我好像常常莫名頂輪破洞，還是很需要它XD
 擦拭身體部位：後頸、太陽穴、額頭、頭頂 肯定句：無     淨化/支持/修護系列花晶
 純淨極光：第一罐入手的花晶，讓我第一次體會到腦袋清空的感覺，也是最初解決我失眠問題＆頭痛問題的花晶。協助清理過往的各種負面印記，使我漸漸的放下了傷痛，跳脫出原本的框架與受害模式。
 擦拭身體部位：胸口、太陽穴、額頭、頭頂   氣結釋放：在擦其他罐之前會先擦的，感覺是加強放鬆跟接受的效果。
 擦拭身體部位：腳踝、膝蓋、手腕、手軸、腋下、脊椎、喉嚨、肩膀   甜美夢境：很神奇，一開始我擦的時候都只聞的到酒精味，據說是身體太缺了XD 擦掉半罐以上之後最近沒有睡眠困擾需要擦它了。 後來得知他也能協助放掉小我與過多的思緒，再次買了他來認真擦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>筆記
  療癒：能量提昇與維持、釋放過往印記、陪伴自己現在的情緒 情緒是療癒的指標 創傷是以小孩意識出發，是在提醒人生課題 療癒師：信任個案能自我負責、把自己愛回來、看見真正的自己 「身體是看的見的潛意識，病症是靈魂慈愛的提醒，情緒是你的內在導航。」 人體的七層能量體 →覺得幸運，自己在長心智體的時候就開始接觸與學習身心靈與付出（應該會長比較好XD 默默發現我之外的人都已經在下下個階段了），今年走到靈性體所以決定了人生目的。然後會不會我追尋不來的靈性只是因為我還沒到長宇宙體的階段XDD    身心判讀：從五種人格
  我的人格？基本上每個人都會有自己的主型+其他各一部分 分裂型：感覺以前曾有這些狀態，身體暫不太對稱，能量都聚集在頭部，容易被外在能量入侵（能量保護花晶跟捷克隕石真的幫我很多），手腳冰冷，易頭痛 依賴型：肩膀一點點往前，易感同身受，有點需要陪伴與認同，腹部突出，呼吸淺短，磨牙或嚙顎關節緊繃（擅長忍耐的人） 吞忍型：消化系統弱，對外能量的入侵覺知低，表達自己有困難，改變不易 控制型：積極負責，行動力強，希望自己特別又優秀，信任的課題 刻板型：完美主義，想要優秀，嚴以律己，許多標準化和應該，超強意志力，脖子挺直，脊椎僵硬    冥想與練習
  【靈魂融合冥想】心得：感受到有著溫暖金光的靈魂，人生目的好像是一個泡泡中顯現的畫面，感覺帶著愛在教別人什麼東西～ 【次人格冥想】心得：是什麼阻礙我療癒？是一個「我不夠好」的人格，是自己的樣貌（大家都是不同人甚至是動物耶），而且悲傷的掉淚。好好地擁抱她之後，請天使協助後有變得發亮、長出小翅膀～覺得完全能理解為何是我不夠好的人格，因為一直以來都是我對自己的信心阻礙了我去看見與前進&amp;hellip; 內在療癒─交托練習：覺察情緒→交托→請求他包覆著妳→感受重拾力量 【小周天運行冥想】心得：流動全身氣脈，感覺下腹暖暖的 覺知之眼練習：觀想頭頂上方的覺知之眼，照亮自己的心，以覺知之眼照亮衝突下彼此的問題；可以看看對方的內在小孩、靈魂與提昇意識 消融家庭能量障礙：家族印記影響到自己身上形成障礙 自我探問練習：如果我明天可以拿到XXX萬，會有什麼感覺？現在，我準備好擁有多少錢？ →結果不管喊多少數字我都沒什麼特別感覺，看來是覺知還不夠XD →對金錢的限制、正視自己有價值 富足練習：寫出50個喜歡自己的地方，並連續兩個月對自己說：「我絕對值得在人生中享有美好的富足和喜樂，我會接收到宇宙從各個層面提供給我的一切，現在到永遠，恆久不變。因為，富足是每一個靈魂都擁有的神聖權利，富足是我擁有的神聖權利！」    現在，我最需要療癒的是什麼？
  抽三張牌（覺察花卡）： 底層潛意識觀點 現況背後的原因 現況 →仍是刻板型的議題，會以理性思考去對應情緒，這背後也許與小時候家人不要我哭與表現脆弱有關&amp;hellip; →自我建議：4號與6號花晶、情緒修護花晶、意識轉化花晶、轉換力口服花晶、理性與感性口服花晶（最後我買了後兩隻+急救口服花晶，其他剛好都有XD）    與母親的關係：簡易家族排列
  我只有走到一半，旁邊的兩組都直接衝向媽媽了XDD（整個shock）不知為何仍覺得與媽媽有點距離感，但媽媽開心我走過去，也覺得我很努力，但克制自己的念頭在等我走過去&amp;hellip;最後我們一邊掉淚一邊擁抱QQ    其他
  右手是付出，左手是接納 頭痛=意識在打架 攻擊自己：免疫系統出問題，攻擊別人：皮膚出狀況 高血壓：憤怒引起，低血壓：犧牲奉獻 刻意去做，不做會沒安全感，背後都是愧咎感的議題 與母親的關係=與自己、伴侶、金錢的關係 擦一號花晶造成沈澱的部位不同：源頭都是安全感議題和生存議題，只是從身體部位可以覺察那些狀態或事件讓你沒有安全感 腳踝膝蓋就是在做選擇的時候 ，轉換方向的時候，或是要做決定的時候 手腕就是接受或付出的時候 肩膀就是扛責任的時候    心得</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花晶療癒諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>今天做了久違的花晶療癒諮詢（含在按摩VVIP專案裡面的），針對最近狀態不好&amp;hellip;
有注意到自己容易肩膀酸痛（尤其左肩）+這週一直拉肚子，可見壓抑太多情緒＆承受不屬於自己的責任。
一開始我就知道是跟工作有關係，但聊一聊講完工作上發生的事情（原本專案沒了又被指派麻煩的任務，而且沒先被告知），加上抽牌的結果，cathie一說我才發現，原來我都只是講出事實，沒有講出我真正的情緒！
而且有時候說出口不是為了解決問題，而是一種宣洩與釋放。 我其實並沒有察覺到自己真正深層的想法是：我沒有被尊重，我找不到自己的價值感。 這跟去年我第一次做生涯諮詢是一樣的問題&amp;hellip;！（原來這個課題重複不斷的以不同面貌呈現XD） 只是當時cathie建議我不一定要在工作上找價值感，但看起來我仍會尋求這件事XD
理性與感性─講出事實但沒講出情緒（也沒察覺到，該寫冰山了） 叛逆心─明明想反抗卻壓抑沒說出口（放棄，覺得說了也沒用） 寶貝肌膚─與人的邊界失衡、吞忍情緒在第三脈輪（一看到這張就想到寶寶霜～）
 但這個根本的原因並不是要在哪裡找價值感的問題，而是我仍在尋求認同。我需要有事情證明我的價值感，所以我才會如此在意。
之後我們談了一些我小時候的事情，想找出價值感低落的原因， 講到國小國中被罷凌跟住在阿姨家的故事，才被點出其實我可能小時候就是高敏感族，容易與人共感。這有好有壞，好是在同理心比較高，壞是在容易被影響。 我現在就會因為想幫別人，容易共感他人的情緒，但又發現自己能力不足幫不上忙，無能為力之下加深自我價值感低落&amp;hellip;有時候則是太急著想幫但對方還在原地，這我必須接受每個人有它的生命歷程，也許就是要跌個幾次他才甘願XD
我需要學習對自己的身體說：「這是他的情緒/課題，不是我的」「所有不舒服的低頻能量都離開我」
 然後在擦花晶之前，cathie先幫我用鼠尾草淨化一次，結果黑的果然都是左邊，還有後背居然也黑！
接著先抽看看現在最需要療癒的脈輪是什麼，是頂輪。 這張卡給我很溫暖放鬆的感覺，像是一個人靜靜的看著書～
 印象花晶擦了：
 情緒修護-協助釋放累積在身體裡的情緒（擦左邊頸部～肩膀/腋下/腹部） 7號-頂輪（擦太陽穴/髮際線/滴頭頂） 意識轉化-轉化掉頑固抗拒的身體意識（擦髮際線/滴頭頂/胸口/背部） 財運之星-給自己力量（腹部/手腕） 4號-心輪（胸口） 花晶霜-緩和一下身體，畢竟一次釋放不少  很神奇的是擦情緒修護在腹部時，我居然左上背部開始痛！ 原來我累積在腹部的情緒，從背部釋放出來了～ 後來也有痛左下背部～上背部，表示這是3跟4脈輪的議題比較多（壓抑情緒/自我接納）。
擦7號時頭居然脹脹的有點痛，所以擦了意識轉化讓他軟化， 接著改胸口痛所以擦4號，最後擦花晶霜緩和XDD
根本到處痛，覺得很好笑，但同時也很感謝身體願意讓這些情緒出來，才能真的化解它。
這邊也注意到我平時擦花晶都太快了，沒有仔細去感受，其實應該每個都慢慢感受、去觀察，這樣也才不會累積到很多了才發現。
然後在7號花晶再買一罐跟情緒修護之間，最後選擇買情緒修護XD
 最後擦完再抽一次，居然還是頂輪，但這次是純粹療癒頂輪的牌，這張看起來充滿光芒很美。
不過都抽到頂輪也代表我有很多情緒累積，還有我正在面對我的生命課題（價值感）。如果現在逃避，之後也會以其他方式再呈現，所以不如現在好好面對與轉化吧！
 最後的最後（？）想說來抽個原型卡，問如何提昇自己的價值感：藝術愛好者、導師、驅魔者。
藝術愛好者跟導師的確是我現在有在做的，但我的重點在於驅魔者。
要驅別人魔之前必須先驅自己的，這也呼應到我做服務或練習時都沒有收費這件事。這會讓能量不平衡，一直給予沒有收到回饋，也會讓對方福報降低，甚至雙方無法豐盛。而沒有收費這件事其實也代表我認為自己是不值得收錢的，又回到價值感的問題了。
我想&amp;hellip;之後來整理一下可以提供的服務好了，費用可以隨喜沒關係，但的確，我一直信心不足，所以不敢收錢；我要相信自己是值得的！
不過，原來我一直以為自己是給與收有平衡的人，沒想到事實上我給出卻不敢收阿&amp;hellip;
 不知不覺打了好長的紀錄文XD
再次感謝cathie的療癒與讓我覺察，感謝身體替我承受也願意釋放，感謝花晶的能量協助我，
感謝小溫的陪伴與支持，感謝弟弟跟身邊的朋友讓我看到自己該面對的課題，感謝所有的老師們。
療癒果然是一條很長很長的道路，也許永遠不會有盡頭、不會有完全結束的那一天，可是只要一直不斷往前走，就能看見不斷蛻變、美麗的自己。
期許自己能夠保持初心繼續前進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脈輪身心學初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%84%88%E8%BC%AA%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%AD%B8%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description> 課程心得部分
 覺得自己很幸運也很有緣份，在去年十月的時候上了一堂身心平衡工作坊（=這堂的前導課）， 進而在很早就認識脈輪與接觸花晶，結果在這堂課裡面就稍微能分享一些長期（？）擦花晶之後的感受與心得給同學們XD 而且那堂前導課後來都沒有再開了，一直沒辦法推薦朋友去上哈哈哈～
這次上課時Cathie也有提到靈魂急轉彎：靈魂藍圖的概念， 我從《能量七密碼》得知這個概念之後就非常喜歡也深信不疑；稍微用自己的方式介紹一下：
在出生之前，我們的靈魂都開了一場會，決定今生要修習的課題是什麼， 而那些出現在我們周圍的人通常也是參與會議的人；比如會議決定了今生要學習如何去愛， 於是有個人舉手說 我來幫助妳修煉這個課題，於是他成為妳某一任拋棄妳的前男友。 這一生發生的事情都是靈魂選擇的，不斷重複出現的那些則是要提醒你，一直到你終於看到他了、終於學會也克服了這個課題，他才會消失。 而每個人都有很多課題需要去覺察、去學習、最後因此而成長。
我最早知道自己的課題大概就是同理心跟學會原諒，畢竟在小學跟國中時就遭遇罷凌，那時真的差點想自殺， 但幸好我熬過來了，也在高中的時候遇到感情很好的朋友，那時我也不知怎的開竅覺得那是一件值得感恩的禮物，為了讓我學習。大概也有人是經歷過這種事之後就自暴自棄的吧，我能想通真的很幸運。
不過後遺症還是有的，就是對自己很沒有自信，再加上高中曾成績很好過+從小看著爸爸就很努力工作的關係，讓我深深相信人就是要很努力很努力才行，變成一個完美主義者。
明明沒有人逼我，我就是會逼自己認真不能耍廢，而且沒自信讓我不論多努力都無法放過自己&amp;hellip;直到去年考日檢前的身心諮詢，加上擦了好一陣子的3號花晶，我才終於從這個困境中擺脫出來。
真的很神奇，一開始擦3號花晶時我那幾天都一直拉肚子耶XD 但就每天擦腹部每天告訴自己：我是有信心的、我是有能力的，加上1號花晶給我的安全感，現在很自然的就不會有這些念頭了，
花晶的神奇大概也是讓我下定決心學這套的原因之一吧（在用花晶之前其實我是學精油的，嘗試用精油來解決身體上的問題，有些的確有效，但都不持久，結果用了花晶之後整個回不去阿，買一堆精油放在那邊哈哈哈），不論是之前常常跟Cathie聊天講自己的狀況或是上課時身心學的介紹，都讓我更恍然大悟身體病痛時其實是想表達什麼。
不得不說身體真的很聰明，如果我們好好對待它、情緒穩定，它也會好好的回應我們。
不斷的感謝在踏入學身心靈之前，我就因為公司的健檢報告而開始大幅改變飲食習慣與嘗試運動，那張報告真的太重要了，根本是人生的轉捩點阿XDD 在我開始對身體好之後，病痛減少了，我也比較能感受到能量商品，完全是時機正確阿～～
 最後面Cathie有提到薩提爾的冰山理論，我其實沒有特別去找議題來寫，但我剛好上課後幾天回一個常來找我談心的朋友訊息時，意外的用層層推論的方式找到自己的源頭&amp;hellip;那時想舉自身例子告訴她對於事情有情緒常常不是對方的關係，而是被踩到傷口。
舉例：已讀不回 有人是根本不在意已讀不回的，因為他不會被引發什麼受傷的經驗，所以無所謂。 比如說我以前在意已讀不回（行為），被已讀不回時會覺得焦慮跟受傷（情緒）。除了我重視他，背後原因是我怕自己做錯什麼讓他討厭所以才不回我（觀點：有很快回應=喜歡我），而我為什麼怕被人討厭？源自於我沒有安全感，沒辦法完全信任別人（期待/渴望：有人能給我安全感讓我信任他），也對自己沒有信心。所以真正的根本原因並不是他已讀不回，而是他誘發了我對自己的脆弱。
&amp;hellip;寫到這裡去搜了一下薩提爾的冰山理論有沒有什麼書可以看，就找到了李崇建老師即將上市的《薩提爾的對話練習：以好奇的姿態，理解你的內在冰山，探索自己，連結他人（十萬冊融冰紀念版）》XD 連Cathie推薦的身心學始祖書**《生命的重建》**一起購入，又有書可以看了（灑花
之前看過的**《神奇的自癒力》《心念自癒力》《能量七密碼》《過度努力》**這四本跟心理學或自然療法有關的書也都特別推薦，覺得都是很棒很有幫助的書！ 身心學跟自然療法真的是越學越有趣，希望繼續接著上進階療癒師課程，努力看書進修自己，有一天我除了幫自己也能幫助身邊的人。 期許大家都能在療癒的路上找到真實的自己，並給自己一個溫暖的擁抱。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身心平衡工作坊-找回最自在的自己</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>今天上課學了脈輪跟花晶與自我覺察，花晶真的超神奇的，
下課時就忍不住帶了我最有感覺的一罐(純淨極光)走…
我跟老師說我最近睡不好的問題比較嚴重，而且我的思緒很多很雜會一直想事情導致失眠，然後我擦了這罐之後…腦中奔騰的想法都消失了，直到下課現在腦袋還是清淨的，從來沒有這種感覺過！！
話說，已經不是第一個老師說我適合當心靈治療師了，不論是之前的精油芳療或是這次的身心療癒，難道我其實是被程式耽誤的心理治療師嗎🤣
下次更深入的課程費用蠻高的，讓我再想想XD
不過有送一罐花晶，想要選氣結的幫爸媽按摩肩膀跟膝蓋&amp;hellip;等明年開課再煩惱！
今天使用花晶前後抽的卡牌分別是冷淡跟支持，後者真的說中我的課題…了嗎？
我一直認為來這世上就是要幫助別人的&amp;hellip;
這堂課開啟了我對脈輪跟澳洲花晶的了解與興趣，還有更多心理學/療癒課程的興趣</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
