<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>水晶砵 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5/</link>
    <description>Recent content in 水晶砵 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>週四靜心調頻夜</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</guid>
      <description>2022/2/10 海底輪調頻
 今天的調頻靜心夜主題是海底輪，剛好是我最近擦基因淨化大釋放的脈輪XD 一開始先講解海底輪的身心對應，剛好作為複習～也讓我回想最初膝蓋風濕痛一直好不了，直到擦了1號花晶去療癒海底輪，才完全好，真的很神奇！ 接著冥想前先擦了極光在太陽穴＆頭頂，極光真的是最初拯救我思慮過多跟失眠的利器XDD 冥想時我記得我去抱了我的內在小孩，去鼓勵她、安慰她，但最讓我印象深刻的是在內在媽媽的部份，她給我的禮物外包裝看起來就真的是個禮物盒，上面還有蝴蝶結（連我的喜好都知道！），打開之後裡面是一顆浮著的愛心，我立刻很清楚的知道那不是實體的物品，而是「愛」。她溫柔的看著我，告訴我我常常為別人付出、愛別人，但也要記得，我自己也是被愛著的，那瞬間我的眼淚就掉下來了&amp;hellip; 在最後課程結束抽彩虹卡時，一看 心輪的「被愛是美好的」，這不就是內在媽媽送我的禮物嗎（大笑）實在是太溫暖了～ 然後我就開始頭痛釋放了，直到回家洗澡完擦完6號花晶才好一點XD 今天的彩虹卡：心輪-被愛是美好的   2022/2/17 臍輪調頻
 今天（這週）太累了，中途一直差點失去意識，所以沒有什麼深刻的感覺， 不過晚上睡覺時有做惡夢，夢到我的防護罩（能量層）被人惡意打破，還把我的捷克隕石變成其他一般水晶XD 後來得知做惡夢也是一種深層的釋放，加上臍輪最深層的印記是愛和恐懼，所以釋放的也許就是我最深層的恐懼吧&amp;hellip;？如果說那個防護罩代表的也是我跟別人之間的界線，不論是實際上或是心靈上的一道牆，那也許我有擔憂被別人看見真實的自己，所以不自覺罩了一層保護罩不想被別人侵犯也說不定。 隔週三早上有突然感覺泌尿道發炎（癢+尿尿會痛+有點血尿），嚇到我了，想說是不是週六打疫苗的副作用&amp;hellip;但考量臍輪的議題的話，cathie說：血尿是腎臟和泌尿系統的問題，你最近應該有在處理2號脈輪的恐懼，腎臟跟恐懼有關。說到恐懼肯定是有的，離開舒適圈就已經會是一個很大的恐懼與害怕了XD 下午後來就好多了，不過這也讓我知道要好好的面對這個議題～ 今天的彩虹卡：臍輪-我很高興我在這裡   2022/2/24 水晶缽靜心
 今天聽水晶缽意外身體有感，也有可能是列木尼亞白水晶的幫助？一開始聽綠度母時我握著他，胸口一陣陣痛，結果下一首列穆里亞放下他之後仍然一樣XD 然後後背也會一陣陣痛（持續到結束後仍然如此），其他都是身體左邊比較有感受~~
最後跟cathie講的時候發現她也是胸口跟後背痛，雖然有一些部位有差異，但居然大方向是一樣的，感覺列木尼亞白水晶說不定可以讓我的感知上升😳
原本想說上課結束，等學員都走了之後再敲水晶缽搭あなたはダイヤモンド唱，結果被牛哥鼓吹磨缽給大家聽，太壞了😂 害我很緊張，雖然最後還是小聲的唱了XD
  2022/3/3 太陽神經叢調頻
 今天的太陽神經叢冥想，比較有印象的是左肩+左上方背部在中途好像有痛過，我覺得大概跟第一次擦情緒修護時的那種釋放類似XD
然後在想自己有力量的時刻時，剛好搭上最近離職的事情，我很快的就想到同事們喜歡我、佩服我&amp;hellip;等等的那一個狀態，剛好今天特別感謝自己很幸運遇到這些喜歡我的同事與主管，也很感謝他們祝福我前往下一個旅程。接著是家人、幫助過的人、那些聊過或抽過卡的粉絲們&amp;hellip;等等每一個點都讓我更喜歡自己，更充滿肯定的力量。
後續有沒有什麼身體上或情緒上的變化再觀察看看XD 今天的彩虹卡：海底輪-每個進入我家的人都覺得受歡迎，並且被愛   2022/3/10 心輪調頻
 其實這次因為意識有飄來飄去（？）所以沒辦法很專心注意&amp;amp;記得看到什麼，把心打開的部分大概太常做鑽石冥想，所以想到的還是從胸前出現鑽石，顏色就是閃耀的白光了🤣 剩下的好像都不記得了…不過在冥想前我跟小溫一樣都覺得胸口有點悶🤔 感覺是現場大家的頻率關係 今天的彩虹卡：喉輪-我的生命是有深度，有規律，並且放鬆的   2022/3/17 喉輪調頻
 一開始不知道是不是剛吃完晚餐，喉嚨卡卡的，中途有左肩不太舒服。 印象比較深的一個是，轉藍色蓮花時是很快的，結果原來是脈輪運作過度嗎🤣 其他人是很慢的~ 另一個是問問題的時候，比起問人生目的我更想問我現在工作上的事情是我必經的嗎？我已經在嘗試接納自己情緒了，但我還是一直轉不過來卡在那裡…結果我看到的是個很像神一樣的存在，很慈愛的老先生的天使，他只是笑著抱著我安慰我，什麼都沒有回答，只能眼框濕濕的… 今天抽的是覺察花卡，居然一大部分人都抽到這張關係花園😂 上完課cathie幫大家用鼠尾草淨化，我以為我最近這樣應該能量低，結果cathie說我沒有特別低，原來居然有可能是因為上完課覺察力變高，所以反而開始發現那些以前沒注意到的東西（像是情緒習慣打岔嗎！），難怪反而難受🥺 今天的覺察花卡：關係花園   2022/3/24 水晶缽靜心
 今天因為剛感冒狀態不是很好，本來就喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水，結果沒想到牛哥敲水晶缽的時候喉嚨整個卡到不行，還以為是我自己身體狀況，結果原來是大家都共振了喉輪的議題😂 但整場因為喉嚨太卡都無法專心，就沒有什麼其他的感受了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒_後續追蹤與加強療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>今天老師一開始先問我最近狀態（我就回答剛換工作，有焦慮不安的心情，加上最近感冒），但老師感受到比起上次我現在有一股正向積極的能量，讓她覺得很開心。
焦慮不安的部份，老師從連結的畫面上看到，我在媽媽肚子時媽媽就容易緊張不安了，影響到我長大也帶著這個狀態。 建議日常中不斷去觀察自己狀態，有一點緊張也是好的沒關係的。 緩和方法則是深層呼吸（有意識的呼吸，鼻子呼吸嘴巴吐），然後吐氣時告訴自己緊張也跟著排出了。 另一個則是冥想：左手貼額頭，右手貼著後腦杓，想像會讓自己緊張的畫面三次（過去未來的事情都可以），然後做呼吸練習，想像將畫面像照片一樣變得越來越小。（我記得這個書中有寫） 這是一種預先排練的概念，先把擔心的事情預先在腦海中走過，實際上遇到時就會比較平靜了。
另外這次也療癒了身心同步的部份，使我的內在光源能夠連結，同步會牽涉到轉世的每一個自己，將這些自己結合成同一個存在，傳送愛與感謝給曾經的自己。
另外在療癒的過程中有發現我的潛意識覺得寂寞，老師協助用幸福的能量療癒了這部份。
許願冥想：先將願望用筆寫在紙上，想像腹部有運轉的馬達，臍輪創造的能量充滿自己整個氣場，一邊聽水晶缽一邊想像願望的畫面。 我寫的願望：我希望可以好好的順利工作，不太用加班，能不斷上課精進自己能力，替他人解盤或療癒。我想成為很棒的療癒師給大家愛與溫暖。
最後問說有沒有想問的，我問了我不知道為什麼一起上課學身心靈的同學都能看到或感受到能量，但我卻無法，不知道是什麼限制意念造成的？ 老師說在連結畫面中看見，我在亞特蘭提斯時代封印了能力，而封印是因為來自於心中的恐懼，因為我潛意識覺得自己做不到，才影響了靈性的能力。建議我多多將心打開，多多療癒與發現未知的自己。也要相信自己有跟別人不一樣的地方跟自己擁有的才華。也盡量平時多做深層冥想訓練靈性，可以配合老師的水晶砵音樂。
療癒結束後，老師好奇問我想當療癒師契機，我就回答從小就有想幫助人的願望，但不知道怎麼做，直到遇見了對的老師，踏入身心靈這行後，發現了自己的熱情所在＆找到方法去療癒他人。老師笑著說這是很棒的出發點，有空的時候會持續幫我做靈性的療癒的。
感覺後半段不知為何眼眶濕濕的XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>最開始詢問主題時我回答自我價值＆自我要求完美主義的部份。 自己做的時候思緒仍然一直飄，沒有什麼畫面，偶爾意識差點遠去， 印象比較深刻的是胸口有一陣陣痛（有時會痛有時不會），其他有的部位是一下就不痛了（也有頭痛之類的），所以還好～ 下面放老師講解她看到的情況＆幫我做的療癒：
我是個古老的靈魂，在列穆尼亞＆亞特蘭提斯都有記憶存在。 之所以學身心靈會讓我覺得快樂，是因為起源於我當初在那些時代就是做這個的。
另外我的靈魂在列穆尼亞有很深的悲傷，因為我沒辦法保護愛的人也無法與愛的人相處&amp;hellip; 所以老師療癒了這部份的悲傷，把愛結合在一起。 另外我的心原本是封閉的，老師協助把我的心打開，重新接受愛的光源進入我的內心， 心漸漸打開之後有露出溫暖的感覺。
我的靈魂說：亞特蘭提斯時代的我是很快樂很幸福的。 且當我做自己喜歡的事情時，能與遠古時代連接在一起。
在接受這次的光源療癒後，我的繪畫等創作力可以更加地表現出來～ 老師也鼓勵我說我已經很棒很好了，每次聽到這種鼓勵我都會眼眶濕QQ
另外，老師有建議我疫情後去當志工，主要是那種無條件付出愛的行動能讓我充滿毫不動搖的信心。
另外療癒了幾個部分：
 靈魂深處的我對毀滅的亞特蘭提斯時代抱持有罪惡感，因此影響我會自我懲罰，這次傳送療癒讓這部份不再影響我。 傳送能量讓我能真正愛自己、溫柔的對待自己、真正的原諒自己、認知到自己是個很珍貴的存在。 對自我要求過高，影響了真我的平衡。 讓我的高我可以與小我結合，同步進行我的人生。 讓我被偉大的愛所包圍著，不用擔心任何不好的事情。 療癒小時候感受到的不安，一併消除。 療癒小時候感覺不被重視、想自我放棄的感覺。 讓我知道我是被無條件的愛所愛著也被無條件接受。 讓我能接受現在的我就是原原本本的我，不用有任何懷疑。 最後療癒了我的眉心輪，這部份與亞特蘭提斯時代有關，影響了我的創作、直覺、自信的問題；也療癒了我的頂輪。   這個療程包含一個月後的後續關懷，所以約了三月底會再做或聊一次（不曉得？），最近應該會觀察看看有沒有什麼轉變～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水晶砵梵唱靜心</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%A2%B5%E5%94%B1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>6/27 水晶砵梵唱靜心-1（線上）
 水晶砵的老師感覺很厲害，知識豐富又會很多不同的療癒工具&amp;hellip;！
不過這次礙於網路的關係，第一首之後的都有點斷斷續續，在聽第一首的時候感覺眉心輪那邊有點緊緊的，頭也有一點痛，之後因為被影響就沒辦法專心了orz 不過老師居然說要多送我們面對面兩小時再聽一次＆體驗看看，人也太好QQ
  7/4 水晶砵梵唱靜心-2（線上）
 今天在開始水晶砵之前播影片介紹了兩個實驗：
同頻共振實驗：看著原本混亂、各自頻率不同的鐘擺，竟然隨著時間會自己調整頻率到跟大家一致&amp;hellip;覺得很神奇XD
水結晶實驗（生命的答案水知道）：以前就有在學校看過這個實驗的簡易版，但重看仍然覺得很感動&amp;hellip;會莫名的讓人想哭XD 水是一面鏡子，對它投以愛與感謝會結出很美的圖案；但投以恨跟污辱則會產出很可怕的圖案。 不管是用文字、話語甚至心念，都能改變水甚至自身周圍的頻率。
水晶砵過程：這次蠻想睡的，一直差點睡著，也剛好這次音訊比較ok沒有影響太大：）
  7/17 水晶砵梵唱靜心-3（線上）
 今天又可惜被網路影響了，果然還是要現場阿～～～
不過老師說今天砵敲起來悶悶的，感覺有心輪的課題，然後分享老師自己目前也在走心輪（沒辦法相信無條件的愛，被小時候家庭影響信念覺得愛是要有條件交換的），聽了之後覺得真的是共時性耶，因為小溫也有心輪的課題&amp;hellip;
加上我今天還點心輪蠟燭，也太巧XD 火一直很大，燭芯又燒成開花的樣子w
  7/31 水晶砵梵唱靜心-4
 終於可以約現場的了！
看老師開車揹了四個水晶砵來真的很辛苦，現場的震動頻率真的跟線上真的差很多，
聽第一首時感覺整個身體發熱，第二首末的時候意識游離、感覺自己好像不處在這個空間XD
第三首開頭的時候胸口有點痛&amp;hellip;這次是第一次我盡可能跟著唱，不知道是不是真的效果有差。
不過這次的感受真的不同以往，覺得很棒，也跟老師約了下一次贈送的 &amp;lt;3
很喜歡這個老師，也決定上他的水晶排列＆基礎風水課了，期待八月～～
  8/14 水晶砵梵唱靜心-5
 今天依然是很想睡XD
第一次嘗試敲砵跟磨砵，一直怕傷到它不敢大力敲哈哈，不過磨砵時的震動真的比用聽的還強烈，覺得水晶砵真神奇。
下次被老師約去校外教學（？）看看老師師父那邊賣的各種水晶砵，可以聽到各種聲音感覺很值得期待呢。
  9/4、5 校外教學+水晶砵梵唱靜心-6
 今天見識到牛哥的老師！有種說不出來的厲害感！
比想像中親切，而且從言談中可以感受出來對水晶砵的熱愛，還拿了好多顆不同的水晶砵給我們看、敲砵跟磨砵，甚至也讓我們嘗試，去體會各種不同的聲音。
這裡面我最喜歡的是一顆藍色的海洋水晶砵，有點忘記名字了&amp;hellip;好像是有像大海那樣包容淨化的能力，那個聲音我覺得特別美！
這次小溫還被特別稱讚越來越會磨砵，有天份XD 當初拉他一起上課真的是對的。
隔天早上我們就照慣例（？）的水晶砵靜心，只是這次比較特別是做動態靜心，主要是一邊磨往下脈輪的那顆水晶砵，一邊試著唱頌類似ㄣ或是ㄨ的音，去跟他共振；我覺得我還是需要練習把聲音往下帶，不然好像最多都卡在喉嚨～胸口？！還有磨砵仍有點難掌握訣竅，需要再多練習XD
不過小溫看起來很投入，也被牛哥稱讚很認真，替他感到開心～～
  9/23 水晶砵梵唱靜心-7
 今天牛哥磨了新的曲子，感覺一開始有點頭脹脹的，後來好像靈魂飄走不在這裡的感覺（？），一直努力抓回身體XDD
後來牛哥就自由讓我們磨跟敲砵，好像有越來越習慣的趨勢～沒想到最後牛哥還給回饋，說聽了我跟小溫磨覺得心輪暖暖的！
  10/23 水晶缽梵唱靜心-8</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
