<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>身心療癒 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 身心療癒 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E7%99%82%E7%99%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>澳洲花晶療癒記錄</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%A8%98%E9%8C%84/</guid>
      <description>不知不覺彩光花波系列總共22支，越擦越多也來到17支了&amp;hellip; 彩油則是沒有買火＆土不然也一套了XDD
有時候真的會忍不住用&#39;&amp;lsquo;身體有沒有感覺&#39;&amp;lsquo;來判斷我需不需要這個花晶、或是它有沒有效，但有一天我想到： 重點也許不是花晶是不是真的讓我們有什麼感覺，而是我們在這個過程中開始學習對自己好、對自己捨得～
  脈輪彩光系列花晶
 1號：冬天會膝蓋痛的症狀好了，骨質酥鬆從數值負的到正的（當然還有加上重訓的努力），也減少失眠的次數、不再容易緊張焦慮、不再擔心缺錢，大概是最容易遇到沈澱的花晶第一名XD 同時也最喜歡它！
 擦拭身體部位：腳踝、膝蓋、手腕、手軸、腋下、脊椎 肯定句：我是被支持的、我是有安全感的、我接納全部的自己、我是豐盛的   2號：擦起來蠻溫暖的，之前下巴長痘痘據說對應婦科，感覺有可能是好轉反應&amp;hellip;？從七月底拿到之後開始幾乎不太生理痛了（頂多不舒服）、時間也縮短很多，經前症候群也少了很多！覺得感動QQ 有一次在清理恐懼議題時遇到血尿，差點嚇到XD
 擦拭身體部位：下腹子宮處 肯定句：謝謝我的子宮、謝謝我媽媽、我愛我的子宮、我愛我媽媽   3號：對自己的信心提昇、不再要求自己隨時都要努力、腸胃好像也變好了。
 擦拭身體部位：上腹一整圈 肯定句：我是有信心的、我是有能力的、我相信自己   4號：偶爾會有的胸悶胸痛消失了，心中充滿了愛。而且擦了兩罐發現上面的圖案字體都消失，才知道是我都握太用力，沒想到連這個也有差&amp;hellip;
 擦拭身體部位：手腕、手軸、腋下、胸口 肯定句：謝謝身體替我承受了一切、我愛我的身體、我愛我自己、感謝我自己   5號：原本喉嚨很常莫名卡卡的，現在次數下降了；牙齒也是之前問題一堆，現在終於穩定多了（被牙醫說終於刷乾淨了XD）。
 擦拭身體部位：喉嚨、肩膀 肯定句：我表達真實的自己、我接納自己的軟弱、我放下那些不屬於我的責任   6號：第一次擦就沈澱！敷在臉頰（據說是臉部淋巴）上沈澱更深還灼熱感XDD 後來上課得知這是5跟6號脈輪的議題，因為自己給自己的限制導致無法好好的表達&amp;hellip;（例如不能說人壞話），大概一個月後沈澱+灼熱感下降，感覺好像有比以前更多的覺察，也有更多的直覺且不容易懷疑
 擦拭身體部位：太陽穴、額頭、臉頰 肯定句：我看見真相、我信任自己內在的聲音   7號：目前是沒有什麼特別的感覺，睡好跟這個有關嗎？！但我好像常常莫名頂輪破洞，還是很需要它XD
 擦拭身體部位：後頸、太陽穴、額頭、頭頂 肯定句：無     淨化/支持/修護系列花晶
 純淨極光：第一罐入手的花晶，讓我第一次體會到腦袋清空的感覺，也是最初解決我失眠問題＆頭痛問題的花晶。協助清理過往的各種負面印記，使我漸漸的放下了傷痛，跳脫出原本的框架與受害模式。
 擦拭身體部位：胸口、太陽穴、額頭、頭頂   氣結釋放：在擦其他罐之前會先擦的，感覺是加強放鬆跟接受的效果。
 擦拭身體部位：腳踝、膝蓋、手腕、手軸、腋下、脊椎、喉嚨、肩膀   甜美夢境：很神奇，一開始我擦的時候都只聞的到酒精味，據說是身體太缺了XD 擦掉半罐以上之後最近沒有睡眠困擾需要擦它了。 後來得知他也能協助放掉小我與過多的思緒，再次買了他來認真擦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身心平衡工作坊-找回最自在的自己</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>今天上課學了脈輪跟花晶與自我覺察，花晶真的超神奇的，
下課時就忍不住帶了我最有感覺的一罐(純淨極光)走…
我跟老師說我最近睡不好的問題比較嚴重，而且我的思緒很多很雜會一直想事情導致失眠，然後我擦了這罐之後…腦中奔騰的想法都消失了，直到下課現在腦袋還是清淨的，從來沒有這種感覺過！！
話說，已經不是第一個老師說我適合當心靈治療師了，不論是之前的精油芳療或是這次的身心療癒，難道我其實是被程式耽誤的心理治療師嗎🤣
下次更深入的課程費用蠻高的，讓我再想想XD
不過有送一罐花晶，想要選氣結的幫爸媽按摩肩膀跟膝蓋&amp;hellip;等明年開課再煩惱！
今天使用花晶前後抽的卡牌分別是冷淡跟支持，後者真的說中我的課題…了嗎？
我一直認為來這世上就是要幫助別人的&amp;hellip;
這堂課開啟了我對脈輪跟澳洲花晶的了解與興趣，還有更多心理學/療癒課程的興趣</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
