<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>體驗課 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</link>
    <description>Recent content in 體驗課 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>天使的神奇占卜指引（線上）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</guid>
      <description>這堂是臨時加入的，而且原本來不及XD 晚了半小時才加入～
但因為剛好發現最近狀態不好，需要天使跟抽牌幫忙，在Cathie跟Queena的建議下就趕來上這堂XD
點著米迦勒之盾的能量蠟燭陪我上課～
  自我覺察過程：覺察、辨識與接受（情緒）、理解。
  分享的話：鏡子很髒的時候，我們並不會誤以為是自己的臉髒；那為什麼別人隨口說出糟糕的話時，我們要覺得糟糕的是自己？ From蔡康永
    抽到這張牌我的感覺是，天使並沒有直接告訴我我為什麼狀態不好，而是給我鼓勵，感覺能夠在未來展翅翱翔在天際，一邊看會莫名的想哭，也不知道為什麼。
  Queena的解牌：持續走這條路，慢慢的就會看到結果，雖然未來還不明朗，但天使鼓勵妳繼續往前走。
    請天使給我現在這個狀態想對我說的話：大天使麥克覺得我過度擔憂了，事情會往好的地方發展，只需專注在喜歡跟想要的事物就好。
  跟剛剛的同學都抽到這張，真的是太巧了，這一定是同頻共振XDD
    最後天使的祝福：記得愛自己、相信自己多一點。
  這張是上次小溫上大天使冥想課跟同學一起抽到的牌，結果這次又來，今天好神祕阿～～
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次體驗遠距靈氣</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E9%81%A0%E8%B7%9D%E9%9D%88%E6%B0%A3/</guid>
      <description>因為疫情的關係，實體課通通無法上了，原本的課程也全部延期，於是開始考慮各種線上課程&amp;hellip;
這次挑了一個之前就有在追蹤的靈氣老師，因為他的方式感覺都是跟大自然接觸、爬山相關，
而且以前還是工程師呢！感覺讓人蠻好親近的。（結果老師聽到我現在是工程師之後一整個開心的覺得有同伴）
雖說如此，我還是不太習慣線上上課，還好最初沒有視訊，可以純通話，而且很幸運的是一對一，降低了我初次上課的緊張感。加上事前有說要找個喜歡的音樂，我就放了很輕鬆的自然音樂！（youtube搜尋：清晨鳥鳴聲聲滿滿正能量）
老蝦老師意外的很聊的來，一開始就先聊我學了什麼身心靈、分享我喜歡什麼書，還有他自己的歷程故事，
差點聊過頭XD
 進入到課程環節，這次主要是用雙手替自己施展靈氣，前面會唸一段類似導文的句子，大意就是請指導靈或天使指引我進行這樣。
然後順序是從頭開始（蠻驚訝不是從腳底開始）：眼睛→太陽穴→耳朵→後腦杓→脖子→胸口→腹部→骨盆→膝蓋
要做的就是閉著眼睛，用雙手放在身體的部位上（或是隔空也行，看每個人喜好，像老師喜歡隔空感受能量的流動，但我因為擦花晶的關係習慣放在上面，雖然我都有嘗試看看XD）
每個部位大概三分鐘，期間其實我沒有什麼太大的感覺，偶爾覺得手溫溫的而已。
但是做到最後的膝蓋時，莫名的腦中浮現了一些風景畫！
一開始是右邊有一座路燈，左邊是樹林，中間是湖泊或海洋，總之是靠近海岸的那種地方&amp;hellip;（這是印象最深刻又出現最多次的畫面）
接著的都比較模糊了，但基本上都離不開海邊，或甚至是在海上。
跟老師說了之後，他問我幾個問題 是不是在台灣？妳有在裡面嗎？裡面有其他人嗎？我的答案都是否XD
然後給我的感覺就是很舒服的，說不定一解了最近無法親近大自然的苦吧。
老師說蠻開心我有看到畫面的，其實我也很驚訝，至少我之前做天使靈氣之類的也從來沒有畫面跟感覺&amp;hellip;
但這次居然有，而且還是很舒服的風景畫，真是太好了w
最後再跟老師小聊一下，我覺得之後我還會繼續嘗試這個老師的課，老師也說很希望未來可以見到我～
有報名真是太好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇見我的內在小孩：原型卡體驗課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%9C%A8%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%8D%A1%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AA%B2/</guid>
      <description>從去年錯過好幾次原型卡體驗課，這次終於有機會參加了！
而且在上這堂之前很早就買好原型卡也報名初階課程了XD
一開始先介紹原型心理學、榮格、原型卡是什麼，還有每張卡分別都有他的光明與陰影面。
然後先靜心，連結內在小孩，並選擇畫面上六張裡面的一或兩張，我選擇的牌是神奇小孩。
沒有選擇的其他牌也可能是自己內在小孩的其中一面，只是抽到的牌是代表目前影響最深的，而這個也會隨時間跟心境改變XD
神奇小孩在光明面是顯示很樂觀，認為什麼事都有可能，而且會很具體真的去實行；陰暗面則是覺得有可能但逃避根本沒去做（比如幻想坐著錢就會從天上掉下來XD）；還好我完全是前者XDD
 下一個就是來抽自己的三個內在小孩了！連結他看看他想告訴我什麼～
結果我抽到三張根本差不多的牌（都是陽性力量很強的哈哈），分別是解放者 戰士 反抗者。
這三張想告訴我的是，我現在可能有太想拯救他人的狀況，或是在職場想努力改變讓公司變得更好，這本身立意良善，但也要學著不要那麼看到別人痛苦就想救or站在前鋒哈哈，可能會累死或忘了自己，所以也要回頭去擁抱脆弱的自己才行。
 最後一個則是抽如何療癒我的內在小孩： 神聖小孩 開創 破壞者
前兩張是在告訴我學習跟上課、還有幫助別人能療癒自己，但我剛好提早確定這有效所以一直在這條路上走，只是最後一張的破壞者，是要提醒自己要注意是否有自責的狀況&amp;hellip;這個我需要再想想。
 這次體驗課只有兩個小時覺得好短！還好初階課會介紹74種全部的原型，超好奇的～～
標籤： #手心境界 #原型卡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬雅藝術畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%A6%AC%E9%9B%85%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</guid>
      <description>這次上課初步了解自己的馬雅曆還有個人特質，
黃種子的有目標性真的很像我，沒有目標的人生對我來說不可能XD
後面畫畫的部分我也不知道自己在畫什麼，原本主要是畫黃種子的，後來感覺變得像太陽跟海平面(？
老師說看我畫的能知道我是個清楚自己目標的人(鳥飛向種子)，飽滿的土壤也代表我在各種嘗試充實自己，朝向彩虹跟開花的那一天。
我還是覺得自己不太會畫畫XDDDD 手作還是比較適合我，但老師從畫中看到的我也確實是目前的我，馬雅曆也挺有趣的～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身心平衡工作坊-找回最自在的自己</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%9C%80%E8%87%AA%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>今天上課學了脈輪跟花晶與自我覺察，花晶真的超神奇的，
下課時就忍不住帶了我最有感覺的一罐(純淨極光)走…
我跟老師說我最近睡不好的問題比較嚴重，而且我的思緒很多很雜會一直想事情導致失眠，然後我擦了這罐之後…腦中奔騰的想法都消失了，直到下課現在腦袋還是清淨的，從來沒有這種感覺過！！
話說，已經不是第一個老師說我適合當心靈治療師了，不論是之前的精油芳療或是這次的身心療癒，難道我其實是被程式耽誤的心理治療師嗎🤣
下次更深入的課程費用蠻高的，讓我再想想XD
不過有送一罐花晶，想要選氣結的幫爸媽按摩肩膀跟膝蓋&amp;hellip;等明年開課再煩惱！
今天使用花晶前後抽的卡牌分別是冷淡跟支持，後者真的說中我的課題…了嗎？
我一直認為來這世上就是要幫助別人的&amp;hellip;
這堂課開啟了我對脈輪跟澳洲花晶的了解與興趣，還有更多心理學/療癒課程的興趣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命數字芳療調香課</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%B8%E5%AD%97%E8%8A%B3%E7%99%82%E8%AA%BF%E9%A6%99%E8%AA%B2/</guid>
      <description>這次課程先講解了什麼是生命數字、還有每個人生命數字有的天賦&amp;amp;課題，最後再依自己需求調配精油。
我是9號人，據說是最圓滿的大師數字XD
特質是親切善良、特立獨行、追求心靈上滿足、很有靈性、常常是他人人生導師。
而我的天賦數字是3&amp;amp;6，生命課題是找到自己所想要的、學習表達自己、學習無條件的愛。
目前聽起來我應該過了初階到了中階了，再努力的話就可以變大師了(誤
這次調香以我需要的為主，所以用檸檬+茉莉+檀香，味道蠻好聞的～～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
