<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生涯諮詢 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
    <description>Recent content in 生涯諮詢 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人生第一次做生涯諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>原型卡抽的是我的性格上的天賦，分別是 導師、良師益友、連結者；下面三張則是一直篩選到最後我認為人生中最重要的三件事。
導師跟良師益友其實都是在指引別人方向的人，但是又跟講師不一樣，是一對一的；而且如果我只抽到一張，那表示可能機率50%而已，但同時抽到兩張的我，表示目前的我真的天賦就在這裡。不過我沒有抽到療癒師，那可能是以後再繼續努力就會轉變的方向。
至於連結者，意思是我很適合做橋樑，像是人際關係之間的橋樑，或是像我會積極分享上課內容心得，鼓勵身邊的人一起去上課學習這件事。
我覺得這三張都蠻符合我的狀態，蠻驚訝的…
我其實也蠻驚訝原來一開始在選擇人生中重要與不重要的事情時，我捨棄了一般人會選的：有房有車、美滿的婚姻、有後代，是因為無形中受到爸爸的影響。因為知道他為這個家犧牲，連帶讓我也不知不覺認為結婚就是必須得犧牲自己的某些東西，但其實並不是這樣。而我最開始毫不猶豫丟掉的就是 沒事做XD 毫不猶豫拿起來的就是 有健康的身體XD 對現在的我來說，健康的身體比什麼都重要，不健康要怎麼達成我想做的事情呢？但如果我都是因為心靈影響身體的話，那我只要能找出方法讓心靈平靜，自然而然身體就會好了。
另外我的生命數字不論農曆或國曆都是6 &amp;amp; 9，表示充滿愛的課題，滿滿的3也表示我有很多溝通方面的課題…但是這個結合原型卡，其實表示我是很適合做一對一諮詢的療癒師。
天賦結合興趣，居然剛好是完全一致沒有衝突的，甚至也能達成我人生中重要的事情。
仔細回想，從以前開始的確蠻多人會找我訴苦，也有人從我這裡得到認同或甚至改變了，現在有時也會有人覺得我好像很擅長聊天交朋友，其實我只是喜歡聊天、發現對方的需要、然後給他他想要的東西而已。
我可能不一定擅長安慰跟解決問題，但是給予認同感跟傾聽是我擅長的。
結論其實是，我並沒有不喜歡這份工作，而是我受不了閒下來。我需要做的其實是找出為什麼沒事做會讓我焦慮、讓我覺得自己沒有價值&amp;hellip;。
 10/25 後記：
看到一篇文章讓我覺得猛然醒悟，原來老師要我每天晚上花晶敷在胸口，謝謝自己的身體努力了也承受了我很多情緒，是一種善待並解放自己的方式。
明明對別人都可以很友善，那為什麼對自己就要求那麼多呢&amp;hellip;
我有一次在工作坊的時候問學生：「如果你們想跟一個人建立良好的關係，那你們會做什麼？」
他們告訴了我好幾個答案，例如陪伴他、跟他說話、理解他、照顧他、關心他、幫忙他、送他東西⋯⋯等等。
於是我接著問了另一個問題：「你們剛說的這些事，有多少件你們曾經對自己做過？」大家全都面面相覷，「如果你們很少，甚至沒有對自己做過這些事，怎麼可能跟自己的關係好呢？我們都知道要對別人做這些事，但為什麼我們卻幾乎不這麼對待自己呢？」
https://buzzorange.com/vidaorange/2020/10/21/health-try-to-release-the-perfect-frame/?fbclid=IwAR2g3ywd9fJsQUvRR-CqoWPc2mco0M8RdUBB1pMW1v8l2uPOazvh1pk9i8c</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
