<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>覺察花卡 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E8%8A%B1%E5%8D%A1/</link>
    <description>Recent content in 覺察花卡 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E8%8A%B1%E5%8D%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>抗拒轉變：個人流日磁性的藍風暴</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%8A%97%E6%8B%92%E8%BD%89%E8%AE%8A%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%97%A5%E7%A3%81%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%97%8D%E9%A2%A8%E6%9A%B4/</guid>
      <description>今天下午跟牛哥約在咖啡廳，聊了一下也讓牛哥把生日禮物交給小溫，但牛哥離開之後不知為何我覺得疲倦，於是小溫就提議回家休息，放棄原本的行程。
回到家後我燒了鼠尾草，喝了身心淨化口服，也用花晶沐浴乳洗好澡，發現居然還是很疲倦，於是開始好奇原因XD
當初的直覺就是跟牛哥有關，於是小溫提議來卜卦，是就凶否就吉，結果還真的是凶，於是再卜看看疲勞的原因，但一時看不出來&amp;hellip;於是我就想說來抽卡，先抽覺察花卡，原因我抽到了轉換力，而這張我最近才抽過！再抽原型卡，我先抽我與牛哥的關係，再抽疲勞的原因，發現共同點都是反抗者這張牌。突然又想到，今天我的馬雅流日不就是磁性藍風暴嗎&amp;hellip;綜合以上看起來，我是在抗拒某種轉變，再回到卜卦，小溫發現有看到能量受到影響、共振的部份，所以有可能牛哥無形中影響了我的磁場。
最後我就去跟牛哥對他最近的狀態，他說他最近在突破信念與框架，我瞬間就了解了，我最近在做鏡子練習也是一樣在突破以往信念，所以是我被&#39;&amp;lsquo;共振到了&amp;rsquo;&#39;&amp;hellip;這次體驗跟覺察真的是太有趣了XD
我也深刻體會到學會多種工具的好處就是可以互相驗證比對了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新工作的焦慮情緒覺察抽卡</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%96%B0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%84%A6%E6%85%AE%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A6%BA%E5%AF%9F%E6%8A%BD%E5%8D%A1/</guid>
      <description>Q：為什麼我在新工作中這麼焦慮？
覺察花卡：又是叛逆心，我每次抽總會有一張轉化系列的XDD 磁波防禦讓我想到最近擦能量保護都沈澱，也許我有被外在環境影響了&amp;hellip;寧靜心的確是我現在很需要的狀態。
原型卡：我跟小溫討論到的是，我太希望自己能符合主管的期待（但事實上是我對自己的期待），我希望自己能用自己能力去引導或幫助別人，同時我也希望可以跟大家好好相處；但小溫有提到一個我沒有想過的面向，因為我一直認為自己該接收跟取代他做的所有事情，但實際上主管是會看人適合做什麼就放在什麼位置的，我其實是要幫忙做我擅長做的，畢竟我跟小溫擅長的東西本來就不一樣。
cathie的回饋：因為你都自己一個人獨立解決，然後你在一個新的環境裡面，又很希望跟大家有好的關係，然後又希望自己要表現得比別人好，成為一個像導師一樣這樣的角色。同時妳的內在潛意識也很獨身（就是會想要自己一個人學習，所以也代表你不擅長求救），這樣打架之下就會很累。
 Q：在新工作中我該怎麼做才比較不會焦慮、能比較自在？
cathie的回饋：中規中矩的把事情完成就好，不用太完美主義，或太高標準，然後要幽默好玩地看待，可以的話可以把焦慮的心情寫下來，好好的，有智慧的，暗喻的表達自己的想法。
 覺得原型卡真的很厲害，比起其他卡我抽了都比較像是安慰或鼓勵，原型卡就很直接，在這種比較需要知道原因跟解法的時候就很好用，真的要多練習～～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花晶療癒諮詢</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E8%AB%AE%E8%A9%A2/</guid>
      <description>今天做了久違的花晶療癒諮詢（含在按摩VVIP專案裡面的），針對最近狀態不好&amp;hellip;
有注意到自己容易肩膀酸痛（尤其左肩）+這週一直拉肚子，可見壓抑太多情緒＆承受不屬於自己的責任。
一開始我就知道是跟工作有關係，但聊一聊講完工作上發生的事情（原本專案沒了又被指派麻煩的任務，而且沒先被告知），加上抽牌的結果，cathie一說我才發現，原來我都只是講出事實，沒有講出我真正的情緒！
而且有時候說出口不是為了解決問題，而是一種宣洩與釋放。 我其實並沒有察覺到自己真正深層的想法是：我沒有被尊重，我找不到自己的價值感。 這跟去年我第一次做生涯諮詢是一樣的問題&amp;hellip;！（原來這個課題重複不斷的以不同面貌呈現XD） 只是當時cathie建議我不一定要在工作上找價值感，但看起來我仍會尋求這件事XD
理性與感性─講出事實但沒講出情緒（也沒察覺到，該寫冰山了） 叛逆心─明明想反抗卻壓抑沒說出口（放棄，覺得說了也沒用） 寶貝肌膚─與人的邊界失衡、吞忍情緒在第三脈輪（一看到這張就想到寶寶霜～）
 但這個根本的原因並不是要在哪裡找價值感的問題，而是我仍在尋求認同。我需要有事情證明我的價值感，所以我才會如此在意。
之後我們談了一些我小時候的事情，想找出價值感低落的原因， 講到國小國中被罷凌跟住在阿姨家的故事，才被點出其實我可能小時候就是高敏感族，容易與人共感。這有好有壞，好是在同理心比較高，壞是在容易被影響。 我現在就會因為想幫別人，容易共感他人的情緒，但又發現自己能力不足幫不上忙，無能為力之下加深自我價值感低落&amp;hellip;有時候則是太急著想幫但對方還在原地，這我必須接受每個人有它的生命歷程，也許就是要跌個幾次他才甘願XD
我需要學習對自己的身體說：「這是他的情緒/課題，不是我的」「所有不舒服的低頻能量都離開我」
 然後在擦花晶之前，cathie先幫我用鼠尾草淨化一次，結果黑的果然都是左邊，還有後背居然也黑！
接著先抽看看現在最需要療癒的脈輪是什麼，是頂輪。 這張卡給我很溫暖放鬆的感覺，像是一個人靜靜的看著書～
 印象花晶擦了：
 情緒修護-協助釋放累積在身體裡的情緒（擦左邊頸部～肩膀/腋下/腹部） 7號-頂輪（擦太陽穴/髮際線/滴頭頂） 意識轉化-轉化掉頑固抗拒的身體意識（擦髮際線/滴頭頂/胸口/背部） 財運之星-給自己力量（腹部/手腕） 4號-心輪（胸口） 花晶霜-緩和一下身體，畢竟一次釋放不少  很神奇的是擦情緒修護在腹部時，我居然左上背部開始痛！ 原來我累積在腹部的情緒，從背部釋放出來了～ 後來也有痛左下背部～上背部，表示這是3跟4脈輪的議題比較多（壓抑情緒/自我接納）。
擦7號時頭居然脹脹的有點痛，所以擦了意識轉化讓他軟化， 接著改胸口痛所以擦4號，最後擦花晶霜緩和XDD
根本到處痛，覺得很好笑，但同時也很感謝身體願意讓這些情緒出來，才能真的化解它。
這邊也注意到我平時擦花晶都太快了，沒有仔細去感受，其實應該每個都慢慢感受、去觀察，這樣也才不會累積到很多了才發現。
然後在7號花晶再買一罐跟情緒修護之間，最後選擇買情緒修護XD
 最後擦完再抽一次，居然還是頂輪，但這次是純粹療癒頂輪的牌，這張看起來充滿光芒很美。
不過都抽到頂輪也代表我有很多情緒累積，還有我正在面對我的生命課題（價值感）。如果現在逃避，之後也會以其他方式再呈現，所以不如現在好好面對與轉化吧！
 最後的最後（？）想說來抽個原型卡，問如何提昇自己的價值感：藝術愛好者、導師、驅魔者。
藝術愛好者跟導師的確是我現在有在做的，但我的重點在於驅魔者。
要驅別人魔之前必須先驅自己的，這也呼應到我做服務或練習時都沒有收費這件事。這會讓能量不平衡，一直給予沒有收到回饋，也會讓對方福報降低，甚至雙方無法豐盛。而沒有收費這件事其實也代表我認為自己是不值得收錢的，又回到價值感的問題了。
我想&amp;hellip;之後來整理一下可以提供的服務好了，費用可以隨喜沒關係，但的確，我一直信心不足，所以不敢收錢；我要相信自己是值得的！
不過，原來我一直以為自己是給與收有平衡的人，沒想到事實上我給出卻不敢收阿&amp;hellip;
 不知不覺打了好長的紀錄文XD
再次感謝cathie的療癒與讓我覺察，感謝身體替我承受也願意釋放，感謝花晶的能量協助我，
感謝小溫的陪伴與支持，感謝弟弟跟身邊的朋友讓我看到自己該面對的課題，感謝所有的老師們。
療癒果然是一條很長很長的道路，也許永遠不會有盡頭、不會有完全結束的那一天，可是只要一直不斷往前走，就能看見不斷蛻變、美麗的自己。
期許自己能夠保持初心繼續前進。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
