<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高我 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E9%AB%98%E6%88%91/</link>
    <description>Recent content in 高我 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E9%AB%98%E6%88%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>月亮寶殿的靈魂煉金術</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF%E7%9A%84%E9%9D%88%E9%AD%82%E7%85%89%E9%87%91%E8%A1%93/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF%E7%9A%84%E9%9D%88%E9%AD%82%E7%85%89%E9%87%91%E8%A1%93/</guid>
      <description>火典
 火典要一開始時我覺得在花陣上方一瞬間看到度母還是觀音（不確定），閉眼聽著音樂時，看到花陣出現了一個巨大的粉紅色花朵，將自身的光和愛流入時，可以感覺到自己氣場出現很大很亮的白光，純白的火焰燃燒淨化一切，這時候忍不住就流下眼淚了…有種被觸動的感覺。
後來Moosha用頌缽開始幫大家一個一個清理時，我只記得我的雙腿超麻超痛XD 後來聽到我比較堵塞的在海底輪&amp;amp;左腰，氣場一點點，感覺有對應到昨天按摩時腿部異常的淋巴堵塞！下課跟Moosha討論後帶了一罐臍輪脈輪油回去，打算好好保養所有淋巴堵住的地方~
  點化
  很快就完成了（Moosha說我的靈視力是這次所有人裡面最開的，應該是之前Mira老師那時開的XD），一瞬間就看到了綠度母    首次連結月亮寶殿
  一開始是非常巨大的月亮，散發純白光暈 寶殿的前面，門口左右各有三朵深藍色玫瑰 寶座旁有很大朵的白色花朵 月亮母親是女神的樣貌，身穿純白（珍珠白）發光的貼身禮服，可以看到身材曲線 月亮母親幫我在眉心輪點化時，看到一個金色縷空月亮出現在我的額頭 後來場景切換到很美的舞會大廳，夜晚的星光透進大玻璃裡面非常的美，月亮母親擁抱著我，我的衣服也變成像仙女一樣的服飾，身體四周散發光點 月亮母親說：「你可以的，你做得到的，你沒問題的」不知道為什麼聽到有點想哭…   連接月亮寶殿（提高身體頻率）：重生花園
  花園是歐式對稱的，中間有一個大的皇冠造型擺飾，左右兩邊是柱子跟花朵，中間是道路跟草皮 光是白光邊帶彩虹漸層 後面身穿的衣服變成白色禮服 覺得左邊頭部後面有點麻麻的 最後感覺手上拿到一支百合花，中間是藍色旁邊是白色，有點漸層感    進入第一道門：獨角獸療癒淨化
  美麗的花園，獨角獸大家白白胖胖的很可愛很快樂 圍繞自己的獨角獸的犄角都是金色的 獨角獸送光球進心輪很像是一直線進去，穿越通道 靈魂之星的光是黃金色帶一點橘色的 最後感覺自己整個變成非常亮的白光（從身體中心往外擴散）   進入第二道門：強化&amp;amp;擴展能量
  都是光導致前面都不太記得了XD 突然有個意識覺得是自己限制了自己的擴展 連結到天使天堂 連結天堂可以淨化、純淨的愛 禮物是一根鏤空的羽毛造型的東西（類似很大的書籤，放在手上），可以放在頂輪淨化   進入第三道門：連結高我
  紫紅色光療癒（神的議題，對神的恐懼、對自身神性的不信任）時右邊的頭有一點點痛，不過後來就好了 沒有看到高我實體的樣貌，像有人型的影子 高我的光是彩虹光，說叫他彩虹就好，比較好記XD 高我給我一種很輕鬆愜意、很放鬆的，很像是在跟朋友聊天的感覺（跟想像中不一樣） 問高我從哪裡來？：從一朵紫色的花中（感覺好像花精靈什麼的XD） 我問高我擅長什麼？：療癒 我問高我的能力是什麼？：帶給大家歡樂與愛（歡樂這個讓我很意外，居然有這個能力） 我跟高我說覺得他很厲害，他忽然變得正經的說：你也很厲害，只是你不知道（這句話忽然讓我覺得頗感動） 我問高我說我下一份工作要去哪裡找？：會有人介紹給你，不用擔心，持續療癒自己就好 我問高我想跟我說什麼？：Just do it！你只要持續努力，一定會有成果，不用擔心 高我也跟我說可以跟他連結問問題，不用總是向外求   進入第四道門：靈魂之光-清理對生命道路的抗拒</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
