<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>水晶 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%B0%B4%E6%99%B6/</link>
    <description>Recent content in 水晶 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%B0%B4%E6%99%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>神聖水晶光療癒-啟動與讀訊練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92-%E5%95%9F%E5%8B%95%E8%88%87%E8%AE%80%E8%A8%8A%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92-%E5%95%9F%E5%8B%95%E8%88%87%E8%AE%80%E8%A8%8A%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description>2024/10/13
  阿塞斯特萊白水晶原礦   啟動後手麻，感受到能量從雙手進來到肩膀就停了 地球使命：看見三朵花綻放並隨著風搖曳，背景是田園，翻譯為「滋養」 為何來到我身邊：看見一個畫面是餐桌上的一個巨大白色包子，看起來很溫暖，但可能有先入為主觀念導致不知道意思；第二次重問，看到一對白色的羽毛翅膀飛入空中，翻譯為「勇於飛翔」 想跟我說什麼：看見一個很大的月亮，在水中的倒影也很清晰，翻譯為「連結月亮的能量，走上自己的道路」   黃水晶原礦   可能因為原本就啟動過，所以啟動的很快，感覺能量是往下三輪的 地球使命：看見畫面是一株植物慢慢長出綠葉並長高，翻譯為「落地扎根」 為何來到我身邊：看見一個畫面是他躺在沙灘上，然後有個人把他拿起來丟入海中（成拋物線狀），一樣不知道意思；第二次再問的時候看到他掉入海中後，沉入很暗的地方，卻綻放光芒，翻譯為「提醒你在越黑暗的地方，光越耀眼」 能夠幫助我什麼：直接浮現文字「連結耶穌金色的光」    2024/10/15
  紫鋰輝石項鍊   啟動後去連結，感覺能量是到眉心輪附近，而且還有看到一朵花瓣很多的淡紫色蓮花，讀訊時不斷感覺到手很麻，結束放下時還在麻 地球使命：看見畫面是一朵蓮花掉落一片花瓣，翻譯為「勇敢」 來到我身邊是想幫助我什麼：「憶起你的使命」 我的使命是什麼：「成為你自己」 想跟我說或教導我的：「穩固你的中軸，穩定你的內心，我將與你同行」 總覺得這顆的顏色很擴療，也很中脈花晶，連結完還跑去擦中脈花晶XDD Moosha：他真的很聚焦在中軸，幫助你只成為自己；他就是你，他的品質就是你的品質，因此你連結他，就會憶起你的品質。 手特別麻的原因，Moosha表示：一來是他能量強，二來是因為他的頻率跟妳很接近，你對他的接受度也高，所以你讓他進入你之內的意願更大，因此進來的能量就會強；所以我們願意被水晶支持的意願，也會決定水晶為我們服務的深度 關於這次讀訊比較直接，Moosha表示：管道越通，還有自己的頻率越高，接受的訊息會越直接和肯定，讀訊息跟身體頻率有很大的關係（洗moor+極光，再加上中脈擦脊椎更無敵）    2024/10/31
   這次連結水晶光之母時有被觸動的感覺
  海水藍寶
   地球使命：畫面是蜻蜓飛過去，翅膀透明帶彩色，翻譯為「專注於眼前的道路」 為何來到我身邊：畫面是海上有兩個島，彩虹從其中一個島連接到另外一個島，翻譯為「連結世界的橋樑」 想跟我說什麼：畫面是一面白色的牆中間有一扇窗，窗推開後後面仍然是一片白色的牆，接著有不同顏色的顏料從上方往下面流，將牆面染上不同的顏色，翻譯只得到片段的字「探尋」「可能性」
   紫水晶   花了比較多時間才啟動，啟動後能量蠻強的會讓我身體跟著晃，但讀礦訊不是很容易，也是問了很多次 為何來到我身邊：畫面是藍天白雲+有金光灑下來，翻譯是「有些東西須要用心看才看得見」 想跟我說什麼：畫面是一個女生容貌的白色雕像，一隻手叉腰一隻手舉著類似火炬的杯子，翻譯是「榮耀與你的勇氣並存」（好抽象）    黃水晶   為何來到我身邊：畫面是一顆金色的鑽石在發光，翻譯只有片段的文字「閃耀」「放大」 想跟我說什麼：一直接不太到訊息     2024/12/1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神聖水晶光療癒師 進階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB-%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB-%E9%80%B2%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>Day1
  今天教了兩個陣：釋放抗拒、療癒凍結情緒 釋放抗拒時腿整個麻到很痛沒感覺，原來腿還是有很大的抗拒卡在這裡讓能量無法流動 療癒凍結情緒時原本想說躺著腰下面墊墊子會比較舒服，殊不知搞得腰痛，也不知道是不是因為這樣沒辦法流動情緒（原本很期待的） 去吃飯時小溫跟我說其實我可以跟他說我不舒服，水晶重擺就好了，忽然發現我“還是不習慣求救” 回家時跟小溫坦承今天有點沮喪，兩個水晶陣我都沒有像其他人那樣有感覺或釋放，很像回到當初覺得只有自己不行的沮喪感…我也因此發現原來我並沒有真的完全接納自己，對於自己的狀態我想的是“怎麼還有這麼多卡住的地方”，而不是看見原來自己還有地方可以進步。（包含昨天按摩知道身體又緊繃了，覺得明明離開工作在休息了，卻沒有比較好） 隔天聽Moosha說才知道可能是好轉反應    Day2
   早上選擇在茶裡面加神聖轉化&amp;amp;彩虹揚升口服
  七脈輪陣   幫別人做的時候有種母親在看孩子的感覺，感受愛的能量在流動到對方身上
  自己被做的時候感覺一直不斷有氣體從腹部往上流到胸口（有聲音的），有些部位會偶爾出現痛感，主要在右膝蓋、左邊骨盆&amp;amp;腰部、右邊腰部，後面手開始排寒氣變冷，但只有手部最多到手臂會覺得冷
  Vivian回饋最後有把薔薇輝石放在意志輪的位置，表示需要以愛來支持、以愛協助僵固的情緒可以流動
  陰陽平衡（療癒業力）
  幫別人做的時候一開始就覺得很熱，手一直流汗
  自己被做的時候黃水晶球上來時就感受到跟前面一個陣一樣，氣體從下腹往上流動，然後過程就一陣陣太陽神經叢的部位會痛（先從左邊開始痛才到右邊），還有腳底有流汗排熱氣，最後Moosha幫我腹部嚕一嚕才比較好XD
  做別人的時候真的可以憑直覺選水晶、讓他帶著我的手走，不禁思考那麼我連結神聖母親擦花晶是不是也一樣呢？在管道中請求她讓我以直覺去擦、帶著她的智慧&amp;amp;愛去與個案聊天，完全信任就好
    Day3
  選出自己的靈魂團隊   協助我淨化自己：黃阿賽水晶球-&amp;gt;淨化力量 協助我調頻：茶晶柱-&amp;gt;放鬆、柔軟、聚焦-&amp;gt;穩定能提升頻率 協助我回到靈魂的愛中：愛心透石膏-&amp;gt;愛的品質、愛的光源療癒 協助我回到靈魂的力量中：白阿賽-&amp;gt;像月亮那樣柔軟、流動、慈悲的力量品質（流動就會有力量） 協助我與靈魂的光連結：紫阿賽-&amp;gt;靈魂的光轉變成紫色，溫柔堅定的保護我 協助我療癒無法走上靈魂道路的一切：天使水光 -&amp;gt;看見自己不同面向的美 協助我放下對靈魂道路的抗拒和限制：黃水晶-&amp;gt;連結耶穌的光 協助我走上靈魂的道路：縫合-&amp;gt;神聖的愛、療癒    靈魂療癒解讀&amp;amp;靈魂療癒水晶陣   我現在的生命主題及目的：黃水晶-&amp;gt;連結靈魂並綻放自己的光 我的抗拒和挑戰：愛心透石膏-&amp;gt;抗拒回到靈魂的愛 如何療癒和轉化：茶晶柱-&amp;gt;放鬆、穩定自己 這個主題要協助我拿回的天賦和力量：紫阿賽-&amp;gt;慈悲、柔軟、細膩的看見他人的需要、回到靈魂之光中    水晶光之舞：拿著黃水晶跳舞，感覺一直不斷在流線畫圈，最後的一首有掉眼淚 領取專屬水晶光技能：一開始的訊息說這個技能是「破壞、再生」，就如同水晶是高溫擠壓後的美麗產物，也是一種破壞再生的過程，好喜歡這個形容；畫面這個技能是一把很細的西洋劍，用法是在面前想像要放下的東西，然後用畫X的方式將他斬掉，接著會看到它如玻璃碎掉般掉落地面（技能存進我的縫合水晶）。晚上又去問了一下，破壞=放下執著的念頭（有可能須做多次），重生=當念頭放下了，在身體就會形成新的迴路。感覺可以多嘗試看看能夠放下哪些東西（1/20補充：水晶光之母表示此技能是為了我與身邊的人而生，所以也需要去多幫身邊人做）    Day4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神聖水晶光療癒師 初階課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB-%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E7%A5%9E%E8%81%96%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%85%89%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB-%E5%88%9D%E9%9A%8E%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description>  威尼斯保羅神性之光淨化冥想：紫色的寶石光，而且我發現自身光的管道比以往平常做的淨化冥想還要大跟寬，而且神聖的白光是帶彩虹光的，就像水晶中某些角度會看到的彩虹一樣的閃爍方式，這個冥想好厲害，還想再做
  連結激光柱原本在身體上運作的方式是左手握住後會緩慢的往上流動到肩膀
  水晶光之母點化：水晶光聖殿一進去時看到的是超大一顆白水晶球（佔滿視野），水晶光之母本人與禮服上是充滿很難以形容的彩虹光，而且在Moosha說下一句冥想前時我就發現她手上有權杖了，覺得很神奇~點化時感覺看到了一個由水晶做成的蓮花，很美然後放在手上，鑽石光劍是白色的水晶（大概一般劍的大小），但光是黃光~金光，微微的散發出來。最後把光劍連結到激光柱後（放入能量），在身體上運作的方式變成在空中出現一圈圈金色光圈進入身體融合
  使用激光柱啟動松果體的感知力：松果體的光是藍綠色；感覺是身體的感知力，突然覺得肚子不太舒服、胸悶、右腳踝酸痛、右肩沉等等，可能比原本再多了一點感受，這幾天再觀察看看
  連結水晶光大師：我拿的是白阿賽斯特萊水晶，連結後覺得看到天使翅膀羽毛在眼前掉落，作用在身體上是像一對翅膀那樣溫柔的從身體前面抱住我
  讀取礦訊（白阿賽斯特萊水晶球）：一直畫面感受到彩虹光，問使命都像是帶來光、信任自己的光、我就是你的光之類的，最後最完整的一句是「看見你自身的神性之光」（知道這不是我會講出來的話，在分享時也莫名覺得很感動），後來不斷看到天使翅膀的畫面，但還不確定這個想要表達的是什麼，也許這顆裡面有天使吧？
  庫圖彌大師點化：在開始冥想前感覺就看到有人在面前，好神秘，而且過程有感受到身體發熱（大概從腹部熱到大腿），神聖幾何是像太陽or摩天輪一樣，最中間是三角形，然後在是圓型裡面，再往外是一條條線跟圓形，會慢慢的順時針旋轉；水晶契約是類似“支持並綻放自己的光”
  身體排毒陣：中間有差點睡著不過沒睡著，身體上的感受是右眼痛、手臂有點麻、腰部不確定是懸空關係還是什麼所以左腰那部分會有點不舒服
  回到神聖之愛水晶光陣：腳太麻完全注意力被拉走了XD 感覺需要再做幾次看看，然後先把膝蓋養好
    上課到後面發現我有點抗拒上進階，可能是一種覺得還沒準備好的感覺，但因為進階在明年一月，我覺得我還有時間好好準備跟練習  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖誕心靈手作小聚</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%81%96%E8%AA%95%E5%BF%83%E9%9D%88%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%B0%8F%E8%81%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%81%96%E8%AA%95%E5%BF%83%E9%9D%88%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%B0%8F%E8%81%9A/</guid>
      <description>先放一張大家的大合照陣樓～
期待這堂聖誕心靈小聚很久了，還特地買了聖誕餅乾包成12份小禮物想給來上課的學員XD cathie也特別準備了紅酒，不過我還是喝一小口就不行了，真的無法接受酒味哈哈
先選一顆主石，第一眼就是這顆帶有彩虹的粉晶，然後cathie就帶著我們冥想跟水晶連結～ 我不像大家都有畫面或是聽到聲音等等，我好像都偏向浮現文字（不太確定有些是思考的還是直覺） 特別有印象的是，問個性時浮現的詞居然是「剛強」，粉晶通常是溫柔的吧？！ cathie就說可能它覺得我太溫柔，需要更多的力量XDD 然後喜歡的淨化方式是「曬太陽」，嗯的確很符合它剛強的個性www 名字取了粉晶天使，我覺得是很溫柔美麗的名字～～
之後就開始努力塞其他水晶進去，原本主要選了淨化的白水晶跟給力量的黃水晶，後來還是塞了粉晶、藍晶石、大顆紫水晶，甚至兩根白水晶柱協助放大能量XD 後來調精油選主要效果是愛與療癒，成分是：佛手柑+薰衣草+安息香，聞起來像梅子的味道XD 最後大家就開始裝袋拼命拍照哈哈哈，沒想到亂放燈還被說很有美感？！
cathie真的很會拍，我很難滿意自己的照片說XD 拍了一張我跟小溫做的合照～他的主要是紫水晶，需要直覺跟靈感XDD 最後再放一張一起做水晶擴香的大家合照！ 大家都很好相處很好聊，還努力幫我把小點心吃完或拿走XDD 覺得今天這堂課真的超開心療癒的，希望以後多一點這種課程～Merry Christmas </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
