<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>花晶 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%8A%B1%E6%99%B6/</link>
    <description>Recent content in 花晶 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E8%8A%B1%E6%99%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>花晶療癒練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description> 2024/10/13
  今天是第一次練習連結神聖母親之後，一瓶瓶感應要擦的身體部位，才去擦，過程有時候手會麻麻的，蠻新奇的體驗XD 記錄今天擦的花晶（按照感應與擦的順序）：   氣結：腳踝、膝蓋 1號：膝蓋、腹部、脊椎 2號：肩膀 3號：膝蓋、脖子、頭頂 4號：胸口、下腹 5號：膝蓋 6號：胯下、頭頂 7號：手軸、手腕、肩膀 意識轉化：膝蓋、肩膀 情緒修護：胸口   都擦完之後先發現的是膝蓋很需要療癒，果然有不少恐懼 跟Moosha討論才發現原來都集中在135脈輪：膝蓋需要安全感、自信和擴展，行動上需要陽性力量 Moosha：7號是釋放和轉化生命課題，也是淨化無邊界的議題；2號是和自己連結，也是修復氣場 肩膀擦2號表示要和自己連結，為自己負責（突然想到全部擦完後有個想法閃過，告訴自己不用那麼認真在上班上，下班好好專心療癒自己更重要） 情緒修護在胸口代表要療癒內在小孩情緒 Moosha表示可以請神聖母親協助選今天需要擦的花晶，這個方法感覺更有效率，下次來試試看！    2024/10/14
  記錄今天擦的花晶（按照感應與擦的順序）：   1號：膝蓋、鎖骨 2號：胯下 3號：膝蓋、頭頂 4號：胸口、腹部 中脈：腰部 財運之星：腳踝、肩膀 意識轉化：太陽穴、胸口   今天比較多是感受到手熱 有嘗試能量化小罐的心靈修護花晶，不過還感受不太出來差異    2024/10/15
  記錄今天擦的花晶（按照感應與擦的順序）： 改成用問身體部位需要哪些花晶的方式   中脈花晶：脊椎、胸口到腹部一條線下去 膝蓋：1號、財運之星 胸口：2號 腹部：4號、心靈修護 腳踝：3號 肩膀：5號    2024/10/16
  今天下意念連結神聖母親時，感覺看到了一朵美麗的粉色水晶花（不是真的水晶，材質類似玻璃，不太確定），接著請神聖母親讓我清晰的感受到她的光和愛時，覺得全身周圍變得暖暖的 請神聖母親幫我選出今天我最需要的三瓶花晶：   心靈修護：胸口、膝蓋（不知為何我有種她在告訴我“愛能夠療癒恐懼”的感覺…因為我正好早上在想要怎麼療癒我膝蓋的恐懼） 2號：整個腹部（上下腹）+腰 4號：肩膀   選完後發現我今天需要的就是愛呀QQ 好像在撫慰我因為加班疲累的心靈一般QQ 最後多擦了阿卡莎橘光天堂油&amp;amp;愛的頻率彩油，再連結一次之後…一直覺得在排氣打嗝🤣   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花晶體驗講座：關係與身體</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AC%9B%E5%BA%A7%E9%97%9C%E4%BF%82%E8%88%87%E8%BA%AB%E9%AB%94/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%8A%B1%E6%99%B6%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AC%9B%E5%BA%A7%E9%97%9C%E4%BF%82%E8%88%87%E8%BA%AB%E9%AB%94/</guid>
      <description>今天的講座其實一開始參加前我是有點緊張的，可能是因為線上課從來沒有跟到直播過、也沒有見過老師們，而且身心靈我總是在同樣地方上課，很少去嘗試外面的課程。
到現場時有點驚訝這麼多療癒師都在，而且大家很熱情，有看到巧巧老師讓我覺得蠻開心的，一直想說既然來了希望能見到呀~結果真的有見到XD 講座過程中我覺得幾個比較印象深刻的點是：
 季瑩老師說她自己經歷的那一段，很真誠的打動到我的心，尤其是從“從演戲中我可以不當我自己”那部分開始，不知為何能感受到她的情緒與轉折…大概是某種共感吧 實際體驗花晶的部分，雖然我本來就是長期在用的人，不過Kira老師特別強調要輕柔的碰觸、以及巧巧老師說的專注當下，都有再點了我一次，擦久了實在容易忘記這些重點呀…而且看別人擦的比對比較明顯，也是一個很好學習的機會 感受到所有療癒師們的陪伴都是很真誠又充滿愛的，我也一直希望自己能做一份輕鬆不要那麼緊繃的工作、以自身的經歷成為很溫暖的療癒師幫助其他人。離開前跟小渱老師聊天也讓我覺得老師真的很親切，很願意敞開心接納每個來到她面前的人，很高興能認識小渱老師~   11/2後記
我覺得這次講座去完回來後幾天，最大的收穫應該是“把專注力放回自己身上”
第一個是在身體上使用花晶時，專注在當下，而不是慣性的當保養品擦一擦，而且覺得可以不用一次用那麼多罐（什麼都有就會覺得什麼都需要療癒XD），先從基底開始
第二個是在工作上會緊張、焦慮、壓力很大，其中一個原因大概是放了太多注意力在主管身上，或是過去發生的事情上，所以沒有時間能專注在自己，反而把能量都分散掉了；這週我瞭解到這件事之後，感覺好像就沒有以前覺得上班那麼壓力大了，目前還在觀察中XD
另外小渱老師講座上說的那個常常受傷的，我以前也是這樣，但我現在才知道原來那是因為注意力都在外界呀，突破盲腸！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
