<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>愛的光源療癒 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 愛的光源療癒 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒_後續追蹤與加強療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>今天老師一開始先問我最近狀態（我就回答剛換工作，有焦慮不安的心情，加上最近感冒），但老師感受到比起上次我現在有一股正向積極的能量，讓她覺得很開心。
焦慮不安的部份，老師從連結的畫面上看到，我在媽媽肚子時媽媽就容易緊張不安了，影響到我長大也帶著這個狀態。 建議日常中不斷去觀察自己狀態，有一點緊張也是好的沒關係的。 緩和方法則是深層呼吸（有意識的呼吸，鼻子呼吸嘴巴吐），然後吐氣時告訴自己緊張也跟著排出了。 另一個則是冥想：左手貼額頭，右手貼著後腦杓，想像會讓自己緊張的畫面三次（過去未來的事情都可以），然後做呼吸練習，想像將畫面像照片一樣變得越來越小。（我記得這個書中有寫） 這是一種預先排練的概念，先把擔心的事情預先在腦海中走過，實際上遇到時就會比較平靜了。
另外這次也療癒了身心同步的部份，使我的內在光源能夠連結，同步會牽涉到轉世的每一個自己，將這些自己結合成同一個存在，傳送愛與感謝給曾經的自己。
另外在療癒的過程中有發現我的潛意識覺得寂寞，老師協助用幸福的能量療癒了這部份。
許願冥想：先將願望用筆寫在紙上，想像腹部有運轉的馬達，臍輪創造的能量充滿自己整個氣場，一邊聽水晶缽一邊想像願望的畫面。 我寫的願望：我希望可以好好的順利工作，不太用加班，能不斷上課精進自己能力，替他人解盤或療癒。我想成為很棒的療癒師給大家愛與溫暖。
最後問說有沒有想問的，我問了我不知道為什麼一起上課學身心靈的同學都能看到或感受到能量，但我卻無法，不知道是什麼限制意念造成的？ 老師說在連結畫面中看見，我在亞特蘭提斯時代封印了能力，而封印是因為來自於心中的恐懼，因為我潛意識覺得自己做不到，才影響了靈性的能力。建議我多多將心打開，多多療癒與發現未知的自己。也要相信自己有跟別人不一樣的地方跟自己擁有的才華。也盡量平時多做深層冥想訓練靈性，可以配合老師的水晶砵音樂。
療癒結束後，老師好奇問我想當療癒師契機，我就回答從小就有想幫助人的願望，但不知道怎麼做，直到遇見了對的老師，踏入身心靈這行後，發現了自己的熱情所在＆找到方法去療癒他人。老師笑著說這是很棒的出發點，有空的時候會持續幫我做靈性的療癒的。
感覺後半段不知為何眼眶濕濕的XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>最開始詢問主題時我回答自我價值＆自我要求完美主義的部份。 自己做的時候思緒仍然一直飄，沒有什麼畫面，偶爾意識差點遠去， 印象比較深刻的是胸口有一陣陣痛（有時會痛有時不會），其他有的部位是一下就不痛了（也有頭痛之類的），所以還好～ 下面放老師講解她看到的情況＆幫我做的療癒：
我是個古老的靈魂，在列穆尼亞＆亞特蘭提斯都有記憶存在。 之所以學身心靈會讓我覺得快樂，是因為起源於我當初在那些時代就是做這個的。
另外我的靈魂在列穆尼亞有很深的悲傷，因為我沒辦法保護愛的人也無法與愛的人相處&amp;hellip; 所以老師療癒了這部份的悲傷，把愛結合在一起。 另外我的心原本是封閉的，老師協助把我的心打開，重新接受愛的光源進入我的內心， 心漸漸打開之後有露出溫暖的感覺。
我的靈魂說：亞特蘭提斯時代的我是很快樂很幸福的。 且當我做自己喜歡的事情時，能與遠古時代連接在一起。
在接受這次的光源療癒後，我的繪畫等創作力可以更加地表現出來～ 老師也鼓勵我說我已經很棒很好了，每次聽到這種鼓勵我都會眼眶濕QQ
另外，老師有建議我疫情後去當志工，主要是那種無條件付出愛的行動能讓我充滿毫不動搖的信心。
另外療癒了幾個部分：
 靈魂深處的我對毀滅的亞特蘭提斯時代抱持有罪惡感，因此影響我會自我懲罰，這次傳送療癒讓這部份不再影響我。 傳送能量讓我能真正愛自己、溫柔的對待自己、真正的原諒自己、認知到自己是個很珍貴的存在。 對自我要求過高，影響了真我的平衡。 讓我的高我可以與小我結合，同步進行我的人生。 讓我被偉大的愛所包圍著，不用擔心任何不好的事情。 療癒小時候感受到的不安，一併消除。 療癒小時候感覺不被重視、想自我放棄的感覺。 讓我知道我是被無條件的愛所愛著也被無條件接受。 讓我能接受現在的我就是原原本本的我，不用有任何懷疑。 最後療癒了我的眉心輪，這部份與亞特蘭提斯時代有關，影響了我的創作、直覺、自信的問題；也療癒了我的頂輪。   這個療程包含一個月後的後續關懷，所以約了三月底會再做或聊一次（不曉得？），最近應該會觀察看看有沒有什麼轉變～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
