<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>愛的光源療癒 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 愛的光源療癒 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>愛的光源療癒練習</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E7%B7%B4%E7%BF%92/</guid>
      <description>11/6
 今天想說拿小溫來練習一下，結果畫面感蠻多的很神奇，而且過程也有靈動XD 一開始我以為應該也是從心輪出現白光，結果是從心輪長出一顆植物，而且開了花，大概是紅色與橘色相間的，我想說那就用這個吧！開始我的身邊就出現了一堆花瓣，圍繞著我全身，我就一樣想像花瓣跟光包圍著我，先淨化自己後，接著將這些能量傳輸給小溫，一樣讓白光跟花瓣包圍他全身，然後對他說愛、感謝、與肯定句。
最後我們牽起手，四周除了花瓣飛舞，也出現閃亮的蝴蝶，後面還變成小花仙子，那場景蠻美的~至於我們的背景其實是類似夕陽的地方，但太陽非常的巨大，下面是海洋，而我們兩個都在高空中飄著。
結束後小溫說他有看到很亮的光，身體感受到能量一陣陣傳過去，會麻麻的，主要是下半身比較有感覺~
  11/7
 今天嘗試遠距，感覺沒有像昨天景象那麼具體，一開始給自己能量的部分也花比較多時間；到小溫的部分時，看到了一隻紅白相間的錦鯉，然後小溫手腳就長出蹼（？）了！我一樣傳能量給他，不過這次比較像是泡泡的形式圍繞，然後我問他有什麼需要療癒的地方，看到頭頂跟右膝有黑黑的，我就讓光化解他們；接著我們就一起從海平面飛入海底，看到很美麗的海底風景、也看到小溫變得很開心，最後他的拉利馬也跟著發光了。
結束後小溫說他仍然能感受到溫暖又厚實的光包圍著他，像棉被蓋在身上那樣，而且他覺得我的能量很細緻，是很細心的愛的能量，聽到這個滿開心的XD
至於黑黑的地方他覺得跟他最近想行動又不知道怎麼做有關，希望明天早上醒來他會覺得比較好~
  11/9
 今天又回到面對面，一起戴耳機聽音樂（因為隔壁太吵會影響😂），一開始我仍然花比較多時間淨化自己，像是一層層的彩虹能量體包圍著自己，淨化脈輪的感覺，接著才去傳能量給小溫，直覺有去握住他一隻手（他躺著）；一開始是看到有白鴿子飛到他身邊，整個身體周圍充滿白光，一隻兩隻接著好幾隻鴿子飛到他旁邊看著他，接著我就開始從腳到頭開始用一圈圈形象的概念療癒他的脈輪，一直到心輪以前都蠻快的，但到心輪時速度就慢下來，於是我就再度從海底輪開始更厚一層的疊，直到心輪這次就好一點，然後慢慢的往上直到頂輪（真的下三輪很快往上就慢），直到整個身體被一圈圈彩虹光的能量籠罩為止。
接著我請天使來協助療癒他的心輪，一開始來一位，結果一位不夠又來一位，一左一右，最後加上我，一起為小溫心輪補白光XD 補一陣子差不多了，開始從半空中降金色的光芒給予他祝福，最後結束~
結束後發現小溫睡著了哈哈，然後說我握住他手的那時候左半邊感受到麻麻的能量XD
  11/13
 平常我對自己做實在都沒什麼感覺跟畫面，今天為了寫文案一樣先對自己做療癒，換了個天使頻率的音樂做，一開始先下意念讓感謝的能量充滿我身體，接著真的有看到天使，途中也有召喚加百列大天使協助我療癒最近的狀況，而且與平常不一樣的是我靈動的方式變成身體不斷繞圓轉圈（？）。但驚訝的是後面，跟昨晚我臨時在小溫載我時做的一樣，有看到揚升大師，昨晚很確定是觀世音菩薩，但她沒有跟我說什麼，我今天有再問了一次顯化在我面前的原因，她只是說&#39;&amp;lsquo;時候未到&amp;rsquo;&#39;&amp;hellip;而今天也有看到一位盤腿坐飄在空中，四周有很亮很厚白光的，不是很確定是不是白度母？沒有綠度母的特徵，所以記錄這篇時突然想到也許是白度母，我跟昨晚面對觀世音菩薩一樣跪在她前面祈禱，但她拿起我的手傳遞能量給我，使我周圍也散發厚實的白光&amp;hellip;然後她就只是微笑著沒說什麼話，我只能感謝她賜予我的禮物，覺得自己很幸運可以在這兩天狀態不好又頭痛的狀況下看見這些QQ
  11/18
 今天做小溫的感覺比較深入，一開始因為前面做自己是臍輪療癒，光芒是淡粉色的，就接續著用這個光療癒小溫。
一樣先用光芒包圍全身後，我們降到海灘，夕陽下海浪一陣陣的打上沙灘，我們兩個腳都踩在沙灘上，被浪輕柔的沖上來很舒服，接著我告訴小溫請他將對於前女友的思念也好恐懼不安也好祝福也好，都說出口，讓他隨著風的能量帶走，於是小溫就說了「其實我還很想她」「其實我還喜歡著她」然後身體有些微顫抖，我就過去擁抱他，直到他情緒比較平穩為止。
比較好了之後我們就牽著手在沙灘上散步了一陣子，接著來到半空中，再次傳能量給他，也給他一顆用粉色能量做成的心讓他放進心輪，也問問愛之光的源頭有沒有什麼想跟他說的？或是想給他的？就出現了一個禮物盒在小溫面前，打開來裡面是有著底座的一個透明水晶球，裡面有像白色能量的光，但我覺得那其實是指&#39;&amp;lsquo;回憶&amp;rsquo;&#39;；小溫收下了禮物後，我請大天使麥可給小溫金色光芒的祝福，祝福完後我們回到沙灘上，此時每次都會出現的動物（咦）就出來了，海豚跳到他身上撒嬌後又回海裡招手，還有一隻黑白相間的可愛狗狗去舔他撒嬌，我在高處看著小溫笑的很開心的樣子，問源頭是否療癒完成，確認完成後就結束這次的練習～
問小溫感想，他說有感覺到腳有一陣陣的能量流，跟海浪的感覺很像XD
  11/22
 今天幫小溫做療癒時，二度看到了觀世音菩薩，一樣散發著強烈的白光，一樣還是沒有聽到她說任何話，但沒想到她給了我跟小溫禮物（通常替人做的時候都是給對方禮物而已XD），一人一條水晶吊墜，我的是白水晶，而他是紫水晶，正好跟現實中我們靈擺的水晶相反，覺得很有趣～
水晶散發著強烈且絢麗的光芒，我覺得很像是一個護身符的概念，到現在我都能清晰的看見它的樣子（其實跟我的一個白水晶復古項鍊挺像的），特別記錄下來～
目前幫小溫做療癒常常會問源頭有沒有要給他什麼禮物，現在已經好幾個禮物了，有時是愛、有時是回憶的水晶球、有時是豐盛的財報袋，很有趣，屆時12月辦公益療癒時也希望能送大家內在一份禮物，很期待看到大家會收到什麼不同的東西。
  12/10
 其實我平常對自己做愛的光源療癒，大多是連結之後替自己建構能量場，或是一天當中補能量給自己（在覺得能量場變小或有破洞的時候），真的要靜下來做的時候蠻容易沒什麼畫面或腦中思緒跑不停，但幫別人做就比較不會&amp;hellip;不知為什麼XD
結果今天很難得的有深刻的感受跟畫面，覺得一定要記錄下來！
首先我一樣下意念連結愛之光的源頭，然後出現了最近都會顯現的女神，將白光的能量灌溉在我身上，接下來的畫面&amp;hellip;是現實中的我肯定會恐懼的XD 就是我看到自己從某個高處跳下去，沒有任何懷疑與害怕，甚至到水面我也很輕鬆的讓自己飄（？）在水面上，再沈入海中，最後再走上旁邊的山坡草地，那是一個很美又很空靈的地方，只有我自己、跟美麗的森林、還有鳥兒在歌唱、有動物在四周，我走進去（而且是光著腳，在現實中我也做不到），完全的享受那個當下，直到山頂為止，我看著遠方的美景，再一次的毫不猶豫往下跳，但這次我有了潔白的羽翼可以飛翔，這一段時光真的很美好～
接著場景切換來到了宇宙，我變得很巨大，或是地球變得很小，小到可以在我的掌心旋轉，我對著地球送愛的祝福，也在內心想著每一個我身邊的人，對他們送祝福（從頭上灑光下去），看著地球變得散發光芒，我才滿足的離開；這時我到了不遠處，看著整個銀河系，有地球 有太陽 有月亮 有各種星系，各自在各自的軌道上運轉，但中心點是什麼呢？既不是地球，也不是太陽或月亮，我忽然明白了那是無條件的愛。所有的一切都圍繞著這個源頭運轉！我馬上飛到源頭裡面感受這股愛的能量，一邊為之動容，同時我開始對自己下意念釋放那些我想放掉的，例如恐懼不安，一邊問源頭，是不是有什麼想告訴我的？他說：「你就是愛」「你的存在本身就是愛」&amp;hellip;我想再一次的傳送這個愛給大家，於是這次的意象是我給每個我身邊的人一顆光球，而光球本身便是從這個源頭、從我身上出去的能量，每個人收到的表情都很驚喜，看著就覺得很喜悅！
非常感謝源頭給我這次的體驗跟畫面，彷彿就在鼓勵我擔憂做市集服務一樣，再次提醒我跟他連結著，而且有能力散播愛給所有人，只要我願意。
  1/1
 想著今天是2023年第一天，先做了之前cathie帶的豐盛冥想，好好療癒我的金錢樹～
接著對自己做愛的光源療癒，一開始大概都是畫面亂跑，但到後面我好像到了一個類似&amp;hellip;天堂的地方？
有個長鬍子的男人對我微笑，我沒問出他是誰，但我覺得可能是神之類的（？
他帶領我對我身邊每個人擁抱+對對方說我愛你，於是我從男友開始、到家人、到朋友們、到老師們，到同事們、到猶豫了一下才做的主管、前個公司的同事們與主管等。
接著他讓前任以及傷害過我的人出現在我眼前，但這對我來說還是有點困難，所以跳過了，
他改讓&#39;&amp;lsquo;我自己&#39;&amp;lsquo;出現在我面前，從小嬰兒的我、到幼稚園的我、小學的我、國中憂鬱的我，
在國中這一段的時候我停的比較久，好好的擁抱了她並安慰她，這時候我掉淚了&amp;hellip;
接著高中的我、大學跌跌撞撞的我、剛出社會的我，最後是去年卡在工作的我，好好的一個個去擁抱並對過往的自己說我深深的愛著妳。
都做完之後，我問他我也能抱抱他然後說我愛你嗎？他說&#39;&amp;lsquo;當然可以，孩子&amp;rsquo;&#39;，就張開雙手抱了我，也對我說我愛你。
我其實並不確定為什麼要讓我做這些，但我心中有滿滿的愛與感謝，深深的祝福我擁抱過的每個人，也謝謝愛之光讓我看見並有機會做這件事，畢竟在現實中大概除了男友我都做不到吧（笑
他也告訴我如果我願意，可以隨時在心中做這個練習，我點點頭，接著他就讓天使帶我回地面上了，我躺在草地上微笑，結束了這次的自我療癒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手心境界聖誕療癒市集</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%89%8B%E5%BF%83%E5%A2%83%E7%95%8C%E8%81%96%E8%AA%95%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%82%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%89%8B%E5%BF%83%E5%A2%83%E7%95%8C%E8%81%96%E8%AA%95%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%82%E9%9B%86/</guid>
      <description>趁還有一些記憶時記錄一下這次聖誕市集服務的心得～
 這次連續做了快10個人（不確定實際數量，當時忘記數了），真的中間要休息，而且會做到沒辦法記得所有人的畫面，互相搞混XD 大家幾乎都是好奇或是被推薦來的，不過用靈氣的比喻感覺大家都蠻能理解～ 有的人回饋蠻舒服放鬆的，也有人看到畫面，時間短應該不夠讓大家睡著XD 大多人都是心輪的議題，過程中好幾次感受到胸口悶或痛，不過都還算好清理，大概是因為第一個做的是很難清理的牛哥&amp;hellip;XD（肚子有夠黑清不完） 比較印象深刻的個案畫面I：能有勇氣跟我一起進入到源頭（目前是視情況邀請），天使還幫她跟男友拍照，而且做豐盛祝福時還分錢給男友，最後還讓我被她跟男友之間的愛感動，第一次看到有人跟伴侶一起出現的XD 比較印象深刻的個案畫面II：前面做能量傳送時一直閉眼躺著，從草原躺到沙灘，沙灘上還長出玫瑰；看見她像國王的樣貌，想掌管一切，但又累了拋下這些去開心的飛翔。問個案是不是很累都沒有給自己時間休息、也沒有好好愛自己，她說對XD 也建議她不用這麼努力想把全部扛起來，她說那我真的要不管囉！！XD 比較印象深刻的個案畫面III：看到個案在森林裡孤單的樣子時，天使前來擁抱他讓他知道他不是一個人；對應個案自己看到的畫面則是有神獸跟動物圍繞著他，同樣的場景與感受，彼此看到呈現出來的樣貌不一樣，挺有趣的 比較印象深刻的個案畫面IV：第一次召喚麥達昶大天使來協助療癒，看到了神聖幾何圖型；另外大部分人在豐盛祝福時都是拿的很少，但這個個案拿了袋子卻有破洞一直掉錢出去，而且她完全沒意識阿阿～～   這次算是練習了不少，原本真的蠻緊張怕大家沒感覺的，結果還好，之後想來看看怎麼精進成為一個固定的服務～也謝謝願意信任我的大家！沒有人有很厚的防護罩真是太好了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愛的光源療癒課程（線上）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</guid>
      <description>11/5 點化
 一開始居然電腦有狀況，聽的到人聲卻聽不到水晶缽的聲音，弄了一陣子改手機才好，不知道怎麼了XD
在長達90分鐘的點化過程中，我一開始是以舒服的姿勢坐在椅子上的，後來跑去床上躺，畫面跟思緒交雜，因為蠻多畫面都是閃過的或太模糊，不太記得了，但有幾個印象深刻的：
 我看到很多天使羽毛（白色）順著像河流的能量流往下飄 我看到很大的白色天使翅膀（一邊） 我看到有個像峽谷或樂園的地方充滿了許多天使 我看到我跟著一群天使往天上飛 我看到了天使數字444兩次，還記得他在書中的涵意是&#39;&amp;lsquo;你身旁圍繞著100000位天使，奇蹟正在你眼前發生&amp;rsquo;&#39;，而且我今天傍晚也看過一次，太神奇了 我也有看到天使數字555，555在書中的涵意是&#39;&amp;lsquo;你所有的努力都在開花結果，你能夠擁有豐盛、活出豐盛、感受豐盛！敞開心房、展開雙臂，大方領受此刻生命中的美好。&amp;rsquo;&#39; 我也有看到天使數字1111，1111在書中的涵意是&#39;&amp;lsquo;你與神、天使和揚升大師合而為一。讓你的意念與至上的美善和真理互相結合，將愛帶到這個世界。&amp;rsquo;&#39; 我想起最初上天使課去到的天使神殿，還有那個愛的禮物 後來我突然覺得想坐起來，就坐在床上，那一段時間我的身體一直不斷前後晃動（從小幅度到大幅度），好一陣子後改成小幅度左右晃動，最後才又再躺回去 一開始右腦會頭痛，後來才好 雙手有點麻麻的，過程中曾有感覺手心裡有光球  幾乎都是跟天使有關的，因為我實在是很難得可以見到他們，還這麼多畫面！
接著講講老師說的部份：
 今天的點化主要是把封鎖跟負面的能量清一清、補能量進去，然後打開所有的脈輪，下週上課會再次確認一下狀態 老師發現我是很有能力的人，但我對自己沒有自信，所以對這個議題做了能量補強 老師說我是個非常溫柔善良的人，但容易因此沒有把自己先放在首位思考，一心想幫助別人，所以這次也療癒了這個部分，讓身心能平衡 再次打開我前世在列穆尼亞封印的能量（我究竟封印了多少，上次還沒清完這次還要繼續XD）  再接著是練習時間，先以老師當對象練習，在心中默念「我將（要）與愛的光源做連結」，接著把能量傳給老師看看，因為這個也沒有說明要用什麼方式，所以我選了我最常做的，找到在心輪的那道光，充滿自己全身後，開始將光灑到老師身上將她包圍，連著對她的感謝一起、還有各種鼓勵的話語，甚至我愛你。
老師說她可以感受到我給她的能量是白光（的確是白光），而且厚厚的將她包圍，身體有發熱溫暖的感受，隔空也能做到真的讓我很驚訝！而且老師還說我做的很細心又很好。
做完老師的部份後接著對自己做，我一開始做自信的部份，後來還是改為感謝，同樣的用白光包圍的冥想，老師說她也有進入我的能量一起感受，也稱讚我很專心、做的很好～但我覺得做老師的時候比做自己容易耶，奇怪XD
我自己覺得跟平常做的差異在於，這個白光變得更具體且厚，平常是薄薄的一層（？
最後是每日功課，要自己找主題每天自我療癒 ，如果是感謝，就在心中默念「我將（要）與愛的光源做連結」後，下意念說：「我希望感謝充滿我的身體」；如果是身體哪部分不舒服，就一樣默念連結後把意識放在需要療癒部位，下意念說：「希望不舒服的感覺可以出去」。
我覺得愛的光源療癒這套系統最大的優點可能是像書上說的一樣，可以完全照自己想要的去變化，像我喜歡的方式就是想像心輪出現白光，包圍身體，然後對自己或他人給予肯定句祝福，我之後應該會先以這個方式練習一週，直到下次上課為止，看看還有沒有什麼需要改進的。
其實我到現在還是覺得很神奇，有種說不出來的感受，不過我覺得我的小我真的太喜歡讓我對自己的能力懷疑了，我也要開始努力練習讓自己能夠更有自信！
  11/13 第一堂課
 今天最開始是講脈輪的知識，不過因為我都會了所以有點上到快睡著XD
但Mira老師的分類方式是前面的脈輪是外在的顯現，後面的脈輪是前世，所以依照前後區分議題的不同，然後有特別講到腦部，如果是看到後腦的光很微弱，那表示過去有創傷經驗；如果是前腦，那表示是從小到大的負面記憶；如果是腦正中心，表示是核心思考有受到某種阻礙。
另外如果有人總是覺得自己能力不夠、也不敢好好展現能力，那通常是松果體需要療癒。松果體也是轉世的能量根本點。
後面的脈輪暗沉可能是因為被過去or轉世的壓力所影響。
中間開始講療癒項目通常有以下這些，然後舉案例：
 年幼時期親子關係的療癒 在母親肚子裡的時候的療癒 消除所有負面的情緒、陰影、衝擊或緊張 解決負面的靈魂、邪惡、魔鬼等黑暗能量 消除輪迴時的痛苦記憶 解決遺傳性的痛苦記憶 身體的療癒  接著是靈擺練習，一開始先檢測這顆靈擺怎樣是yes？怎樣是no？試了一陣子後我這顆紫水晶貌似為直線YES轉圈NO，接著在紙上直得寫1～7，代表七個脈輪，開始一個個問哪個需要療癒（分前後），第一次測的時候我是心輪跟頂輪後面需要療癒，不過我挑了心輪來練習。
做的過程我覺得還是不容易專注，也沒有多少畫面跟感受，唯一有印象的只有兩個部分：
第一個是後面有看到我在一個很暗沒有開燈的房間，大大的窗外是很大又圓滿又明亮的月亮，感覺離自己很近；第二個是最後看到心輪變成一顆閃亮的綠色寶石發著光芒。
跟Mira老師說這兩個我覺得不明所以的畫面後，她說第一個可能是前世的記憶，但從第二個可以推測我的心輪有打開了，所以其實療癒算是有成功了，總覺得還是懵懵懂懂充滿問號XD（上次好像也是這樣？）
後來第二次測的時候變成需要療癒海底輪、臍輪、眉心輪，這成為了課後功課，下週上課分享心得XD
最後問問題時間，我講了在療癒或冥想時得不到明確答案的事情，還有分享這兩天看見觀世音菩薩及另一個菩薩，但也不知道為什麼，只得到時候未到的答案，Mira老師說她以前也有過這個經驗，要我不要急，先感謝她們出現，畢竟這種經驗可能有的人一輩子都沒一兩次，她們出現就表示有在身邊支持著我，再繼續多多練習連結就好～
今天上完覺得靈擺檢測的方式跟我想的不太一樣，不過之後還是可以多多練習看看要怎麼以脈輪的角度去開啟療癒，至少有脈輪身心學知識的背景下，做這件事應該是比較容易的～
  11/20 第二次上課
 今天比較像是在談施與受這個議題，針對這個議題做療癒，老師也有問到之後打算怎麼做？我提及12月想要做公益療癒練習，時間短短的所以金額都做捐款，本來老師建議是不是各一半？但我想說問過靈擺建議都公益就公益了～等練習比較穩定後明年再開始收費。
在做施與受這個議題時，我其實沒有特別感受到什麼，但老師說她覺得我這個有可能是轉世跟自己的約定、亦或是跟神明/宗教性的約束導致，覺得一定要為他人做什麼才行，所以今天練習自己解除契約。
如果有遇到個案有強烈義務感要付出的，也可以在連結愛之光源頭後為他解除/消除約束，以靈擺確認是否成功～
另外談及比起要不要收費這件事，對我來說更難的是決定價格，老師也建議可以訂幾個區間，以靈擺測試，這個我倒是沒想過，下次可以試試！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒_後續追蹤與加強療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92_%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E8%88%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>今天老師一開始先問我最近狀態（我就回答剛換工作，有焦慮不安的心情，加上最近感冒），但老師感受到比起上次我現在有一股正向積極的能量，讓她覺得很開心。
焦慮不安的部份，老師從連結的畫面上看到，我在媽媽肚子時媽媽就容易緊張不安了，影響到我長大也帶著這個狀態。 建議日常中不斷去觀察自己狀態，有一點緊張也是好的沒關係的。 緩和方法則是深層呼吸（有意識的呼吸，鼻子呼吸嘴巴吐），然後吐氣時告訴自己緊張也跟著排出了。 另一個則是冥想：左手貼額頭，右手貼著後腦杓，想像會讓自己緊張的畫面三次（過去未來的事情都可以），然後做呼吸練習，想像將畫面像照片一樣變得越來越小。（我記得這個書中有寫） 這是一種預先排練的概念，先把擔心的事情預先在腦海中走過，實際上遇到時就會比較平靜了。
另外這次也療癒了身心同步的部份，使我的內在光源能夠連結，同步會牽涉到轉世的每一個自己，將這些自己結合成同一個存在，傳送愛與感謝給曾經的自己。
另外在療癒的過程中有發現我的潛意識覺得寂寞，老師協助用幸福的能量療癒了這部份。
許願冥想：先將願望用筆寫在紙上，想像腹部有運轉的馬達，臍輪創造的能量充滿自己整個氣場，一邊聽水晶缽一邊想像願望的畫面。 我寫的願望：我希望可以好好的順利工作，不太用加班，能不斷上課精進自己能力，替他人解盤或療癒。我想成為很棒的療癒師給大家愛與溫暖。
最後問說有沒有想問的，我問了我不知道為什麼一起上課學身心靈的同學都能看到或感受到能量，但我卻無法，不知道是什麼限制意念造成的？ 老師說在連結畫面中看見，我在亞特蘭提斯時代封印了能力，而封印是因為來自於心中的恐懼，因為我潛意識覺得自己做不到，才影響了靈性的能力。建議我多多將心打開，多多療癒與發現未知的自己。也要相信自己有跟別人不一樣的地方跟自己擁有的才華。也盡量平時多做深層冥想訓練靈性，可以配合老師的水晶砵音樂。
療癒結束後，老師好奇問我想當療癒師契機，我就回答從小就有想幫助人的願望，但不知道怎麼做，直到遇見了對的老師，踏入身心靈這行後，發現了自己的熱情所在＆找到方法去療癒他人。老師笑著說這是很棒的出發點，有空的時候會持續幫我做靈性的療癒的。
感覺後半段不知為何眼眶濕濕的XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本Mira老師線上一對一水晶砵＆愛的光源療癒</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%ACmira%E8%80%81%E5%B8%AB%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%80%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%B0%B4%E6%99%B6%E7%A0%B5%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%85%89%E6%BA%90%E7%99%82%E7%99%92/</guid>
      <description>最開始詢問主題時我回答自我價值＆自我要求完美主義的部份。 自己做的時候思緒仍然一直飄，沒有什麼畫面，偶爾意識差點遠去， 印象比較深刻的是胸口有一陣陣痛（有時會痛有時不會），其他有的部位是一下就不痛了（也有頭痛之類的），所以還好～ 下面放老師講解她看到的情況＆幫我做的療癒：
我是個古老的靈魂，在列穆尼亞＆亞特蘭提斯都有記憶存在。 之所以學身心靈會讓我覺得快樂，是因為起源於我當初在那些時代就是做這個的。
另外我的靈魂在列穆尼亞有很深的悲傷，因為我沒辦法保護愛的人也無法與愛的人相處&amp;hellip; 所以老師療癒了這部份的悲傷，把愛結合在一起。 另外我的心原本是封閉的，老師協助把我的心打開，重新接受愛的光源進入我的內心， 心漸漸打開之後有露出溫暖的感覺。
我的靈魂說：亞特蘭提斯時代的我是很快樂很幸福的。 且當我做自己喜歡的事情時，能與遠古時代連接在一起。
在接受這次的光源療癒後，我的繪畫等創作力可以更加地表現出來～ 老師也鼓勵我說我已經很棒很好了，每次聽到這種鼓勵我都會眼眶濕QQ
另外，老師有建議我疫情後去當志工，主要是那種無條件付出愛的行動能讓我充滿毫不動搖的信心。
另外療癒了幾個部分：
 靈魂深處的我對毀滅的亞特蘭提斯時代抱持有罪惡感，因此影響我會自我懲罰，這次傳送療癒讓這部份不再影響我。 傳送能量讓我能真正愛自己、溫柔的對待自己、真正的原諒自己、認知到自己是個很珍貴的存在。 對自我要求過高，影響了真我的平衡。 讓我的高我可以與小我結合，同步進行我的人生。 讓我被偉大的愛所包圍著，不用擔心任何不好的事情。 療癒小時候感受到的不安，一併消除。 療癒小時候感覺不被重視、想自我放棄的感覺。 讓我知道我是被無條件的愛所愛著也被無條件接受。 讓我能接受現在的我就是原原本本的我，不用有任何懷疑。 最後療癒了我的眉心輪，這部份與亞特蘭提斯時代有關，影響了我的創作、直覺、自信的問題；也療癒了我的頂輪。   這個療程包含一個月後的後續關懷，所以約了三月底會再做或聊一次（不曉得？），最近應該會觀察看看有沒有什麼轉變～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
