<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>月亮寶殿 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF/</link>
    <description>Recent content in 月亮寶殿 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>月亮寶殿冥想記錄（不定期更新）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF%E5%86%A5%E6%83%B3%E8%A8%98%E9%8C%84%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF%E5%86%A5%E6%83%B3%E8%A8%98%E9%8C%84%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
      <description> 2024/7/24
  月亮寶殿進入第三道門：連結高我
這次感覺是跟上次不同的高我，有翅膀，全身充滿白光，請他讓我感受光的能量時，看到從身上往外擴散出彩虹的顏色，接著跟高我聊聊天，請高我給我一點訊息：「愛是最強大的力量」「愛是永恆」   2024/8/4
  月亮寶殿進入第一道門：獨角獸療癒淨化
今天進入月亮寶殿發現前面一排四朵的藍玫瑰，其中最左邊那朵變成白玫瑰了！不知道有什麼含義~
今天的獨角獸一樣是白色的身體+金色的角+有天使翅膀，眼睛是美麗如寶石般的紫色，擁抱他的時候感覺身邊有一個個光圈在發亮，最後被送了一個金色皇冠上面鑲著跟獨角獸眼睛一樣顏色的寶石，代表的是“力量”。
上次耶穌送的黃玫瑰也是力量，看來我最近真的很需要XD   2024/8/20
  今天進入月亮寶殿時觀音送了我一朵白色的玫瑰（微微的散發光芒），於是我從頭到尾幾乎都拿著它；在寶殿時銀白色光注入的那一段場景很美，像是銀白色光的粒子灑落在身上那樣，感覺自己變得跟月亮女神一樣的在發光發亮（柔和的光），而且都是純白色的禮服。 月亮寶殿-重生花園：感覺花園更擴張了一些，這次還有閒情逸致（？）觀察裡面有什麼種類的花，很享受待在裡面曬太陽、欣賞花朵、看著蝴蝶飛舞，最後還多了上面有雙海豚的噴水池，完美符合我對花園的想像XD 月亮寶殿進入第五道門：這次我想要看更多有關下一個藍圖（新工作）的場景，有看到我在辦公室的樣子，還有在講台上講解東西的樣子（天啊我很怕上台欸），然後跟同事們相處的很好，也確認是跟助人相關的工作，貌似是新創公司，之前看到在發東西的樣子是在宣傳公司給大家知道…感覺更具體了。 出來時我看到月亮寶殿的天空突然湧現很多很多的流星雨，很壯觀又美麗，趕緊許了找到新工作的願望！謝謝月亮寶殿送我這一道流星雨QQ 最後離開前我詢問觀音這朵白玫瑰的意義，她說是「開悟」，直覺覺得不是大家所說的那種開悟，但是是我此刻需要的一種點醒吧。   2024/8/24
  月亮寶殿進入第三道門：與高我連結 今天睡前想說來去找高我問看看更多有關我下一份工作的事情，看來工程師這條路他真的不建議我繼續走了XD 行政類的可以，基金會可以，教育類也可以考慮，其他類別等我之後查完再來問好了… 最後問他有沒有想跟我說什麼，他說：「只有有勇氣踏出第一步，你才會看到接下來的那一步」的確是這樣呢，要先有勇氣開始，有勇氣轉職，才會有接下來的事情。 離開門回到月亮寶殿時，我發現有兩隻散發淡藍色光芒的蝴蝶在飛舞，想起之前看到別人說蝴蝶的象徵是“蛻變” “轉化”，真的符合我現在要走的道路，也太巧！而且這也讓我發現原來月亮寶殿也是會一直變化的！從玫瑰變色到出現蝴蝶，真的有把這些記錄下來看就會覺得很有趣~  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
