<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>冥想 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 冥想 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>月亮寶殿冥想記錄（不定期更新）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF%E5%86%A5%E6%83%B3%E8%A8%98%E9%8C%84%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%AF%B6%E6%AE%BF%E5%86%A5%E6%83%B3%E8%A8%98%E9%8C%84%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
      <description> 2024/7/24
  月亮寶殿進入第三道門：連結高我
這次感覺是跟上次不同的高我，有翅膀，全身充滿白光，請他讓我感受光的能量時，看到從身上往外擴散出彩虹的顏色，接著跟高我聊聊天，請高我給我一點訊息：「愛是最強大的力量」「愛是永恆」   2024/8/4
  月亮寶殿進入第一道門：獨角獸療癒淨化
今天進入月亮寶殿發現前面一排四朵的藍玫瑰，其中最左邊那朵變成白玫瑰了！不知道有什麼含義~
今天的獨角獸一樣是白色的身體+金色的角+有天使翅膀，眼睛是美麗如寶石般的紫色，擁抱他的時候感覺身邊有一個個光圈在發亮，最後被送了一個金色皇冠上面鑲著跟獨角獸眼睛一樣顏色的寶石，代表的是“力量”。
上次耶穌送的黃玫瑰也是力量，看來我最近真的很需要XD   2024/8/20
  今天進入月亮寶殿時觀音送了我一朵白色的玫瑰（微微的散發光芒），於是我從頭到尾幾乎都拿著它；在寶殿時銀白色光注入的那一段場景很美，像是銀白色光的粒子灑落在身上那樣，感覺自己變得跟月亮女神一樣的在發光發亮（柔和的光），而且都是純白色的禮服。 月亮寶殿-重生花園：感覺花園更擴張了一些，這次還有閒情逸致（？）觀察裡面有什麼種類的花，很享受待在裡面曬太陽、欣賞花朵、看著蝴蝶飛舞，最後還多了上面有雙海豚的噴水池，完美符合我對花園的想像XD 月亮寶殿進入第五道門：這次我想要看更多有關下一個藍圖（新工作）的場景，有看到我在辦公室的樣子，還有在講台上講解東西的樣子（天啊我很怕上台欸），然後跟同事們相處的很好，也確認是跟助人相關的工作，貌似是新創公司，之前看到在發東西的樣子是在宣傳公司給大家知道…感覺更具體了。 出來時我看到月亮寶殿的天空突然湧現很多很多的流星雨，很壯觀又美麗，趕緊許了找到新工作的願望！謝謝月亮寶殿送我這一道流星雨QQ 最後離開前我詢問觀音這朵白玫瑰的意義，她說是「開悟」，直覺覺得不是大家所說的那種開悟，但是是我此刻需要的一種點醒吧。   2024/8/24
  月亮寶殿進入第三道門：與高我連結 今天睡前想說來去找高我問看看更多有關我下一份工作的事情，看來工程師這條路他真的不建議我繼續走了XD 行政類的可以，基金會可以，教育類也可以考慮，其他類別等我之後查完再來問好了… 最後問他有沒有想跟我說什麼，他說：「只有有勇氣踏出第一步，你才會看到接下來的那一步」的確是這樣呢，要先有勇氣開始，有勇氣轉職，才會有接下來的事情。 離開門回到月亮寶殿時，我發現有兩隻散發淡藍色光芒的蝴蝶在飛舞，想起之前看到別人說蝴蝶的象徵是“蛻變” “轉化”，真的符合我現在要走的道路，也太巧！而且這也讓我發現原來月亮寶殿也是會一直變化的！從玫瑰變色到出現蝴蝶，真的有把這些記錄下來看就會覺得很有趣~   2024/9/17
  今天進入月亮寶殿時，發現原本正中央巨大的月亮變成了潔白發光的蓮花，連門口都變成一整片的白色蓮花，整個看起來很神聖的感覺XD 而且還讓我把在神聖光水晶課程不知道為什麼點化拿到的水晶蓮花擺進聖殿 原本是想去找高我問問題，結果高我說我太累應該去重生花園休息，過去休息時又建議我躺下，結果就進入快睡著的狀態…起來之後發現一小時過去了，完全不知道自己休息了多久XD 看來真的該先睡覺了，下次不累的再進去   2024/9/25
  今天進去了好幾道門，出來時發現一個小時多又過去了，月亮寶殿真的是精神時光屋（？），一開始進去正中央恢復成巨大的月亮，但門口一整片的變成白色發光的百合花 一開始是強化擴展自身的靈魂之光，在這裡第一次遇到了耶穌，他以他的頻率共振出更高的光，原本看到一個小小的橘色的、花型曼陀羅的圖案在面前出現，後來轉變成很大一個散發白光的曼陀羅，圖案很複雜細節也看不太清楚，但我知道那是靈魂之光展現的一種形式，讓我理解到自身光芒的強大，覺得是很特別的經驗 接著想去瞭解我還有哪些天賦，這次進入第六道門後，感覺我整個人漂浮在黑暗寂靜的宇宙中，四周很安靜，詢問天賦之後最開始的兩個答案我居然有點忘記了，接下來的答案讓我覺得印象深刻：「在黑暗中看見點點閃爍星光的能力」，由於這個實在有點抽象，我就開始問這是什麼，他的回答反而是問我在這個空間我感覺安全嗎？我感覺自由嗎？我的確覺得很安全又很自由，明明我是漂浮在一個沒有限制範圍的空中，還很暗，卻反而沒有什麼恐懼一突然我發現我周圍有星星在閃爍，讓原本很暗的空間變得稍微亮了起來；他繼續說，這個能力沒有一定的答案，他可以是你想到的任何形式。我想了想，他可以是在講我能夠從絕望中看見希望，也可以是在講我能夠從不喜歡的人身上看到優點，也可以是在講我能夠從事件中看見美好的部分…但重點在於，他提示了一個最重要的部分，就是“無限的可能”，他完全就是這個空間的展現，當我沒有被任何框架束縛、當我沒有任何恐懼，我就有無限的潛能。這是一個多麼神奇的天賦呀！這個天賦我想每個人也都有，只是有沒有“憶起” （耶穌在前面那道門裡告訴我，並不是我沒有，只是我遺忘了） 最後我去找獨角獸充電，拿到一根他的羽毛，白色的羽毛上面有著彩虹光，再去重生花園躺一下提高身體的頻率（有感受到身體發熱）；最後出來回到月亮寶殿時，我發現巨大月亮旁的天空開始出現了閃爍的星光，就像第六道門的那樣…觀音上師告訴我，月亮寶殿會隨著我的心境變化，所以常常會改變是正常的，真的是很神奇！   2025/5/22
  月亮寶殿前面的水池有兩朵盛開發光的蓮花，能量是像銀白色光在身體周圍繞圈（類似灰姑娘被變禮服時的那一種），感受上會發熱 走上階梯的椅子感覺是豪華舒適的紅色王座，充滿力量，月亮母親也在那邊 月亮母親帶著我進入重生花園，從原本有範圍的擴大成沒有範圍的草地，躺在上面靜靜地提昇能量 進入第一道門找獨角獸，被光球整個包覆住身體，還收到一朵紅橘漸層的玫瑰，後來整個空間開滿淡藍色的花，就像象徵著我正在轉化一樣 後來有點快睡著就先出來了XD  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>週四靜心調頻夜</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</guid>
      <description>2022/2/10 海底輪調頻
 今天的調頻靜心夜主題是海底輪，剛好是我最近擦基因淨化大釋放的脈輪XD 一開始先講解海底輪的身心對應，剛好作為複習～也讓我回想最初膝蓋風濕痛一直好不了，直到擦了1號花晶去療癒海底輪，才完全好，真的很神奇！ 接著冥想前先擦了極光在太陽穴＆頭頂，極光真的是最初拯救我思慮過多跟失眠的利器XDD 冥想時我記得我去抱了我的內在小孩，去鼓勵她、安慰她，但最讓我印象深刻的是在內在媽媽的部份，她給我的禮物外包裝看起來就真的是個禮物盒，上面還有蝴蝶結（連我的喜好都知道！），打開之後裡面是一顆浮著的愛心，我立刻很清楚的知道那不是實體的物品，而是「愛」。她溫柔的看著我，告訴我我常常為別人付出、愛別人，但也要記得，我自己也是被愛著的，那瞬間我的眼淚就掉下來了&amp;hellip; 在最後課程結束抽彩虹卡時，一看 心輪的「被愛是美好的」，這不就是內在媽媽送我的禮物嗎（大笑）實在是太溫暖了～ 然後我就開始頭痛釋放了，直到回家洗澡完擦完6號花晶才好一點XD 今天的彩虹卡：心輪-被愛是美好的   2022/2/17 臍輪調頻
 今天（這週）太累了，中途一直差點失去意識，所以沒有什麼深刻的感覺， 不過晚上睡覺時有做惡夢，夢到我的防護罩（能量層）被人惡意打破，還把我的捷克隕石變成其他一般水晶XD 後來得知做惡夢也是一種深層的釋放，加上臍輪最深層的印記是愛和恐懼，所以釋放的也許就是我最深層的恐懼吧&amp;hellip;？如果說那個防護罩代表的也是我跟別人之間的界線，不論是實際上或是心靈上的一道牆，那也許我有擔憂被別人看見真實的自己，所以不自覺罩了一層保護罩不想被別人侵犯也說不定。 隔週三早上有突然感覺泌尿道發炎（癢+尿尿會痛+有點血尿），嚇到我了，想說是不是週六打疫苗的副作用&amp;hellip;但考量臍輪的議題的話，cathie說：血尿是腎臟和泌尿系統的問題，你最近應該有在處理2號脈輪的恐懼，腎臟跟恐懼有關。說到恐懼肯定是有的，離開舒適圈就已經會是一個很大的恐懼與害怕了XD 下午後來就好多了，不過這也讓我知道要好好的面對這個議題～ 今天的彩虹卡：臍輪-我很高興我在這裡   2022/2/24 水晶缽靜心
 今天聽水晶缽意外身體有感，也有可能是列木尼亞白水晶的幫助？一開始聽綠度母時我握著他，胸口一陣陣痛，結果下一首列穆里亞放下他之後仍然一樣XD 然後後背也會一陣陣痛（持續到結束後仍然如此），其他都是身體左邊比較有感受~~
最後跟cathie講的時候發現她也是胸口跟後背痛，雖然有一些部位有差異，但居然大方向是一樣的，感覺列木尼亞白水晶說不定可以讓我的感知上升😳
原本想說上課結束，等學員都走了之後再敲水晶缽搭あなたはダイヤモンド唱，結果被牛哥鼓吹磨缽給大家聽，太壞了😂 害我很緊張，雖然最後還是小聲的唱了XD
  2022/3/3 太陽神經叢調頻
 今天的太陽神經叢冥想，比較有印象的是左肩+左上方背部在中途好像有痛過，我覺得大概跟第一次擦情緒修護時的那種釋放類似XD
然後在想自己有力量的時刻時，剛好搭上最近離職的事情，我很快的就想到同事們喜歡我、佩服我&amp;hellip;等等的那一個狀態，剛好今天特別感謝自己很幸運遇到這些喜歡我的同事與主管，也很感謝他們祝福我前往下一個旅程。接著是家人、幫助過的人、那些聊過或抽過卡的粉絲們&amp;hellip;等等每一個點都讓我更喜歡自己，更充滿肯定的力量。
後續有沒有什麼身體上或情緒上的變化再觀察看看XD 今天的彩虹卡：海底輪-每個進入我家的人都覺得受歡迎，並且被愛   2022/3/10 心輪調頻
 其實這次因為意識有飄來飄去（？）所以沒辦法很專心注意&amp;amp;記得看到什麼，把心打開的部分大概太常做鑽石冥想，所以想到的還是從胸前出現鑽石，顏色就是閃耀的白光了🤣 剩下的好像都不記得了…不過在冥想前我跟小溫一樣都覺得胸口有點悶🤔 感覺是現場大家的頻率關係 今天的彩虹卡：喉輪-我的生命是有深度，有規律，並且放鬆的   2022/3/17 喉輪調頻
 一開始不知道是不是剛吃完晚餐，喉嚨卡卡的，中途有左肩不太舒服。 印象比較深的一個是，轉藍色蓮花時是很快的，結果原來是脈輪運作過度嗎🤣 其他人是很慢的~ 另一個是問問題的時候，比起問人生目的我更想問我現在工作上的事情是我必經的嗎？我已經在嘗試接納自己情緒了，但我還是一直轉不過來卡在那裡…結果我看到的是個很像神一樣的存在，很慈愛的老先生的天使，他只是笑著抱著我安慰我，什麼都沒有回答，只能眼框濕濕的… 今天抽的是覺察花卡，居然一大部分人都抽到這張關係花園😂 上完課cathie幫大家用鼠尾草淨化，我以為我最近這樣應該能量低，結果cathie說我沒有特別低，原來居然有可能是因為上完課覺察力變高，所以反而開始發現那些以前沒注意到的東西（像是情緒習慣打岔嗎！），難怪反而難受🥺 今天的覺察花卡：關係花園   2022/3/24 水晶缽靜心
 今天因為剛感冒狀態不是很好，本來就喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水，結果沒想到牛哥敲水晶缽的時候喉嚨整個卡到不行，還以為是我自己身體狀況，結果原來是大家都共振了喉輪的議題😂 但整場因為喉嚨太卡都無法專心，就沒有什麼其他的感受了XD</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
