<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>豐盛日記 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E8%B1%90%E7%9B%9B%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 豐盛日記 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E8%B1%90%E7%9B%9B%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>豐盛日記</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%B1%90%E7%9B%9B%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E8%B1%90%E7%9B%9B%E6%97%A5%E8%A8%98/</guid>
      <description>我覺得開始實行肯定句練習之後，日子真的變得很美好，每天早上我會手寫一次愛的肯定句與豐盛句，在接下來的整天當中念這兩句至少幾十次以上，尤其會對鏡子裡的自己念！
Day1：金錢上的豐盛 收到解盤的費用
Day2：金錢上的豐盛 收到公司的端午節禮金； 人際關係上的豐盛 跟新來的同事成為了朋友，也跟現在的同事聊天變熟
Day3：金錢上的豐盛 發現公司有發生日刷卡金，首刷禮$666也匯入了
Day4：好好休息的一天！
Day5：物質上的豐盛 在拉麵店抽獎一抽就是最大獎 招待拉麵一碗
Day6：心靈上的豐盛 很多人來IG抽卡，給出愛的祝福同時也收到暖心的回饋
Day7：物質上的豐盛 豐盛好吃的晚餐+甜點
 這一週的豐盛完全是物質上的豐盛，每天都吃好好🤣 其中也有一些幸運的事情發生🥰
Day8：跟新同事一起嘗試沒吃過的店，結果蠻好吃的！
Day9：今天的午餐的雞肉很好吃，晚餐新嘗試的店家也好吃～
Day10：今天被公司請吃豐盛的下午茶、雨傘撐到公司才壞、遊戲抽卡中五星
Day11：男友難得來家裡，一起跟家人吃豐盛的日式早午餐
Day12：今天吃了一堆以前無法吃的西瓜
Day13：早餐買三明治被折扣五元
Day14：今天下班心情不太好時，偶然在書上看到一段讓人感動的話，感受到宇宙的愛
 這週不像前兩週那麼明確，加上工作很忙，但忙碌過後的休息時間感覺特別珍貴～
Day15：將感動自己的一段話分享出去、爸爸也收到手作的生日卡很感動，感受到給出去的愛的能量流動的一天
Day16：今天一下班就停雨了，好幸運
Day17：今天特別多感謝的事浮現在腦中，好吃的晚餐、週末不用去加班、看到很喜歡的激勵名言
Day18：悠閒美好的早晨、豐盛又充滿高頻能量的神聖蠟燭手作課，身心都得到滿足
Day19：點了自己做的蠟燭，療癒的夜晚時光
Day20：抽卡給祝福也得到回饋，豐盛的能量流動在彼此之間
Day21：今天其實特別累，換版不順利加班到很晚才回家，但很謝謝男友特地來公司接我回去🥺
 不知不覺也四周了，與其說是豐盛日記，我幾乎完全是當感恩日記在寫阿XD
Day22：終於沒有加班了，有自己的豐盛時間！
Day23：突然發現換到現在的新環境也三個月多了，從一開始的不適應到現在漸漸上手，果然如同當初求籤說的，慢慢努力就會越來越好呢
Day24：難得工作沒這麼忙，下午很清閒可以慢慢寫報告；晚上因為一些意外結果反而讓我跟爸爸有難得一起散步的夜晚時光
Day25：在自己的對等Kin日接收到馬雅的訊息，看見了更多自己的力量；也做很喜歡的露易絲晚間冥想，很動容
Day26：宇宙的藍風暴日感受到有一股什麼正在轉變，但還沒有很明確
Day27：每次的週一抽卡時間，在回覆牌卡訊息同時給出祝福，往往都能讓我感受到更多的能量流動回自己身上，今天愛的能量特別讓我發現：阿 原來我認真療癒自己、分享自己，做我喜歡做的事，也能溫暖到其他人
Day28：這兩天不確定是不是沒睡好，下班時都有點頭暈狀況差，看看身心覺察頭暈可能代表壓力太大、感覺事情與預期不同，該開始對自己說：我接納所有來到我生命中的一切了！
 Day29：今天覺察到了身體選擇飲食的轉變
Day30：今天工作很順利！
Day31：有個悠閒美好的午餐時光
Day32：上心理學的課居然被稱讚很沉穩像老師，太驚訝了//
Day33：手心的IG粉絲數終於破萬，感謝這個豐盛美好的能量
Day34：早上終於睡飽、有空做露易絲早晨冥想、感恩一切的奇蹟、被人稱讚很溫暖～
Day35：最近時常鼓勵自己，覺得自己很棒很努力，喜歡這個想法～
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
