<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>天使 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%BF/</link>
    <description>Recent content in 天使 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>週四靜心調頻夜</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E9%80%B1%E5%9B%9B%E9%9D%9C%E5%BF%83%E8%AA%BF%E9%A0%BB%E5%A4%9C/</guid>
      <description>2022/2/10 海底輪調頻
 今天的調頻靜心夜主題是海底輪，剛好是我最近擦基因淨化大釋放的脈輪XD 一開始先講解海底輪的身心對應，剛好作為複習～也讓我回想最初膝蓋風濕痛一直好不了，直到擦了1號花晶去療癒海底輪，才完全好，真的很神奇！ 接著冥想前先擦了極光在太陽穴＆頭頂，極光真的是最初拯救我思慮過多跟失眠的利器XDD 冥想時我記得我去抱了我的內在小孩，去鼓勵她、安慰她，但最讓我印象深刻的是在內在媽媽的部份，她給我的禮物外包裝看起來就真的是個禮物盒，上面還有蝴蝶結（連我的喜好都知道！），打開之後裡面是一顆浮著的愛心，我立刻很清楚的知道那不是實體的物品，而是「愛」。她溫柔的看著我，告訴我我常常為別人付出、愛別人，但也要記得，我自己也是被愛著的，那瞬間我的眼淚就掉下來了&amp;hellip; 在最後課程結束抽彩虹卡時，一看 心輪的「被愛是美好的」，這不就是內在媽媽送我的禮物嗎（大笑）實在是太溫暖了～ 然後我就開始頭痛釋放了，直到回家洗澡完擦完6號花晶才好一點XD 今天的彩虹卡：心輪-被愛是美好的   2022/2/17 臍輪調頻
 今天（這週）太累了，中途一直差點失去意識，所以沒有什麼深刻的感覺， 不過晚上睡覺時有做惡夢，夢到我的防護罩（能量層）被人惡意打破，還把我的捷克隕石變成其他一般水晶XD 後來得知做惡夢也是一種深層的釋放，加上臍輪最深層的印記是愛和恐懼，所以釋放的也許就是我最深層的恐懼吧&amp;hellip;？如果說那個防護罩代表的也是我跟別人之間的界線，不論是實際上或是心靈上的一道牆，那也許我有擔憂被別人看見真實的自己，所以不自覺罩了一層保護罩不想被別人侵犯也說不定。 隔週三早上有突然感覺泌尿道發炎（癢+尿尿會痛+有點血尿），嚇到我了，想說是不是週六打疫苗的副作用&amp;hellip;但考量臍輪的議題的話，cathie說：血尿是腎臟和泌尿系統的問題，你最近應該有在處理2號脈輪的恐懼，腎臟跟恐懼有關。說到恐懼肯定是有的，離開舒適圈就已經會是一個很大的恐懼與害怕了XD 下午後來就好多了，不過這也讓我知道要好好的面對這個議題～ 今天的彩虹卡：臍輪-我很高興我在這裡   2022/2/24 水晶缽靜心
 今天聽水晶缽意外身體有感，也有可能是列木尼亞白水晶的幫助？一開始聽綠度母時我握著他，胸口一陣陣痛，結果下一首列穆里亞放下他之後仍然一樣XD 然後後背也會一陣陣痛（持續到結束後仍然如此），其他都是身體左邊比較有感受~~
最後跟cathie講的時候發現她也是胸口跟後背痛，雖然有一些部位有差異，但居然大方向是一樣的，感覺列木尼亞白水晶說不定可以讓我的感知上升😳
原本想說上課結束，等學員都走了之後再敲水晶缽搭あなたはダイヤモンド唱，結果被牛哥鼓吹磨缽給大家聽，太壞了😂 害我很緊張，雖然最後還是小聲的唱了XD
  2022/3/3 太陽神經叢調頻
 今天的太陽神經叢冥想，比較有印象的是左肩+左上方背部在中途好像有痛過，我覺得大概跟第一次擦情緒修護時的那種釋放類似XD
然後在想自己有力量的時刻時，剛好搭上最近離職的事情，我很快的就想到同事們喜歡我、佩服我&amp;hellip;等等的那一個狀態，剛好今天特別感謝自己很幸運遇到這些喜歡我的同事與主管，也很感謝他們祝福我前往下一個旅程。接著是家人、幫助過的人、那些聊過或抽過卡的粉絲們&amp;hellip;等等每一個點都讓我更喜歡自己，更充滿肯定的力量。
後續有沒有什麼身體上或情緒上的變化再觀察看看XD 今天的彩虹卡：海底輪-每個進入我家的人都覺得受歡迎，並且被愛   2022/3/10 心輪調頻
 其實這次因為意識有飄來飄去（？）所以沒辦法很專心注意&amp;amp;記得看到什麼，把心打開的部分大概太常做鑽石冥想，所以想到的還是從胸前出現鑽石，顏色就是閃耀的白光了🤣 剩下的好像都不記得了…不過在冥想前我跟小溫一樣都覺得胸口有點悶🤔 感覺是現場大家的頻率關係 今天的彩虹卡：喉輪-我的生命是有深度，有規律，並且放鬆的   2022/3/17 喉輪調頻
 一開始不知道是不是剛吃完晚餐，喉嚨卡卡的，中途有左肩不太舒服。 印象比較深的一個是，轉藍色蓮花時是很快的，結果原來是脈輪運作過度嗎🤣 其他人是很慢的~ 另一個是問問題的時候，比起問人生目的我更想問我現在工作上的事情是我必經的嗎？我已經在嘗試接納自己情緒了，但我還是一直轉不過來卡在那裡…結果我看到的是個很像神一樣的存在，很慈愛的老先生的天使，他只是笑著抱著我安慰我，什麼都沒有回答，只能眼框濕濕的… 今天抽的是覺察花卡，居然一大部分人都抽到這張關係花園😂 上完課cathie幫大家用鼠尾草淨化，我以為我最近這樣應該能量低，結果cathie說我沒有特別低，原來居然有可能是因為上完課覺察力變高，所以反而開始發現那些以前沒注意到的東西（像是情緒習慣打岔嗎！），難怪反而難受🥺 今天的覺察花卡：關係花園   2022/3/24 水晶缽靜心
 今天因為剛感冒狀態不是很好，本來就喉嚨不舒服+鼻塞流鼻水，結果沒想到牛哥敲水晶缽的時候喉嚨整個卡到不行，還以為是我自己身體狀況，結果原來是大家都共振了喉輪的議題😂 但整場因為喉嚨太卡都無法專心，就沒有什麼其他的感受了XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使的神奇占卜指引（線上）</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%9A%84%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E6%8C%87%E5%BC%95%E7%B7%9A%E4%B8%8A/</guid>
      <description>這堂是臨時加入的，而且原本來不及XD 晚了半小時才加入～
但因為剛好發現最近狀態不好，需要天使跟抽牌幫忙，在Cathie跟Queena的建議下就趕來上這堂XD
點著米迦勒之盾的能量蠟燭陪我上課～
  自我覺察過程：覺察、辨識與接受（情緒）、理解。
  分享的話：鏡子很髒的時候，我們並不會誤以為是自己的臉髒；那為什麼別人隨口說出糟糕的話時，我們要覺得糟糕的是自己？ From蔡康永
    抽到這張牌我的感覺是，天使並沒有直接告訴我我為什麼狀態不好，而是給我鼓勵，感覺能夠在未來展翅翱翔在天際，一邊看會莫名的想哭，也不知道為什麼。
  Queena的解牌：持續走這條路，慢慢的就會看到結果，雖然未來還不明朗，但天使鼓勵妳繼續往前走。
    請天使給我現在這個狀態想對我說的話：大天使麥克覺得我過度擔憂了，事情會往好的地方發展，只需專注在喜歡跟想要的事物就好。
  跟剛剛的同學都抽到這張，真的是太巧了，這一定是同頻共振XDD
    最後天使的祝福：記得愛自己、相信自己多一點。
  這張是上次小溫上大天使冥想課跟同學一起抽到的牌，結果這次又來，今天好神祕阿～～
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使療癒藝術畫</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%99%82%E7%99%92%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%99%82%E7%99%92%E8%97%9D%E8%A1%93%E7%95%AB/</guid>
      <description>今天因為SPA按摩被臨時取消，就跑來畫天使畫，
這次大多憑感覺畫，也沒有想什麼主題（除了已預定要畫天使在畫面中，而且要是金髮XD）
原本想要呈現溫暖的感覺，結果最後覺得好像有點孤單&amp;hellip;？
老師則說看起來翅膀很有力量，但卻感覺沒有信心的樣子，面對著自己的心。
抽到的獨角獸卡竟然是上次神奇天使指引課同學抽到的卡！
這次換他想告訴我要對自己有信心一點，要相信自己了！
標籤： #手心境界 #天使 #藝術繪畫</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大天使神諭卡工作坊</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E7%A5%9E%E8%AB%AD%E5%8D%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</guid>
      <description>15位大天使
  麥達昶：脈輪淨化、調頻、立方體
  聖德芬：先知、音樂天使、傳遞訊息、調頻
  米迦勒(麥克) ：勇氣、能量、斬斷恐懼、與守護有關
  加百列：傳訊、創作與靈感、孕育、協助海底輪~生殖輪
  烏列爾：智慧、文案、學術相關、協助胃輪、和平象徵
  夏彌爾：尋物、找工作/伴侣、掌管心輪、天使月老
  拉菲爾：治療、平復焦慮、豐盛的意識、掌管眉心輪、學身心靈
  約菲爾：風水、空間、美感、園藝、釋放批判
  爱瑟瑞爾：死亡天使、協助度過悲傷、引渡亡靈、放下對已離去人之悲傷
  亞列爾：大地天使、動植物相關、風、物質層面的豐盛、加速吸引力法則
  耶利米爾：從困境中協助克服困難、仁慈、釋放受害者心態、回顧課題
  拉吉爾：巫師、神秘學與靈性學、開啟第三眼、強化靈性直覺
  拉貴爾：関係天使、調停、與溝通有關、重視公平正義
  薩基爾：記憶天使、教育、憐閱&amp;amp;仁慈、釋放不原諒
  漢尼爾、月亮/金星天使、協助找回自然療癒、活出自己、精進技能、欣賞自己的美、水晶（月光）
   12脈輪
  星系門戶（金） 麥達昶天使：開啟時可接受宇宙之光
  靈魂之星（白） 瑪利爾天使：紫紅色、高度覺知和大地連結間取得平衡
  業力輪（灰） 克里斯提爾天使：純粹、完美的白色、向更高智慧開啟
  頂輪 約菲爾天使：對靈性的奉獻
  第三眼 拉菲爾天使：心靈療癒、高等心靈發展的力量</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
