<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>情緒花園 on 身心靈療癒筆記</title>
    <link>https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E6%83%85%E7%B7%92%E8%8A%B1%E5%9C%92/</link>
    <description>Recent content in 情緒花園 on 身心靈療癒筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Star20170923.gihtub.io/categories/%E6%83%85%E7%B7%92%E8%8A%B1%E5%9C%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>23屆療癒師培訓課程</title>
      <link>https://Star20170923.gihtub.io/p/23%E5%B1%86%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E5%9F%B9%E8%A8%93%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Star20170923.gihtub.io/p/23%E5%B1%86%E7%99%82%E7%99%92%E5%B8%AB%E5%9F%B9%E8%A8%93%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</guid>
      <description> Day1
  今天最喜歡的金句：「我能接受，在我理解之外還有個我不理解的可能」 沒想到課程是採分組討論的方式進行，時不時有活動，時不時要分享，對我來說真的是大挑戰…但還好組裡的夥伴都人很好相處，甚至還有些共同點，有發現這次我可以比較快的平靜下來去融入團體，當然還是有對於是否要發言感到緊張的時刻，不過有說也很好，沒說也很好，覺得可以讓自己慢慢來。 在一開始選照片代表自己的時候，我選了一張在獨自划船的照片，背景是偏暗的，象徵我正在尋找方向，但還沒有找到所以不是光亮的背景；看到其他人的便利貼回饋，有些跟我想的很不一樣，但最打中我的是那句好奇“你是否真的感到平靜？”，這的確就是我最近正在走的過程，焦慮、緊張、不安，然後因為朋友的關係，周四才終於感受到平靜，而這也是我正在學習的。 在瞭解腳所代表各部位的環節，看了大家的腳，才終於知道原來自己腳真的算小，因為媽媽比我的小，所以一直以為我這樣算正常XD 有些部分也是有了比較才知道哪種是比較明顯需要照顧的、哪些是還ok的，比起線上課看照片，現場真的更清楚明顯，更不用說有的還要摸才會知道了。 在擦花晶+花霜的環節，即使我已學花晶很久了，但還是第一次這麼明顯看到自己雙腳的變化差異，主要是變亮的部分XD 今天最後面在寫特殊關係的覺察時，我寫了希望被前主管認同、在意他看法、想因此得到自我價值感的事件，然後想起這是對於爸爸的投射，因為小時候沒有得過所以渴望，又想起這是我以前曾經寫過的冰山，結果沒想到在跟小渱老師分享的時候情緒就湧上了，馬上就想哭，我以為我以前已經陪完這個情緒了，此刻我才知道原來還藏著…後來還開始左胸口痛，謝謝巧巧有發現拿了情緒修護跟身體修護給我敷，一路上都還沒完全好，直到回到家趕快洗墨泥，洗完身體各部位擦花晶（胸口擦了心靈修護），才比較平息。原本想說是不是應該趁機好好進去療癒的，但也許讓自己休息一下也是可以的，就決定之後再來療癒了。    Day2
  在上課前剛好還有時間，閉上眼睛感受身體，發現右邊肩膀還是比較高，這次就試著把手放上去，陪伴它、對它說話，一開始感受到眼眶有點濕，接著漸漸的就可以比較放鬆了，覺得是一個很好的開始，慢慢練習，僅僅是陪伴跟關注也有幫助。 今日重點句：「欣賞自己的流動」 今天跟夥伴討論為什麼會複製跟父母之間的關係到其他人身上，覺得是為了滿足過往沒有被滿足的期待，但也有因為不知道該怎麼做、或是這個模式比較習慣跟安全、以及不跟父母一樣就是種背叛，不過其中一位夥伴談到“其實父母也不知道該怎麼做，他們也盡力了，也許他們過往也是這麼被對待、或是這樣走過來的”而眼框紅，看著她這樣說的時候我也泛淚了，我也曾經在某刻看到這個說法，因此而釋懷許多，過去我學生命數字也是因為看懂原來父母原本的設定是這樣，進而比較能夠接納他原來的樣貌。 談到家裡隱藏的規則，對我來說最明顯的就是爸爸很努力工作不休假這件事，以及穩定的工作才好，甚至也包含他為了給我們一個好環境成長（因為過往他的家庭沒辦法，可是爺爺仍然為了養他們努力），放棄自己的喜好而去選擇更有錢賺的工作；但我也很慶幸在我療癒自己後的這幾年，我看到了他的轉變，不再覺得我不能休假、不再覺得我身體不舒服是不對的、甚至對我要轉職沒有反駁，不過我仍舊知道自己還有一些愧疚感跟焦慮要療癒，但至少我很開心看見自己的成長。 在做你是創造之音的練習時，真的會看見自己一直不斷在身體感受、情緒感受、思緒之間來回切換，「我是XXX」真的是一個蠻有力量的練習，過往我只知道可以藉由說這個肯定句來增強對他的信念，但沒想到說了很多次之後懷疑就開始出現了、知道自己還不是的渴望就出現了、否定就出現了，甚至身體跟情緒也會有一點感受，這也許是可以拿不同事物來測試看看的一個很有趣的練習。然後再去陪伴那個當下的身體感受、釋放那個情緒感受，也許一次就會比一次更好吧。 最後我選擇這週多照顧我的胸口，再擴及肩膀跟腹部，雖然這樣說，但我還是習慣從腳到頭都照顧，墨泥也都是每天搓全身啊XD 不過希望自己能給自己更多時間去專注感受，再來期待看看會有什麼變化！也重拾很久沒寫的冰山練習，不得不說冰山真的很有用但不好寫，看了好多薩提爾的書，直到天安老師的才終於讓我比較有想法orz    Day3
  今日感動：這個手法與其說是技巧，不如說是一種態度，我們總以為需要很努力很用力才能做到的，其實可以很輕鬆就能達成，而且效果還更好 手法跟我想像的不一樣，更像是一個動態靜心的過程，在施作時反而是在過程中不斷把專注力放在自己身上、以及個案身上，而且這次還蠻平靜的，沒有什麼思緒亂跑，原本怕會緊張居然也沒有 被施作時很莫名的眼框濕，還可以感受氣體在體內流動，下午的還差一點就睡著，覺得這個照顧的品質是值得好好對自己練習的    Day4
  與夥伴對練腹腔：被做時發現可以慢慢往下沉，原來平時也應該用這種緩慢的節奏照顧自己的腹部；做對方時從心裡有一股悲傷的感受升起，身體也很熱，然後常常因為自己姿勢坐不舒服導致太快抽手，對她不好意思 3分鐘感受身體練習：要一直不斷注意身體有哪些地方有感受，然後發現還真的不少地方有，常常都是感覺到一個就沒有往下了，如果一直不斷的往下會發現原來有不少地方其實是緊繃的 內在小孩練習：不斷說“如果我不夠好，你還會愛我嗎？”，在做的時候一開始感覺到自己身體變比較僵硬，手也變冷，一邊慢慢前進一邊有點想哭；當夥伴的內在小孩時，當夥伴講第一句時心裡馬上產生了“當然可以啊！”的聲音，也不自覺的跟著一起流眼淚；這個議題其實療癒了不少次了，而且很多事件其實追溯下來最底層也是這個，但在群體練習時，我忽然發現大家也都是這樣的，每個人都有這樣的課題，都很不容易的想努力去穿越 交託練習：在寫自己的標籤時，發現有點難寫，但老師說了後發現其實還有很多可以寫，在整個過程中胸口都有點痛，嬰兒式的交託也不知道有沒有交託完成，但隨後站起來，抱著毛巾然後聽著老師引導，一邊往前走時，感受到自己一邊流下眼淚來，覺得知道但做不到真的很難，很多思緒塞著，真的是很不容易 回家練習：用花霜/墨泥敷頭、用情緒修護+霜多按摩臉頰~脖子~鎖骨這一塊    感想
  首先是上課前後對比：   原本上課前我其實是有點緊張的，對我來說情緒花園可以算是一個新的團體，我並不知道我能不能好好融入，也怕只有自己沒有感受之類的（一種假設大家都很強的概念）；上課後發現並沒有自己想像的那麼難（魔王都是假想的哈哈），即使是我原本很排斥的團體互動，都因為大家的和善跟開放（甚至有相似之處），讓我可以很快的就平靜下來，也練習分享自己的看法 原本上課前我覺得要描述自己身體哪裡有感受、甚至描述是什麼感受、1~10分之類的，有夠困難，線上課怎麼看都覺得為啥大家都會呀，給學姊做手法時也是都要引導後一段空白時間才能講出來；上課後多練習覺察身體，把注意力放回來後，發現變得比較容易了，可能一開始都還是特定幾個部位或幾種形容詞，但我比較知道要怎麼做了，也知道只要多練習一定會進步 原本上課前看架構，會以為是講七脈輪、冰山、身體判診、花晶之類的，一個個來（很習慣有固定歷程的人）；沒想到居然更多的是體驗跟團體共振跟分享，這讓我想到過往上天安老師的課，他說他上的不是理論而是希望大家親自體驗，也沒有固定的ABC順序，這次的培訓課也讓我有這種新奇的感受，原來其他的回去重看線上課就好了～感覺在上完這個之後再去看一次，會有不同的收穫跟看見呢 原本對手法課的概念是，可能跟過往體驗的花晶按摩類似，多少要推阿壓阿可能會痛的，也很懷疑自己學不學得會；結果完全顛覆我的想像，原來它更像是一種動態靜心的過程，而且其實是不需要出力，也不會痛的，很多時候溫柔的把關注力聚焦在部位上（同時覺察自己是否也足夠放鬆），並把手放上去，居然就可以達成效果了，真是太神奇了～～ 一開始上課前訂的希望目標是身體覺察，現在回想起來的確有達成呢！  「妳是否能相信，妳也能擁有妳想像以外的幸福可能？而且這個幸福可以是無限量的？」
在每一次的上課，我都會在自己的水裡至少加入神聖轉化口服，希望可以降低自己對任何事物的抗拒，同時也希望不要讓過往的任何知識或經驗影響我去體驗這一切，很慶幸最後我能保持空杯心態去上這四天的培訓課，也幾乎沒有在過程中產生任何比較心態，覺得自己哪裡做不好、覺得懊悔說不好、覺得誰誰誰比較會等等，反而是可以很平等心的相處，大多時候也是平靜的在上課，這是讓我覺得很不容易的，這些如果沒有好的老師帶領、營造可以放鬆的氛圍、助教們適時的協助與關心，甚至是所有人的勇氣與開放，沒有大家這一切的努力，是沒辦法達成的；而我也從中看見自己的進步，我本來就是不太會口語表達（只擅長文字表達）又容易緊張又容易完美主義的人，但我還是開口了，還是勇敢去冒險了，還是打破了自己的慣性去做了，覺得自己很不容易，也很替自己感到欣喜。
課堂中收穫最大的，除了又有動力開始寫冰山（以前這也幫助我很多，但後來實在不太常寫XD），就是對於身體覺察的習慣養成，真的去靜下心來感受時，才發現原來我這邊緊、那邊緊，而我平常居然都沒有感覺（還覺得自己已經比一般人好了），一直都要到可能痛了或身體必須用更激烈的病症展現了，才會發現，那如果我可以更常的去觀察身體各部位的感受，每次發現就停下來照顧他，那我的身體在習慣被關愛過後，究竟會變成什麼樣子呢？如果我一直以來卡住的地方，我以為是想法跟念頭，而其實卡住的是身體，那我是不是就能夠以更輕鬆的方式去化解？那就去實驗吧！看看自己能有什麼樣的變化，看看自己的人生還能走出什麼樣沒想過的道路～
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
